<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="doc"></block>
  <block id="ac711435545c1b14c721179de8ab94a0" category="list-text">Volúmenes y agregados admitidos</block>
  <block id="cbd3171b775ecc9b275479726c41ccec" category="inline-link">funcionalidad o características no compatibles con FabricPool</block>
  <block id="fb033ea193d99adc8d3553114c5fe47d" category="list-text">La cantidad total de volúmenes que Cloud Tiering puede organizar en niveles puede ser menor que la cantidad de volúmenes en su sistema ONTAP .  Esto se debe a que los volúmenes no se pueden clasificar a partir de algunos agregados.  Consulte la documentación de ONTAP para<block ref="bc16a784cd65f4901578ebb3b70f2118" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2e79231a13ecf62585403e20da2dea4a" category="doc">Se ha eliminado la pestaña de licencias</block>
  <block id="ddf9eea5116f91d5b9ae3a989d23c406" category="paragraph">Se ha eliminado la pestaña Licencias de la interfaz de niveles de nube.  Ahora se puede acceder a todas las licencias para suscripciones de pago por uso (PAYGO) desde el panel de control local de niveles de nube.  También hay un enlace desde esa página a la BlueXP digital wallet para que puedas ver y administrar cualquier licencia BYOL (trae tu propia licencia) de Cloud Tiering.</block>
  <block id="344a2fbdf46c3a4ef07e7c73566f42f3" category="section-title">Las pestañas de niveles se han renombrado y actualizado</block>
  <block id="f6e3b39522072e9cb3b0ffb8cecf9b0b" category="paragraph">La pestaña "Panel de clústeres" ha cambiado de nombre a "Clústeres", y la pestaña "Descripción general local" ha cambiado de nombre a "Panel de clústeres local".  Estas páginas han agregado información que le ayudará a evaluar si puede optimizar su espacio de almacenamiento con una configuración de niveles adicional.</block>
  <block id="a4e53922ceec159164a3765ff05e1458" category="doc">Ajustar el ancho de banda para transferir datos inactivos</block>
  <block id="d59048f21fd887ad520398ce677be586" category="inline-link">Más información</block>
  <block id="dc1b912cd0c37ddd4298efd6e3a72009" category="paragraph">Cuando activa la organización en niveles en la nube, ONTAP puede usar una cantidad ilimitada de ancho de banda de red para transferir los datos inactivos de los volúmenes del clúster al almacenamiento de objetos. Si nota que el tráfico en niveles afecta las cargas de trabajo normales de los usuarios, puede limitar la cantidad de ancho de banda que se puede usar durante la transferencia.<block ref="bd661c8ba5ce12ee5a1adc1010618597" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="904ea3c3aba6edae61ba696b01808a11" category="section-title">Evento de niveles que se muestra en el Centro de notificaciones</block>
  <block id="250f0923d20814211c14c5a6cd0e2643" category="paragraph">El evento de niveles "Asigne datos adicionales desde el clúster &lt;nombre&gt; al almacenamiento de objetos para aumentar la eficiencia del almacenamiento" ahora aparece como una notificación cuando un clúster está agrupando en niveles menos del 20 % de sus datos fríos, incluidos los clústeres que no están agrupando en niveles ningún dato.</block>
  <block id="4408342320f5d18ce7a02828ead033c1" category="inline-link">Calculadora de ahorro y costo total de propiedad de Cloud Tiering</block>
  <block id="606ec28d49ad09441827c5c02151d01a" category="paragraph">Esta notificación es una "Recomendación" para ayudar a que sus sistemas sean más eficientes y ahorrar en costos de almacenamiento. Proporciona un enlace a la<block ref="c97ff6fcab33b77efc054e699ba69f9b" category="inline-link-rx"></block> para ayudarle a calcular sus ahorros de costos.</block>
  <block id="101e8e97885c05702335faecd0fb3f50" category="doc">Utilice un prefijo personalizado para el nombre del depósito</block>
  <block id="6eb4429639db75cb3b56cc38a3fb8785" category="paragraph">En el pasado, era necesario utilizar el prefijo "fabric-pool" predeterminado al definir el nombre del depósito, por ejemplo, _fabric-pool-bucket1_. Ahora puedes usar un prefijo personalizado al nombrar tu bucket. Esta funcionalidad solo está disponible cuando se agrupan los datos en Amazon S3.<block ref="3e8270d3bc816ce30c7c11fe6d073535" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2d81e61b650e87c484f1701ff4c00053" category="section-title">Busque un clúster en todos los conectores BlueXP</block>
  <block id="eabccaf5903f0333d3eed3476908d4d8" category="paragraph">Si utiliza varios conectores para administrar todos los sistemas de almacenamiento en su entorno, es posible que algunos clústeres en los que desee implementar niveles estén en diferentes conectores. Si no está seguro de qué conector administra un determinado clúster, puede buscar en todos los conectores mediante Cloud Tiering.<block ref="017b0207cc8469b6ea246adade89f8e1" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="82fbcd5d3aebaf503250e86ca86f08c0" category="doc">La BlueXP tiering ahora es NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="407a90a9a0a27ef435e56fa89edb4d13" category="paragraph">La BlueXP tiering ha cambiado su nombre a NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="bc2fe31b1e2682a9a79513d792e9c721" category="section-title">BlueXP ahora es NetApp Console</block>
  <block id="995c8f79a8e07fbd8d519e45d03d6004" category="paragraph">La NetApp Console, construida sobre la base BlueXP mejorada y reestructurada, proporciona una gestión centralizada del almacenamiento de NetApp y de los NetApp Data Services en entornos locales y en la nube a nivel empresarial, brindando información en tiempo real, flujos de trabajo más rápidos y una administración simplificada, que es altamente segura y compatible.</block>
  <block id="2ef9d641d45afe99b74ad6f9a9f797ad" category="inline-link-macro">Notas de la versión de la NetApp Console</block>
  <block id="07a0717927710f1dcb5683cb20238dcb" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre lo que ha cambiado, consulte la<block ref="a3987562479f1a66db4eec298b79e00c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="6b5920220b135ba1ff95cfb5b149f138" category="summary">El servicio Cloud Tiering de NetApp extiende su centro de datos a la nube al organizar automáticamente en niveles los datos inactivos desde los clústeres ONTAP locales hasta el almacenamiento de objetos.  Esto libera espacio valioso en el clúster para más cargas de trabajo, sin realizar cambios en la capa de aplicación.  La organización de niveles en la nube puede reducir los costos en su centro de datos y le permite cambiar de un modelo CAPEX a un modelo OPEX.</block>
  <block id="3b50aa74e0572012073a00299390197e" category="doc">Obtenga más información sobre la NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="de2fc6d35b693f60d75e3f912cd2d56f" category="paragraph">NetApp Cloud Tiering extiende su centro de datos a la nube al organizar automáticamente en niveles los datos inactivos desde los clústeres ONTAP locales hasta el almacenamiento de objetos.  Esto libera espacio valioso en el clúster para más cargas de trabajo, sin realizar cambios en la capa de aplicación.  La organización de niveles en la nube puede reducir los costos en su centro de datos y le permite cambiar de un modelo CAPEX a un modelo OPEX.</block>
  <block id="4f4c70ef226d5c644255e43d7057411a" category="paragraph">Cloud Tiering aprovecha las capacidades de _FabricPool_.  FabricPool es una tecnología de NetApp Data Fabric que permite la organización automatizada de datos en niveles para el almacenamiento de objetos de bajo costo.  Los datos activos (calientes) permanecen en el nivel local (agregados ONTAP locales), mientras que los datos inactivos (fríos) se mueven al nivel de la nube, todo ello preservando la eficiencia de los datos de ONTAP .</block>
  <block id="ec0515a8a06c1c0cf10efc6cbb1bfab9" category="inline-link">Las consideraciones y requisitos para utilizar FabricPool</block>
  <block id="fd01295dbf857b2bc6bcef4166b23207" category="paragraph">Originalmente compatible con sistemas AFF, FAS y ONTAP Select con agregados totalmente SSD, a partir de ONTAP 9.8 puede organizar en niveles los datos de agregados que consisten en HDD además de SSD de alto rendimiento.  Ver<block ref="6b92341e29e5578d52c0690ebbf4bdb7" category="inline-link-rx"></block> Para más detalles.</block>
  <block id="6f7fa9a7ea4cc175d0a80106c4540886" category="paragraph">Puede configurar niveles para clústeres de un solo nodo, clústeres configurados para HA, clústeres en configuraciones de Tiering Mirror y configuraciones de MetroCluster mediante FabricPool Mirror.  Las licencias de niveles de nube se comparten entre todos sus clústeres.</block>
  <block id="5a9e33885fce7948860e5a957a6fb29f" category="inline-link">Utilice la calculadora de TCO de Cloud Tiering para ver cuánto dinero puede ahorrar</block>
  <block id="a6f0f70c7a597fb210e8ae036288a1c7" category="paragraph"><block ref="61f3ae130fd6497c4c039b23b58d1478" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="3c031b939f6ec312ee601d021e7a6644" category="section-title">NetApp Console</block>
  <block id="e17741c23d1044bdf39bf22efe88006f" category="paragraph">Se puede acceder a NetApp Cloud Tiering a través de la NetApp Console.</block>
  <block id="d07b485359c52169277c3ff7aaed95d4" category="paragraph">La NetApp Console proporciona una gestión centralizada de los servicios de datos y almacenamiento de NetApp en entornos locales y en la nube a escala empresarial. La consola es necesaria para acceder y utilizar los servicios de datos de NetApp . Como interfaz de administración, le permite administrar muchos recursos de almacenamiento desde una sola interfaz. Los administradores de la consola pueden controlar el acceso al almacenamiento y los servicios para todos los sistemas dentro de la empresa.</block>
  <block id="833eb8b57934db86bf701c856b5dc107" category="paragraph">No necesita una licencia o suscripción para comenzar a usar la NetApp Console y solo incurre en cargos cuando necesita implementar agentes de la consola en su nube para garantizar la conectividad con sus sistemas de almacenamiento o servicios de datos de NetApp . Sin embargo, algunos servicios de datos de NetApp accesibles desde la consola requieren licencia o suscripción.</block>
  <block id="4d0bb76e32bfe205406b10f5dfa9d47b" category="paragraph">Obtenga más información sobre el<block ref="e6368f2dd82be1e975475a1098863578" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Funciones</block>
  <block id="c6a7db5c25117c443a476e127b47fb7e" category="paragraph">Cloud Tiering ofrece automatización, monitoreo, informes y una interfaz de administración común:</block>
  <block id="0d531d0169ffe06ff56e1ec258086984" category="list-text">La automatización facilita la configuración y la gestión de niveles de datos desde clústeres ONTAP locales hasta la nube.</block>
  <block id="52737b38ac4b48da610aa91d821bbe67" category="list-text">Puede elegir la clase de almacenamiento/nivel de acceso del proveedor de nube predeterminado o utilizar la gestión del ciclo de vida para asignar un nivel más rentable a los datos en niveles más antiguos.</block>
  <block id="790595fdee769ae0623f2101a48fa2d7" category="list-text">Puede crear conexiones a almacenes de objetos adicionales que se pueden usar para otros agregados en su clúster.</block>
  <block id="50ac36fc2043b9d7aa27bd422c1a294d" category="list-text">Al utilizar la interfaz de usuario, puede arrastrar almacenes de objetos a un agregado para organizarlos en niveles y para la duplicación de FabricPool .</block>
  <block id="63bfd3c37703a1a885938d2e580e044a" category="list-text">Un único panel de vidrio elimina la necesidad de administrar FabricPool de forma independiente en varios clústeres.</block>
  <block id="a9fd1aaf964e01af8d6c94670f9ecaee" category="list-text">Los informes muestran la cantidad de datos activos e inactivos en cada clúster.</block>
  <block id="169db085a6f9452ea689e7eaf340c0c1" category="list-text">Un estado de salud escalonado le ayuda a identificar y corregir problemas a medida que ocurren.</block>
  <block id="77675ef9f8a3549a0cf1926db1caa759" category="list-text">Si tiene sistemas Cloud Volumes ONTAP , los encontrará en la página Clústeres para que obtenga una vista completa de la organización de los datos en su infraestructura de nube híbrida.</block>
  <block id="7ceaa5fdd0825013f9b577390927ef3e" category="inline-link">Consulte la página de niveles de nube en el sitio web de la NetApp Console</block>
  <block id="ceabe461b63869849658b321c65dbd18" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre el valor que ofrece Cloud Tiering,<block ref="d5aaaed3dbf226a19d5e6682392c852d" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2f1219d40698a3c2ad4fbef4319d729d" category="inline-link">La organización en niveles para los sistemas Cloud Volumes ONTAP se configura en la NetApp Console.</block>
  <block id="31f4140f02ac2e799b62fc9854975590" category="admonition">Los sistemas Cloud Volumes ONTAP son de solo lectura desde Cloud Tiering.<block ref="d1d27767a6a9b254c65e3e9d1642aab9" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="002fca37a5e7d8eb724e874566419716" category="section-title">Proveedores de almacenamiento de objetos compatibles</block>
  <block id="403df42df80267a7b2bc0be8c3e6685d" category="paragraph">Puede organizar en niveles los datos inactivos de un sistema ONTAP local en los siguientes proveedores de almacenamiento de objetos:</block>
  <block id="270fcb785810d0206945029bb05f4e97" category="list-text">Amazon S3</block>
  <block id="6a51ed7bcacdfb13f78abc1e0f69c201" category="list-text">Blob de Microsoft Azure</block>
  <block id="833c2c211a541e50ad94433664e4b5c1" category="list-text">Almacenamiento en la nube de Google</block>
  <block id="55cf1a0f0fce69fd543500e5761dd26d" category="list-text">StorageGRID en NetApp</block>
  <block id="ad8e06edf5256a509aa4b626821aded3" category="list-text">Almacenamiento de objetos compatible con S3 (por ejemplo, MinIO)</block>
  <block id="8d2a23c3bb3453bcfb2eb9da839497da" category="inline-link-macro">El licenciamiento para este tipo de configuración se completa mediante Cloud Tiering.</block>
  <block id="e40f2d9abf3fbe1d4e8efc74e430ee66" category="paragraph">Las licencias de Cloud Tiering también se pueden compartir con los clústeres que están organizando datos en niveles en IBM Cloud Object Storage.  La configuración de FabricPool debe realizarse mediante el Administrador del sistema o la CLI de ONTAP , pero<block ref="bac4e85b78fd1f5d603b5aa5c480176c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fc5db8fc1a0ebe831ca66081487b4b44" category="admonition">Puede organizar datos desde volúmenes NAS a la nube pública o a nubes privadas, como StorageGRID.  Al organizar en niveles los datos a los que se accede mediante protocolos SAN, NetApp recomienda utilizar nubes privadas debido a consideraciones de conectividad.</block>
  <block id="a20f952fc829b6aeea951e2b9f940dd3" category="section-title">Niveles de almacenamiento de objetos</block>
  <block id="98652169e15d6be3f041f6831e813ed4" category="paragraph">Los clústeres ONTAP pueden agrupar datos inactivos en un solo almacén de objetos o en varios almacenes de objetos.  Al configurar la clasificación de datos, tiene la opción de agregar un nuevo contenedor o de seleccionar un contenedor o de seleccionar uno existente, junto con una clase de almacenamiento o un nivel de acceso.</block>
  <block id="0cd5fa9246e02bf858daa12d6569045f" category="inline-link-macro">Obtenga información sobre las clases de almacenamiento de AWS S3 compatibles</block>
  <block id="1a175ba78452c76b9657c5f9529ee161" category="list-text"><block ref="1a175ba78452c76b9657c5f9529ee161" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b7474761ac8e83016097e0d900166218" category="inline-link-macro">Obtenga información sobre los niveles de acceso de Azure Blob compatibles</block>
  <block id="811cb1e0aa0d219cfb18ab9b351b1a93" category="list-text"><block ref="811cb1e0aa0d219cfb18ab9b351b1a93" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b0656ee1b70617053251fe3f3831b548" category="inline-link-macro">Obtenga información sobre las clases de almacenamiento de Google Cloud compatibles</block>
  <block id="9adc8d5ac70d3fab718a23d6ae4a3787" category="list-text"><block ref="9adc8d5ac70d3fab718a23d6ae4a3787" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="952ecf98141368e99f3a215ef7b80187" category="paragraph">Cloud Tiering utiliza la clase de almacenamiento/nivel de acceso predeterminado del proveedor de nube para sus datos inactivos.  Sin embargo, puede aplicar una regla de ciclo de vida para que los datos pasen automáticamente de la clase de almacenamiento predeterminada a otra clase de almacenamiento después de una determinada cantidad de días.  Esto puede ayudar a mantener bajos sus costos al mover datos muy fríos a un almacenamiento menos costoso.</block>
  <block id="54a34d1053931389233aa9b6c8fc588b" category="admonition">No se pueden seleccionar reglas de ciclo de vida para datos almacenados en niveles en StorageGRID o en almacenamiento compatible con S3.</block>
  <block id="8c3c2e38ab977ab43a9ebd00e29973df" category="section-title">Precios y licencias</block>
  <block id="a297891468dbdca1c93e81311da5d902" category="paragraph">Pague la organización por niveles de la nube a través de una suscripción de pago por uso, una suscripción anual, una licencia de organización por niveles de NetApp con su propia licencia o una combinación de ambas.  Si no tiene una licencia, está disponible una prueba gratuita de 30 días para su primer clúster.</block>
  <block id="591a2cff7f748b04420333fcacaf56fd" category="paragraph">No hay cargos al agrupar datos en niveles en StorageGRID.  No se requiere una licencia BYOL ni registro PAYGO.</block>
  <block id="8f66314cc87864910e23571f159f6180" category="inline-link">Ver detalles de precios</block>
  <block id="bd25c3527b85ace964c6837242630a19" category="paragraph"><block ref="316080080631334cc8b0ad0316a8ebff" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d5e39b5ce7a20a257b02ac558c336f55" category="paragraph">Debido a que Cloud Tiering preserva las eficiencias de almacenamiento del volumen de origen, usted paga al proveedor de la nube los costos de almacenamiento de objetos por los datos en niveles después de las eficiencias de ONTAP (para la menor cantidad de datos después de que se hayan aplicado la deduplicación y la compresión).</block>
  <block id="5ef05167488611c5bd4ff0f410595ce4" category="section-title">Prueba gratuita de 30 días</block>
  <block id="f0a48b725b93b336f1a2a2e0f6a56b0d" category="paragraph">Si no tiene una licencia de niveles de nube, una prueba gratuita de 30 días de niveles comienza cuando configura los niveles en su primer clúster.  Una vez finalizada la prueba gratuita de 30 días, deberás pagar los niveles a través de una suscripción de pago por uso, una suscripción anual, una licencia BYOL o una combinación.</block>
  <block id="9da46a2ddb041da98995ffb63fb8ed72" category="paragraph">Si su prueba gratuita finaliza y no se ha suscrito ni agregado una licencia, ONTAP ya no clasifica los datos fríos en el almacenamiento de objetos.  Todos los datos previamente clasificados siguen siendo accesibles, lo que significa que puede recuperarlos y utilizarlos.  Una vez recuperados, estos datos se trasladan nuevamente al nivel de rendimiento desde la nube.</block>
  <block id="d1517db071086971f3453ded8278c7a1" category="section-title">Suscripción de pago por uso</block>
  <block id="33b59bfb403a0733ef596d22b762d049" category="paragraph">Cloud Tiering ofrece licencias basadas en el consumo en un modelo de pago por uso.  Después de suscribirse a través del mercado de su proveedor de nube, usted paga por GB de datos escalonados (no hay pago inicial).  Su proveedor de nube le facturará a través de su factura mensual.</block>
  <block id="a287e316989c25a2ee988a3e9950bf89" category="paragraph">Debes suscribirte incluso si tienes una prueba gratuita o si traes tu propia licencia (BYOL):</block>
  <block id="b5aec059d3f0c191720983ba1eb05690" category="list-text">Suscribirse garantiza que no habrá interrupciones del servicio una vez finalizada su prueba gratuita.</block>
  <block id="121bc0fb41d07ce979966173203acae0" category="paragraph">Cuando finalice la prueba, se le cobrará por hora según la cantidad de datos que haya contratado.</block>
  <block id="7b8b7c4201f97e18e28054d96ce898a0" category="list-text">Si clasifica más datos de los que permite su licencia BYOL, la clasificación de datos continúa a través de su suscripción de pago por uso.</block>
  <block id="3f08769be064240fa25ba129ac43d9a4" category="paragraph">Por ejemplo, si tiene una licencia de 10 TB, toda la capacidad que exceda los 10 TB se cobrará a través de la suscripción de pago por uso.</block>
  <block id="ad05b2f231e5f48f63b30a2913fa7fef" category="paragraph">No se le cobrará nada de su suscripción de pago por uso durante su prueba gratuita o si no ha excedido su licencia BYOL de Cloud Tiering.</block>
  <block id="09c7ee4be0db4e9240de27e931212553" category="inline-link-macro">Aprenda a configurar una suscripción de pago por uso</block>
  <block id="a48331bea4b593b755f99fa927d65638" category="paragraph"><block ref="4a6532d8b81197880664db7ef07b3202" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="421539f25601331f9f5f1e59cdb43e21" category="section-title">Contrato anual</block>
  <block id="87e8f36409134ebae86e6c9935f8f457" category="paragraph">Cloud Tiering ofrece un contrato anual para la organización de datos inactivos en niveles en Amazon S3 o Azure.  Está disponible en plazos de 1, 2 o 3 años.</block>
  <block id="8a2304319d2e68c914c95280f8d1b529" category="paragraph">Actualmente no se admiten contratos anuales al realizar la subscripción a Google Cloud.</block>
  <block id="fce5aebaf837d23e27b8a9d6a54a6467" category="section-title">Traiga su propia licencia</block>
  <block id="ce9d3c4a1b1b4d789b90174349030aaf" category="paragraph">Traiga su propia licencia comprando una licencia *Cloud Tiering* de NetApp (anteriormente conocida como licencia "Cloud Tiering").  Puede comprar licencias con una duración de 1, 2 o 3 años y especificar cualquier cantidad de capacidad de niveles (a partir de un mínimo de 10 TiB).  La licencia BYOL Cloud Tiering es una licencia _flotante_ que puede usar en múltiples clústeres ONTAP locales.  La capacidad total de niveles que defina en su licencia de Cloud Tiering puede ser utilizada por todos sus clústeres locales.</block>
  <block id="7b31eba1fa6d2aa1d3bf4ddb10d4b302" category="inline-link-macro">Vea cómo usar una licencia BYOL de Cloud Tiering</block>
  <block id="44f0f7d7136cfb69b9784218b1bce9e0" category="paragraph">Después de comprar una licencia de Cloud Tiering, deberá agregar la licencia a la NetApp Console. <block ref="44ae81757a5e6146fccd5f2605606b0b" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="36d4c89fb6384ec2ea8ec2f77986b9e1" category="paragraph">Como se indicó anteriormente, le recomendamos que configure una suscripción de pago por uso, incluso si ha comprado una licencia BYOL.</block>
  <block id="209dbdc2b896741acf71bcae32e7eaf6" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre en qué se diferencia la licencia Cloud Tiering de la licencia FabricPool</block>
  <block id="4784a06e87a08819fe850e97da5f5489" category="admonition">A partir de agosto de 2021, la antigua licencia * FabricPool* fue reemplazada por la licencia *Cloud Tiering*. <block ref="8907675c17e0f70799b8dbbb28da5a27" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="4ba7f89609c2c48842769aff0953edb9" category="section-title">Cómo funciona la organización por niveles en la nube</block>
  <block id="87ec4e2c4a2bbe77854843efbef8dea4" category="paragraph">Cloud Tiering es un servicio administrado por NetApp que utiliza tecnología FabricPool para organizar automáticamente en niveles los datos inactivos (fríos) de sus clústeres ONTAP locales en el almacenamiento de objetos en su nube pública o privada.  Las conexiones a ONTAP se realizan desde un agente de consola.</block>
  <block id="60d1f390b363130bf24d5d9d598fdaf5" category="paragraph">La siguiente imagen muestra la relación entre cada componente:</block>
  <block id="83ceda975744dff957825880d5a64dd9" category="inline-image-macro">Una imagen de arquitectura que muestra el servicio Cloud Tiering con una conexión al agente de consola en su proveedor de nube, el agente con una conexión a su clúster ONTAP y una conexión entre el clúster ONTAP y el almacenamiento de objetos en su proveedor de nube.  Los datos activos residen en el clúster ONTAP , mientras que los datos inactivos residen en el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="aada32f98df99fa5d4535b9996ef418c" category="paragraph"><block ref="aada32f98df99fa5d4535b9996ef418c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2267604bdde13d39a83a5f78be5a7e06" category="paragraph">A un alto nivel, la organización de la nube en niveles funciona así:</block>
  <block id="78790488cf31f1c6c553bc0714d0f7d6" category="list-text">Puede descubrir su clúster local desde la NetApp Console.</block>
  <block id="ee32623ddfba76c17a3869197764085b" category="list-text">Puede configurar la clasificación en niveles proporcionando detalles sobre su almacenamiento de objetos, incluido el contenedor/depósito, una clase de almacenamiento o nivel de acceso y reglas de ciclo de vida para los datos clasificados en niveles.</block>
  <block id="771c195d894831f48641c859b805f617" category="list-text">La consola configura ONTAP para utilizar el proveedor de almacenamiento de objetos y descubre la cantidad de datos activos e inactivos en el clúster.</block>
  <block id="f0fbe063f098b4fb5463ff8919a9c737" category="list-text">Usted elige los volúmenes a organizar en niveles y la política de niveles que se aplicará a esos volúmenes.</block>
  <block id="7cff4595565023a72889d0ae1bf58e66" category="list-text">ONTAP comienza a organizar los datos inactivos en el almacén de objetos tan pronto como los datos alcanzan los umbrales para ser considerados inactivos (consulte<block ref="3ab88d3ba20857380b0d484a33d90bf5" category="inline-xref-macro-rx"></block> ).</block>
  <block id="1951a5c5d1665bf8eab527dfe7f2ae39" category="list-text">Si ha aplicado una regla de ciclo de vida a los datos escalonados (solo disponible para algunos proveedores), los datos escalonados más antiguos se asignan a un nivel más rentable después de una cierta cantidad de días.</block>
  <block id="837170b3ba6314929f53008e61dfc57b" category="section-title">Políticas de niveles de volumen</block>
  <block id="de16c6002cab30d2b476bb8b41b8a8bc" category="paragraph">Cuando selecciona los volúmenes que desea organizar en niveles, elige una _política de niveles de volumen_ para aplicar a cada volumen.  Una política de niveles determina cuándo y si los bloques de datos de usuario de un volumen se mueven a la nube.</block>
  <block id="347764baec07ddb578f59447dec66ad5" category="paragraph">También puedes ajustar el *período de enfriamiento*.  Esta es la cantidad de días que los datos del usuario en un volumen deben permanecer inactivos antes de que se consideren "fríos" y se muevan al almacenamiento de objetos.  Para las políticas de niveles que le permiten ajustar el período de enfriamiento, los valores válidos son:</block>
  <block id="f86bc5de865ef61a1b2506eafff5a6f2" category="list-text">De 2 a 183 días al utilizar ONTAP 9.8 y versiones posteriores</block>
  <block id="d8f4e85b3b13df7d82a907c8fcf02be4" category="list-text">De 2 a 63 días para versiones anteriores de ONTAP</block>
  <block id="6b2116366abe4bdb292006ba26b13bd4" category="paragraph">La mejor práctica recomendada es de 2 a 63.</block>
  <block id="81f66d76c516c294b128be863cddca8f" category="list-text">Sin política (Ninguna)</block>
  <block id="8bb6337d1f1156b70c31413e7e5c382f" category="list-text">Mantiene los datos en un volumen en el nivel de rendimiento, evitando que se muevan al nivel de nube.</block>
  <block id="572fa022873c534013ec6cb0f4d8fa14" category="list-text">Instantáneas frías (solo instantánea)</block>
  <block id="23893d049cee0a9e9626a8a0663aae39" category="list-text">Los niveles de ONTAP dividen los bloques de instantáneas en frío en el volumen que no se comparten con el sistema de archivos activo en almacenamiento de objetos.  Si se leen, los bloques de datos fríos en el nivel de nube se vuelven activos y se mueven al nivel de rendimiento.</block>
  <block id="0858038570405a06210cfc28ef3aaab3" category="paragraph">Los datos se organizan en niveles solo después de que un agregado haya alcanzado el 50 % de su capacidad y cuando los datos hayan llegado al período de enfriamiento.  El número predeterminado de días de enfriamiento es 2, pero puedes ajustar este número.</block>
  <block id="8addc19d860e305ae5b980d1caee3858" category="admonition">Los datos recalentados se vuelven a escribir en el nivel de rendimiento solo si hay espacio.  Si la capacidad del nivel de rendimiento está llena en más del 70 %, se continúa accediendo a los bloques desde el nivel de nube.</block>
  <block id="431ff5823f47b97e75aa22037b6ea9e1" category="list-text">Datos de usuario fríos e instantáneas (automático)</block>
  <block id="52dd494a4f1265a7ce8acadee8593e9b" category="list-text">ONTAP clasifica todos los bloques fríos del volumen (sin incluir los metadatos) en almacenamiento de objetos.  Los datos fríos incluyen no solo copias instantáneas, sino también datos fríos del usuario del sistema de archivos activo.</block>
  <block id="617f71995185637c79721037bd7d8575" category="list-text">Si se leen mediante lecturas aleatorias, los bloques de datos fríos en el nivel de nube se vuelven activos y se mueven al nivel de rendimiento.</block>
  <block id="5b71983ed9cd66399b5ea438fed83e59" category="list-text">Si se leen mediante lecturas secuenciales, como las asociadas con escaneos de índices y antivirus, los bloques de datos fríos en el nivel de nube permanecen fríos y no se escriben en el nivel de rendimiento.</block>
  <block id="5fb657dfa55de66c3b4c40178b6260b5" category="paragraph">Esta política está disponible a partir de ONTAP 9.4.</block>
  <block id="fc02881593187f8420ea9b4944941304" category="paragraph">Los datos se organizan en niveles solo después de que un agregado haya alcanzado el 50 % de su capacidad y cuando los datos hayan llegado al período de enfriamiento.  El número predeterminado de días de enfriamiento es 31, pero puedes ajustar este número.</block>
  <block id="93ffc2244ce7305dd264ba18e305b677" category="list-text">Todos los datos del usuario (Todos)</block>
  <block id="994e688394c3a54deab19bb5ec7d9041" category="list-text">Todos los datos (sin incluir los metadatos) se marcan inmediatamente como fríos y se almacenan en niveles en el almacenamiento de objetos lo antes posible. No es necesario esperar 48 horas para que los nuevos bloques de un volumen se enfríen. Los bloques ubicados en el volumen antes de que se establezca la política Todo requieren 48 horas para enfriarse.</block>
  <block id="8b7e6ab9264ce763dfa21e68d7af14de" category="paragraph">Si se leen, los bloques de datos fríos en el nivel de nube permanecen fríos y no se vuelven a escribir en el nivel de rendimiento. Esta política está disponible a partir de ONTAP 9.6.</block>
  <block id="865fb37c1d1d013e31d68f24f3832164" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente antes de elegir esta política de niveles:</block>
  <block id="d5b0fe5054e70778772b35203ff0f2df" category="list-text">La clasificación de datos en niveles reduce inmediatamente la eficiencia del almacenamiento (solo en línea).</block>
  <block id="5c53f86e9980c36f347cbb8eeb23e92b" category="list-text">Debe utilizar esta política solo si está seguro de que los datos fríos del volumen no cambiarán.</block>
  <block id="b1adce192afb2fc258614ba827323748" category="list-text">El almacenamiento de objetos no es transaccional y provocará una fragmentación significativa si se somete a cambios.</block>
  <block id="87f877198480bd1c4489bc28a2335d55" category="list-text">Tenga en cuenta el impacto de las transferencias de SnapMirror antes de asignar la política de todos los niveles a los volúmenes de origen en las relaciones de protección de datos.</block>
  <block id="20f9c7a7f1c4f74661fc0727854e46f4" category="paragraph">Debido a que los datos se organizan en niveles de forma inmediata, SnapMirror leerá datos del nivel de nube en lugar del nivel de rendimiento.  Esto dará como resultado operaciones de SnapMirror más lentas, lo que posiblemente ralentice otras operaciones de SnapMirror más adelante en la cola, incluso si utilizan diferentes políticas de niveles.</block>
  <block id="015d0269e297e4daa1ba2868e466335c" category="inline-link">Consulte las consideraciones sobre la política de niveles con Backup and Recovery</block>
  <block id="12b16d5fef0e7926e0d40b98302d1e75" category="list-text">NetApp Backup and Recovery se ve afectado de manera similar por los volúmenes configurados con una política de niveles.<block ref="ee28ffce525e5dbd1d1cc61fce6cbd74" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="7f7b8ca64210913a358ddc737b47e16a" category="list-text">Todos los datos de usuario de DP (copia de seguridad)</block>
  <block id="3f0d398a1e8248f6bc2bbb8471906f11" category="list-text">Todos los datos de un volumen de protección de datos (sin incluir los metadatos) se trasladan inmediatamente al nivel de nube.  Si se leen, los bloques de datos fríos en el nivel de nube permanecen fríos y no se vuelven a escribir en el nivel de rendimiento (a partir de ONTAP 9.4).</block>
  <block id="ed010271127f187e6f11d9a502b5d9d5" category="admonition">Esta política está disponible para ONTAP 9.5 o anterior.  Fue reemplazada por la política de niveles *Todos* a partir de ONTAP 9.6.</block>
  <block id="b1151aae9531d2f5e85d085e8878cea6" category="summary">Estas preguntas frecuentes pueden ayudarte si simplemente buscas una respuesta rápida a una pregunta.</block>
  <block id="f7a09b2aecbb27c0ab8ff2fa7c8e276a" category="doc">Preguntas frecuentes técnicas NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="1c4108cc5ae97ce5ed27e8c3f885b8e8" category="paragraph">Estas preguntas frecuentes pueden ser útiles si simplemente busca una respuesta rápida a una pregunta sobre NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="1457e49f8dccec856889afc7198d7b7f" category="section-title">Servicio de niveles en la nube</block>
  <block id="38f452586e2a055585812c12639a1c00" category="paragraph">Las siguientes preguntas frecuentes se relacionan con cómo funciona la organización por niveles en la nube.</block>
  <block id="56f1d5aa6fc7801567f63a1a34bbe555" category="section-title">¿Cuáles son los beneficios de utilizar el servicio Cloud Tiering?</block>
  <block id="e6f922dcb93508c2afcbdd85566ed3b8" category="paragraph">Cloud Tiering aborda los desafíos que conlleva el rápido crecimiento de los datos, brindándole beneficios como:</block>
  <block id="a1f517fb951a64f2e9c18d82ac80635c" category="list-text">Ampliación sin esfuerzo del centro de datos a la nube, que proporciona hasta 50 veces más espacio</block>
  <block id="b5d47b5d2ee718d3ed7be4705f31fc79" category="list-text">Optimización del almacenamiento, lo que produce un ahorro promedio de almacenamiento del 70 %</block>
  <block id="8a1f08e20da0aa3ca605937149dc8c58" category="list-text">Reducción del coste total de propiedad en un 30%, en promedio</block>
  <block id="a5ab98909585acf3290da555f1d3efd4" category="list-text">No es necesario refactorizar aplicaciones</block>
  <block id="cfc39acc8a57a03f82a0c4f08264a41a" category="section-title">¿Qué tipos de datos son útiles para almacenar en la nube?</block>
  <block id="6774ec5d602722ba9f874d9a584d885f" category="paragraph">Básicamente, cualquier dato que se considere inactivo tanto en los sistemas de almacenamiento primario como secundario es un buen objetivo para trasladar a la nube.  En los sistemas primarios, estos datos pueden incluir instantáneas, registros históricos y proyectos terminados.  En los sistemas secundarios, esto incluye todos los volúmenes que contienen copias de datos primarios realizadas con fines de recuperación ante desastres y de respaldo.</block>
  <block id="b7fdfbf21e02165dcc2bf4d084323e57" category="section-title">¿Puedo organizar en niveles los datos de los volúmenes NAS y SAN?</block>
  <block id="9ab804f8b61c4ee7a6a335e3f34d09e5" category="paragraph">Sí, puedes organizar datos desde volúmenes NAS a la nube pública o a nubes privadas, como StorageGRID.  Al organizar en niveles los datos a los que se accede mediante protocolos SAN, NetApp recomienda utilizar nubes privadas porque los protocolos SAN son más sensibles a los problemas de conectividad que NAS.</block>
  <block id="16b6de392c01a8e8b18c95209db4abc2" category="section-title">¿Cuál es la definición de datos inactivos o datos utilizados con poca frecuencia y cómo se controlan?</block>
  <block id="c8d0b7a1b682a66185f312e984fa9632" category="paragraph">La definición de lo que también puede denominarse datos fríos es: "bloques de volumen (metadatos excluidos) a los que no se ha accedido durante un cierto período de tiempo".  La “cantidad de tiempo” está determinada por un atributo de política de niveles llamado días de enfriamiento.</block>
  <block id="5e7895e85d2a8ce94a95b1e2d63c9a62" category="section-title">¿Cloud Tiering conservará mis ahorros en eficiencia de almacenamiento en el nivel de nube?</block>
  <block id="ae3e415a4fc13a56be5e1868c9aa2a6e" category="paragraph">Sí, las eficiencias de almacenamiento a nivel de volumen de ONTAP , como la compresión, la deduplicación y la compactación, se conservan al trasladar datos al nivel de nube.</block>
  <block id="fe862e8407cd35832c11efb6a90397ff" category="section-title">¿Cuál es la diferencia entre FabricPool y Cloud Tiering?</block>
  <block id="0c1c6a391ae1d68d3507d3080a25b274" category="paragraph">FabricPool es la tecnología de niveles de ONTAP que se puede autogestionar a través de la CLI de ONTAP y el Administrador del sistema, o administrar como servicio a través de Cloud Tiering.  Cloud Tiering convierte a FabricPool en un servicio administrado con procesos de automatización avanzados, tanto en ONTAP como en la nube, lo que proporciona mayor visibilidad y control sobre la clasificación en implementaciones híbridas y de múltiples nubes.</block>
  <block id="0dcf524393e05cee3deb3f046b007d6a" category="section-title">¿Se pueden utilizar los datos almacenados en la nube para recuperación ante desastres o para realizar copias de seguridad y archivados?</block>
  <block id="09c40a36a20188e380186d68dab9075a" category="paragraph">No. Dado que los metadatos del volumen nunca se clasifican según el nivel de rendimiento, no se puede acceder directamente a los datos almacenados en el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="ede19369ca5aebd79f174cfded223842" category="paragraph">Sin embargo, Cloud Tiering se puede usar para lograr copias de seguridad y recuperación ante desastres rentables al habilitarlo en sistemas secundarios y volúmenes de destino SnapMirror (volúmenes DP), para organizar en niveles todos los datos (metadatos excluidos), reduciendo así el espacio de su centro de datos y el TCO.</block>
  <block id="889a2ba97a353c789347d312f006b7c8" category="section-title">¿La clasificación en niveles de la nube se aplica a nivel de volumen o de agregado?</block>
  <block id="20ff712f2c649ea611970e47fc3bb71d" category="paragraph">La organización en niveles de la nube se habilita a nivel de volumen asociando una política de organización en niveles con cada volumen.  La identificación de datos fríos se realiza a nivel de bloque.</block>
  <block id="0a418cc130f24bc61fb16dfcfa3beaf8" category="section-title">¿Cómo determina Cloud Tiering qué bloques se deben colocar en la nube?</block>
  <block id="339f31b903bd01f3382f7efda1a872be" category="inline-link-macro">Políticas de niveles de volumen</block>
  <block id="679627f92e200827a33b3bcdf0e0bb7f" category="paragraph">La política de niveles asociada con el volumen es el mecanismo que controla qué bloques se clasifican y cuándo.  La política define el tipo de bloques de datos (instantáneas, datos de usuario o ambos) y el período de enfriamiento.  Ver<block ref="7c830597cf59636867131d9763d1dea8" category="inline-link-macro-rx"></block> Para más detalles.</block>
  <block id="6ace93b12d62dd3912b132e79298337d" category="section-title">¿Cómo afecta la organización en niveles de la nube a la capacidad del volumen?</block>
  <block id="3986f01092f147c9d6cdec6e2d56ae9e" category="paragraph">La organización en niveles de la nube no tiene efecto en la capacidad del volumen, sino en el uso del nivel de rendimiento del conjunto.</block>
  <block id="4f138351e1daf377d2327bde6f6b16ce" category="section-title">¿La organización en niveles de la nube permite generar informes de datos inactivos?</block>
  <block id="5f7c4d8270cb1dd98f5c715afa143202" category="paragraph">Sí, Cloud Tiering permite la generación de informes de datos inactivos (IDR) en cada agregado.  Esta configuración nos permite identificar la cantidad de datos inactivos que se pueden almacenar en niveles en un almacenamiento de objetos de bajo costo.</block>
  <block id="cd9a75b2f2fe179ebd8fccd8eeb8bb03" category="section-title">¿Cuánto tiempo tarda IDR en mostrar información desde el momento en que comienzo a ejecutarlo?</block>
  <block id="0ea5aed815f8939cfee05aa5fc613dc7" category="paragraph">IDR comienza a mostrar información una vez transcurrido el período de enfriamiento configurado.  Usando ONTAP 9.7 y versiones anteriores, IDR tenía un período de enfriamiento no ajustable de 31 días.  A partir de ONTAP 9.8, el período de enfriamiento de IDR se puede configurar hasta 183 días.</block>
  <block id="4e36d3a72c9251eabfe11ee25feb51e3" category="section-title">Licencias y costos</block>
  <block id="c7c3cbbc8ffdc87ba6ed248d75026811" category="paragraph">Las siguientes preguntas frecuentes están relacionadas con las licencias y los costos de uso de Cloud Tiering.</block>
  <block id="67dcf2ad2c76ac9202261636a09b836b" category="section-title">¿Cuánto cuesta utilizar Cloud Tiering?</block>
  <block id="36d19ca1264fd7d33c40adad1e94f58f" category="paragraph">Al agrupar datos fríos en niveles en la nube pública:</block>
  <block id="76e8ceb798ce071cb7a385224a57c607" category="list-text">Para la suscripción de pago por uso (PAYGO), basada en el uso: $0,05 por GB/mes.</block>
  <block id="d70dcca5b166b4d601318556ff7b9c0b" category="list-text">Para la suscripción anual (BYOL), basada en plazo: desde $0,033 por GB/mes.</block>
  <block id="e44d709d5fa4c3c47b7380bfc09d83fa" category="inline-link">Ver detalles de precios</block>
  <block id="874323801a4fa98c0f05aaa80c3c1d82" category="paragraph"><block ref="f7ce611d89d41a39c0cd111c48bbba76" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2d8a56626e9ef86924e67836a8d5c8da" category="paragraph">Al agrupar datos fríos en niveles en un sistema NetApp StorageGRID (nube privada), no hay ningún costo.</block>
  <block id="a901d6a825e66cb01eb47cc7f8078f70" category="section-title">¿Puedo tener una licencia BYOL y PAYGO para el mismo clúster ONTAP ?</block>
  <block id="51f82ca656528cf0a0e25d3afcf4094b" category="paragraph">Sí. Cloud Tiering le permite utilizar una licencia BYOL, una suscripción PAYGO o una combinación de ambas.</block>
  <block id="18edf950b6f18ca0e897a7237c2d214e" category="section-title">¿Qué sucede si he alcanzado el límite de capacidad BYOL o si mi licencia BYOL vence?</block>
  <block id="3bd6904fad56f42c6c8fca6339e68a52" category="paragraph">Si alcanza el límite de capacidad de BYOL o si su licencia de BYOL vence, se detiene la clasificación por niveles de nuevos datos fríos.  Todos los datos previamente clasificados siguen siendo accesibles, lo que significa que puede recuperarlos y utilizarlos.  Una vez recuperados, estos datos se trasladan nuevamente al nivel de rendimiento desde la nube.</block>
  <block id="91c0c3f0911cf0aa7791e2815ecf2507" category="paragraph">Sin embargo, si tiene una suscripción al mercado PAYGO para _BlueXP - Deploy &amp; Manage Cloud Data Services_, los nuevos datos fríos continuarán estando organizados en niveles en el almacenamiento de objetos y usted pagará esos cargos por uso.</block>
  <block id="01fc89841bd324e9a84c964564f22b64" category="section-title">¿La licencia de Cloud Tiering incluye los cargos de salida del proveedor de la nube?</block>
  <block id="9dad9dd39241a9273189835c0c05bca9" category="paragraph">No, no lo hace.</block>
  <block id="6b02b5dd78f65ae3857ef0bf3535a5b2" category="section-title">¿La rehidratación del sistema local está sujeta al costo de salida que cobran los proveedores de la nube?</block>
  <block id="9c84419d8ba3386b34c3566885dd6724" category="paragraph">Sí. Todas las lecturas de la nube pública están sujetas a tarifas de salida.</block>
  <block id="11006dd4b5de1e92671cb84abb3d0d44" category="section-title">¿Cómo puedo calcular mis cargos por uso de la nube?  ¿Existe un modo “qué pasaría si” para la organización en niveles de la nube?</block>
  <block id="4847e034bb0a55fcbc8a3380d6a3ab80" category="inline-link">AWS</block>
  <block id="3a580f142203677f1f0bc30898f63f53" category="inline-link">Azur</block>
  <block id="56ef2682280ac110060b881925a87b80" category="inline-link">Google Cloud</block>
  <block id="de130b9b09371708e2c13a8dffd46b5f" category="paragraph">La mejor manera de estimar cuánto le cobrará un proveedor de nube por alojar sus datos es utilizar sus calculadoras:<block ref="832146750434f962d95fccd63e75be1f" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="75717a19b426dc37c8f6453abf5f30c8" category="inline-link-rx"></block> y<block ref="f2965905675b45f3af23b46362320e65" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3cd3fbf79e21be8b1924e613036180f7" category="section-title">¿Los proveedores de la nube cobran algún cargo adicional por leer o recuperar datos desde el almacenamiento de objetos al almacenamiento local?</block>
  <block id="c75538424cfb137ff45e22419201b0ff" category="inline-link">Precios de Amazon S3</block>
  <block id="c7fe1da619ea4dc60271978fef1e44fe" category="inline-link">Precios de Block Blob</block>
  <block id="f0597479b6555c19f89fc843f1c8d98c" category="inline-link">Precios del almacenamiento en la nube</block>
  <block id="80fb8aa8c4c5c3477d1c619e25dee21c" category="paragraph">Sí. Controlar<block ref="134b76f780a567f977f9c0667960c527" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="42cfb61355c94594363648e2439176bf" category="inline-link-rx"></block> , y<block ref="fb963a69fe55ff45676c36ad0b99dda1" category="inline-link-rx"></block> por precios adicionales incurridos con la lectura/recuperación de datos.</block>
  <block id="de8fae09cd33447b4a5792798abb8a9b" category="section-title">¿Cómo puedo estimar el ahorro de mis volúmenes y obtener un informe de datos fríos antes de habilitar la organización en niveles en la nube?</block>
  <block id="dfe334fbbb64c2a1ad464bafa6253a79" category="inline-link">Calculadora de TCO de niveles de nube</block>
  <block id="f1c3505f5c5247988c3136ec15597c63" category="paragraph">Para obtener una estimación, agregue su clúster ONTAP a la NetApp Console e inspecciónelo a través de la página Clústeres de niveles de nube.  Seleccione *Calcular ahorros potenciales por niveles* para el clúster para iniciar el<block ref="aacb9a70fb6d33ff9c71983d26ca8a9f" category="inline-link-rx"></block> para ver cuánto dinero puedes ahorrar.</block>
  <block id="fa248eca9d251b0d2d1865958f765b99" category="section-title">¿Cómo se me cobra por niveles cuando uso un ONTAP MetroCluster?</block>
  <block id="54856502386c30dbe96e604b0cc831fe" category="paragraph">Cuando se utiliza en entornos MetroCluster , la licencia de niveles total se aplica al uso de ambos clústeres.  Por ejemplo, si tiene una licencia para 100 TiB de niveles, la capacidad de niveles utilizada de cada clúster contribuye a la capacidad total de 100 TiB.</block>
  <block id="253b40ae359ba25b56231803430c4873" category="section-title">ONTAP</block>
  <block id="f44f871d75a3f8fcde43750355e19ee9" category="paragraph">Las siguientes preguntas se relacionan con ONTAP.</block>
  <block id="360f208f0200dcfe1f02d2beac7d1a99" category="section-title">¿Qué versiones de ONTAP admite Cloud Tiering?</block>
  <block id="d221b871da22439c86adc694691b8ac6" category="paragraph">Cloud Tiering es compatible con ONTAP versión 9.2 y superiores.</block>
  <block id="7beb276ec918c2d8eb132df5ed6fe576" category="section-title">¿Qué tipos de sistemas ONTAP son compatibles?</block>
  <block id="254aa7ed02406858dd3570d57e0c4131" category="paragraph">La organización en niveles de nube es compatible con clústeres AFF, FAS y ONTAP Select de nodo único y alta disponibilidad.  También se admiten clústeres en configuraciones FabricPool Mirror y MetroCluster .</block>
  <block id="a876ec112f46ac7e9d03cc5e9d61ab8f" category="section-title">¿Puedo organizar en niveles los datos de los sistemas FAS solo con discos duros?</block>
  <block id="6af3c671d9ae3cfdf4e5db8e741c4949" category="paragraph">Sí, a partir de ONTAP 9.8 puedes organizar en niveles los datos de los volúmenes alojados en agregados de HDD.</block>
  <block id="5f2bd910e80c6ecc503341b164c23796" category="section-title">¿Puedo organizar en niveles los datos de un AFF unido a un clúster que tiene nodos FAS con HDD?</block>
  <block id="5edcff9a2294626df4faaca093740318" category="paragraph">Sí. La organización en niveles de la nube se puede configurar para organizar en niveles los volúmenes alojados en cualquier agregado.  La configuración de niveles de datos es irrelevante para el tipo de controlador utilizado y si el clúster es heterogéneo o no.</block>
  <block id="ca9d6825e8e49fc14bc0fe4d1949090e" category="section-title">¿Qué pasa con Cloud Volumes ONTAP?</block>
  <block id="95014f5a840dc1cb35fa995a2df768e1" category="inline-link">Puede configurar la organización en niveles para los sistemas Cloud Volumes ONTAP desde el sistema ONTAP en la NetApp Console</block>
  <block id="c957054afbdc81f1eb6991ab4cb1ff75" category="paragraph">Si tiene sistemas Cloud Volumes ONTAP , los encontrará en la página Clústeres de niveles de nube para que obtenga una vista completa de los niveles de datos en su infraestructura de nube híbrida.  Sin embargo, los sistemas Cloud Volumes ONTAP son de solo lectura desde Cloud Tiering.  No es posible configurar la organización en niveles de datos en Cloud Volumes ONTAP desde Cloud Tiering.<block ref="1df6a7996f201a71282706df3a1065c2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3b12cd959256e1fe1998855f1f4469c7" category="section-title">¿Qué otros requisitos son necesarios para mis clústeres ONTAP ?</block>
  <block id="8a35952a9fd8375f6367c7e469edb4c8" category="paragraph">Depende de dónde ubiques los datos fríos.  Consulte los siguientes enlaces para obtener más detalles:</block>
  <block id="83d030b1e01c7afcd4424fd7357db055" category="inline-link-macro">Clasificación de datos en niveles en Amazon S3</block>
  <block id="91a68e06c0ddb0dde07439f8f6bd8af6" category="list-text"><block ref="91a68e06c0ddb0dde07439f8f6bd8af6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="afdc652a5d53bafec9f489b5ce09cea6" category="inline-link-macro">Organización de datos en niveles en Azure Blob Storage</block>
  <block id="16c9006ef3f4688fbb41ca0acded147c" category="list-text"><block ref="16c9006ef3f4688fbb41ca0acded147c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="648737b64ba36a1b484bc9ea503a8938" category="inline-link-macro">Clasificación de datos en Google Cloud Storage</block>
  <block id="42eec2063d7d83b3a19aef7f868bc8c0" category="list-text"><block ref="42eec2063d7d83b3a19aef7f868bc8c0" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="9b1a7cdc95a00a5d18060e6475890567" category="inline-link-macro">Clasificación de datos en niveles en StorageGRID</block>
  <block id="ef76c48b8267776681352419137750d5" category="list-text"><block ref="ef76c48b8267776681352419137750d5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="342574295c96deee1abf758e3bba1245" category="inline-link-macro">Clasificación de datos en el almacenamiento de objetos S3</block>
  <block id="73a62b30e1f556f5febcb50fa982a99d" category="list-text"><block ref="73a62b30e1f556f5febcb50fa982a99d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="670aaecb1a526fbed439dad3ec353a96" category="section-title">Almacenamiento de objetos</block>
  <block id="6145ae0abac8e546e57c1ba1c83ea8f8" category="paragraph">Las siguientes preguntas se relacionan con el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="8dc2f269c974385fca1dd7d4bf3a051f" category="section-title">¿Qué proveedores de almacenamiento de objetos son compatibles?</block>
  <block id="dfbee056730af589714f6061683bf3c8" category="paragraph">Cloud Tiering admite los siguientes proveedores de almacenamiento de objetos:</block>
  <block id="eeb240bdbe8975d674a61e517f39633f" category="list-text">IBM Cloud Object Storage (la configuración de FabricPool debe realizarse mediante System Manager o la CLI de ONTAP )</block>
  <block id="aebd5d0546886eb95ec68319ef820add" category="section-title">¿Puedo utilizar mi propio cubo/contenedor?</block>
  <block id="810cfe74648d752af199cb664dfa9bfe" category="paragraph">Sí, puedes. Al configurar la clasificación de datos, tiene la opción de agregar un nuevo contenedor o seleccionar un contenedor existente.</block>
  <block id="a1d779f1e2893c12885589862adf575b" category="section-title">¿Qué regiones son compatibles?</block>
  <block id="af7680d24e7ce67fad6006c6fc467b53" category="inline-link-macro">Regiones de AWS compatibles</block>
  <block id="8d2f6e7dd3d6cdd97d962421950da52b" category="list-text"><block ref="8d2f6e7dd3d6cdd97d962421950da52b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="455aadf3bd22f71973763b3cdc7db550" category="inline-link-macro">Regiones de Azure compatibles</block>
  <block id="5b711e77de0a68122a3efd2f00054704" category="list-text"><block ref="5b711e77de0a68122a3efd2f00054704" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bdbd44585d11046b8db390866b7172bb" category="inline-link-macro">Regiones de Google Cloud compatibles</block>
  <block id="9c0f4dc542ed0a123aac48aa4bd827f5" category="list-text"><block ref="9c0f4dc542ed0a123aac48aa4bd827f5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="73451059c29396c7b630ee6960c7e5ba" category="section-title">¿Qué clases de almacenamiento S3 son compatibles?</block>
  <block id="83985bfab8a456963026e9333e67b251" category="inline-link-macro">Clases de almacenamiento S3 compatibles</block>
  <block id="5599b78f1c4021d635a48942fd659db7" category="paragraph">Cloud Tiering admite la organización en niveles de datos en las clases de almacenamiento _Estándar_, _Estándar-Acceso poco frecuente_, _Una zona-Acceso poco frecuente_, _Niveles inteligentes_ y _Recuperación instantánea de Glacier_.  Ver<block ref="f693663c1e0f361f1f4405a9653a3c4b" category="inline-link-macro-rx"></block> Para más detalles.</block>
  <block id="2c08a1d27d6545c0ad01ad140562498b" category="section-title">¿Por qué Amazon S3 Glacier Flexible y S3 Glacier Deep Archive no son compatibles con Cloud Tiering?</block>
  <block id="f69e1396e6ee64547d56719752b81f87" category="paragraph">El motivo principal por el que no se admiten Amazon S3 Glacier Flexible y S3 Glacier Deep Archive es que Cloud Tiering está diseñado como una solución de niveles de alto rendimiento, por lo que los datos deben estar continuamente disponibles y ser rápidamente accesibles para su recuperación.  Con S3 Glacier Flexible y S3 Glacier Deep Archive, la recuperación de datos puede durar entre unos minutos y 48 horas.</block>
  <block id="0748730b16e2af0499abfb4f8fbcd91a" category="section-title">¿Puedo utilizar otros servicios de almacenamiento de objetos compatibles con S3, como MinIO, con Cloud Tiering?</block>
  <block id="84a20b13e3ea8fe117cd487b10cafd14" category="inline-link-macro">Ver los detalles aquí</block>
  <block id="de6d6c00be7f38cc0fb58e604e31efe9" category="paragraph">Sí, la configuración del almacenamiento de objetos compatible con S3 a través de la interfaz de usuario de niveles es compatible con clústeres que utilizan ONTAP 9.8 y versiones posteriores. <block ref="dfc215f15d0188a75116c167a2fbbc9d" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="0bb4b033070227409733db8bfee0da13" category="section-title">¿Qué niveles de acceso de Azure Blob son compatibles?</block>
  <block id="9325e105c2d24f4bd2d437adacc6f7b8" category="inline-link-macro">Niveles de acceso de Azure Blob compatibles</block>
  <block id="e81deb1da8f00fe65fad5b0c37afd3fc" category="paragraph">Cloud Tiering permite la organización en niveles de datos en los niveles de acceso _Hot_ o _Cool_ para sus datos inactivos.  Ver<block ref="db7ac7f0446977850e1dd33ce55fa427" category="inline-link-macro-rx"></block> Para más detalles.</block>
  <block id="b58faef38fb676e1e75ee289bb7460fa" category="section-title">¿Qué clases de almacenamiento son compatibles con Google Cloud Storage?</block>
  <block id="97abcd5318878d2da3df279eeb5b7683" category="inline-link-macro">Clases de almacenamiento de Google Cloud compatibles</block>
  <block id="a315b97ead114b01711324b00318fede" category="paragraph">Cloud Tiering admite la organización en niveles de datos en las clases de almacenamiento _Standard_, _Nearline_, _Coldline_ y _Archive_.  Ver<block ref="7bf35a231ca3eab0ba1eb206f6515726" category="inline-link-macro-rx"></block> Para más detalles.</block>
  <block id="e4f24a80edba367e46ee2c8f344531ff" category="section-title">¿Cloud Tiering admite el uso de políticas de gestión del ciclo de vida?</block>
  <block id="b711fe99771bf86e57dd3f26dd841563" category="paragraph">Sí. Puede habilitar la administración del ciclo de vida para que Cloud Tiering transfiera los datos de la clase de almacenamiento/nivel de acceso predeterminado a un nivel más rentable después de una cierta cantidad de días.  La regla de ciclo de vida se aplica a todos los objetos en el depósito seleccionado para Amazon S3 y Google Cloud Storage, y a todos los contenedores en la cuenta de almacenamiento seleccionada para Azure Blob.</block>
  <block id="cbf85819c0ec3bd08aea6103a838e42f" category="section-title">¿Cloud Tiering utiliza un almacén de objetos para todo el clúster o uno por agregado?</block>
  <block id="1f0f4e4d1bc0286ff3e0b848a00fe06b" category="paragraph">En una configuración típica, hay un almacén de objetos para todo el clúster.  A partir de agosto de 2022, puede usar la página *Configuración avanzada* para agregar almacenes de objetos adicionales para un clúster y luego adjuntar diferentes almacenes de objetos a diferentes agregados, o adjuntar 2 almacenes de objetos a un agregado para duplicar.</block>
  <block id="94fe0352e28f43c2dee13351ec781840" category="section-title">¿Es posible conectar varios cubos al mismo agregado?</block>
  <block id="ba34121e3527a1918b936c79899e68fa" category="paragraph">Es posible conectar hasta dos contenedores por agregado con el propósito de crear reflejo, donde los datos fríos se sincronizan en ambos contenedores.  Los buckets pueden ser de diferentes proveedores y diferentes ubicaciones.  A partir de agosto de 2022, puedes usar la página *Configuración avanzada* para adjuntar dos almacenes de objetos a un solo agregado.</block>
  <block id="dd7b95cf528df2e6a1ada6c6e3b3c8a8" category="section-title">¿Es posible asociar distintos cubos a distintos agregados en el mismo clúster?</block>
  <block id="6c66decef59a00987dd2d537b80e9092" category="paragraph">Sí. La mejor práctica general es conectar un solo cubo a varios agregados.  Sin embargo, al utilizar la nube pública existe una limitación máxima de IOPS para los servicios de almacenamiento de objetos, por lo tanto, se deben considerar múltiples contenedores.</block>
  <block id="795944e4714141aa7f5bc7bca15b9cc7" category="section-title">¿Qué sucede con los datos escalonados cuando se migra un volumen de un clúster a otro?</block>
  <block id="ac2697251023e10e659e1d144374c46f" category="paragraph">Al migrar un volumen de un clúster a otro, todos los datos fríos se leen desde el nivel de nube.  La ubicación de escritura en el clúster de destino depende de si se habilitó la organización en niveles y del tipo de política de organización en niveles utilizada en los volúmenes de origen y destino.</block>
  <block id="75e192e543376cd0700d28d7707c1400" category="section-title">¿Qué sucede con los datos escalonados cuando se mueve un volumen de un nodo a otro en el mismo clúster?</block>
  <block id="c8e8c3de3c7e9a3523115f25ca436702" category="paragraph">Si el agregado de destino no tiene un nivel de nube adjunto, los datos se leen desde el nivel de nube del agregado de origen y se escriben completamente en el nivel local del agregado de destino.  Si el agregado de destino tiene un nivel de nube adjunto, los datos se leen desde el nivel de nube del agregado de origen y primero se escriben en el nivel local del agregado de destino, para facilitar una transición rápida.  Posteriormente, según la política de niveles utilizada, se escribe en el nivel de nube.</block>
  <block id="4eb0e04ff79ba8e58d2cc578b23ac20a" category="paragraph">A partir de ONTAP 9.6, si el agregado de destino utiliza el mismo nivel de nube que el agregado de origen, los datos fríos no regresan al nivel local.</block>
  <block id="58cc098c2419e530527d87feb7d28c17" category="section-title">¿Cómo puedo recuperar mis datos escalonados en las instalaciones para llevarlos al nivel de rendimiento?</block>
  <block id="594e5f8f87d3f9aee64730282f1d9d11" category="inline-link-macro">Vea cómo mover los datos de nuevo al nivel de rendimiento</block>
  <block id="f8677b4c8b811cc562ebfa540cd716ff" category="paragraph">La escritura diferida generalmente se realiza en las lecturas y depende del tipo de política de niveles.  Antes de ONTAP 9.8, la escritura de todo el volumen se podía realizar con una operación _volume move_.  A partir de ONTAP 9.8, la interfaz de usuario de niveles tiene opciones para *Recuperar todos los datos* o *Recuperar el sistema de archivos activo*. <block ref="5fc989c9b1011f539a0df96bd559f635" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="5b9fbe75fbcd16763752424288950fad" category="section-title">Al reemplazar un controlador AFF/ FAS existente por uno nuevo, ¿los datos escalonados se migrarán nuevamente a las instalaciones locales?</block>
  <block id="97649bd4040c0307cd57ff763d551780" category="paragraph">No. Durante el procedimiento de “cambio de cabezal”, lo único que cambia es la propiedad del agregado.  En este caso, se cambiará al nuevo controlador sin ningún movimiento de datos.</block>
  <block id="32524986634cdd65eea18c94ba7aa138" category="section-title">¿Puedo usar la consola del proveedor de la nube o los exploradores de almacenamiento de objetos para ver los datos agrupados en niveles?  ¿Puedo utilizar los datos almacenados en el almacenamiento de objetos directamente sin ONTAP?</block>
  <block id="05278fe4264fa7714f2deb1dc83a1f0f" category="paragraph">No. Los objetos construidos y almacenados en la nube no contienen un solo archivo, sino hasta 1.024 bloques de 4 KB de varios archivos.  Los metadatos de un volumen siempre permanecen en el nivel local.</block>
  <block id="033ce09819d553e6a77430de2f0cc899" category="section-title">Agentes de consola</block>
  <block id="ea1f2b09ef595c1c43f37795d25c2b97" category="paragraph">Las siguientes preguntas se relacionan con el agente de consola.</block>
  <block id="705900ff5dfc71b7fab21e0a2b91555c" category="section-title">¿Qué es el agente de consola?</block>
  <block id="e5cac546a0317d12aac3b169b9543227" category="paragraph">El agente de consola es un software que se ejecuta en una instancia de cómputo, ya sea dentro de su cuenta en la nube o en sus instalaciones, y que permite que la NetApp Console administre de forma segura los recursos de la nube. Para utilizar el servicio Cloud Tiering, debe implementar un agente.</block>
  <block id="315a4734119ef2ab25e03ee01718971d" category="section-title">¿Dónde se debe instalar el agente de consola?</block>
  <block id="0b038257e774720b2bdb64d4f3ef7809" category="list-text">Al organizar los datos en niveles en S3, el agente puede residir en una VPC de AWS o en sus instalaciones.</block>
  <block id="cd74e79a6875d2757538954d6f848a3e" category="list-text">Al organizar los datos en niveles de almacenamiento de blobs, el agente puede residir en una red virtual de Azure o en sus instalaciones.</block>
  <block id="2e8756ea97643d003b6ca195f86f258a" category="list-text">Al almacenar datos en niveles en Google Cloud Storage, el agente debe residir en una VPC de Google Cloud Platform.</block>
  <block id="92a9ec2fd35e436da7c17d6739a6ccfd" category="list-text">Al organizar datos en niveles en StorageGRID u otros proveedores de almacenamiento compatibles con S3, el agente debe residir en sus instalaciones.</block>
  <block id="8175e83bd106af9cf5ff84b8a26704fd" category="section-title">¿Puedo implementar el agente de consola localmente?</block>
  <block id="67a4f0a23d6e0f10d4595ba6d6db86b6" category="inline-link">Vea cómo instalar el agente en sus instalaciones</block>
  <block id="8827162717b9c920ebf3573d9134e353" category="paragraph">Sí. El software del agente se puede descargar e instalar manualmente en un host Linux de su red.<block ref="ecbff83bb4c4794d4803be6dc710d4eb" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="eef7b8a2b79a5ecae955422af0ab3b72" category="section-title">¿Es necesaria una cuenta con un proveedor de servicios en la nube antes de utilizar Cloud Tiering?</block>
  <block id="30517b73323a6b026938ca292e4b5e88" category="paragraph">Sí. Debe tener una cuenta antes de poder definir el almacenamiento de objetos que desea utilizar.  También se requiere una cuenta con un proveedor de almacenamiento en la nube al configurar el agente en la nube en una VPC o VNet.</block>
  <block id="16c13216080acfcb68240797e3917fd2" category="section-title">¿Cuáles son las implicaciones si falla el agente de consola?</block>
  <block id="3b8f44daf5e6f3d0209c50048a2adaf6" category="paragraph">En caso de falla de un agente, solo se ve afectada la visibilidad de los entornos estratificados.  Todos los datos son accesibles y los datos fríos recientemente identificados se agrupan automáticamente en niveles de almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="297e2ac2ec0bd88ad598062f4c07ee45" category="section-title">Políticas de niveles</block>
  <block id="a98ae6e10c680f6fd9a1e3e043029254" category="section-title">¿Cuáles son las políticas de niveles disponibles?</block>
  <block id="da09df112eb180303169daa41b71c993" category="paragraph">Hay cuatro políticas de niveles:</block>
  <block id="c51354053e48bdd26e7dd1bcbe8db297" category="list-text">Ninguno: clasifica todos los datos como siempre activos, lo que impide que cualquier dato del volumen se mueva al almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="ebbc81ecc0c245b37c3c8da4d2d3fe29" category="list-text">Instantáneas frías (solo instantáneas): solo los bloques de instantáneas frías se mueven al almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="d20505887b84fc9c54fd586bc862138a" category="list-text">Datos de usuario fríos e instantáneas (automático): tanto los bloques de instantáneas frías como los bloques de datos de usuario fríos se mueven al almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="08070357c74547d6c374634190ef592e" category="list-text">Todos los datos del usuario (Todos): clasifica todos los datos como fríos y mueve inmediatamente todo el volumen al almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="2719cad5460eb9108696993a4c233dc2" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre las políticas de niveles</block>
  <block id="5ef61948a073dbcdfdb7d93caa1067ac" category="paragraph"><block ref="b9368c1c43c24f87d7a3626332a607af" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d0252572656bbedd8e24eed72a5822ea" category="section-title">¿En qué momento mis datos se consideran fríos?</block>
  <block id="d8de974cae25c190e1656a12aae05ac0" category="paragraph">Dado que la clasificación de datos se realiza a nivel de bloque, un bloque de datos se considera frío después de que no se haya accedido a él durante un período de tiempo determinado, que se define mediante el atributo minimum-cooling-days de la política de clasificación.  El rango aplicable es de 2 a 63 días con ONTAP 9.7 y anteriores, o de 2 a 183 días a partir de ONTAP 9.8.</block>
  <block id="aa3f449e50a7b69fa0c38b77d2315143" category="section-title">¿Cuál es el período de enfriamiento predeterminado para los datos antes de transferirlos al nivel de nube?</block>
  <block id="e72bc0c8a17dadf8e8ad885b9700456f" category="paragraph">El período de enfriamiento predeterminado para la política de instantáneas frías es de 2 días, mientras que el período de enfriamiento predeterminado para datos de usuario fríos e instantáneas es de 31 días.  El parámetro de días de enfriamiento no es aplicable a la política de todos los niveles.</block>
  <block id="4c8d66eef4460316cfa98d7ddb65f407" category="section-title">¿Se recuperan todos los datos estratificados del almacenamiento de objetos cuando hago una copia de seguridad completa?</block>
  <block id="671953573a21e1af11abf07faf93e628" category="paragraph">Durante la copia de seguridad completa se leen todos los datos fríos.  La recuperación de los datos depende de la política de niveles utilizada.  Al utilizar las políticas Todos los datos de usuario y Datos de usuario fríos e Instantáneas, los datos fríos no se vuelven a escribir en el nivel de rendimiento.  Al utilizar la política de instantáneas frías, solo en el caso de que se utilice una instantánea antigua para la copia de seguridad se recuperarán sus bloques fríos.</block>
  <block id="0adc9a7fadfec4bdbe53c692b448ba02" category="section-title">¿Puedes elegir un tamaño de niveles por volumen?</block>
  <block id="ba7eeea7b89db851a5b16f70113d0e08" category="paragraph">No. Sin embargo, puede elegir qué volúmenes son elegibles para la clasificación por niveles, el tipo de datos que se clasificarán por niveles y su período de enfriamiento.  Esto se hace asociando una política de niveles con ese volumen.</block>
  <block id="c5d36ccefcfa686861df0abd0a5c8ebf" category="section-title">¿La política de Todos los datos del usuario es la única opción para los volúmenes de protección de datos?</block>
  <block id="ab5a6f9d24c7e7bf901c7287496d5263" category="paragraph">No. Los volúmenes de protección de datos (DP) se pueden asociar con cualquiera de las tres políticas disponibles.  El tipo de política utilizada en los volúmenes de origen y destino (DP) determina la ubicación de escritura de los datos.</block>
  <block id="0616057f4f78150533746bae3e2dabf8" category="section-title">¿Restablecer la política de niveles de un volumen a Ninguno rehidrata los datos fríos o simplemente evita que futuros bloques fríos se muevan a la nube?</block>
  <block id="4556fde470e1bf0424f8ed56f1547bfa" category="paragraph">No se produce ninguna rehidratación cuando se restablece una política de niveles, pero evitará que nuevos bloques fríos se muevan al nivel de nube.</block>
  <block id="5456196e2d96b9ebbcb1803e293c3c85" category="section-title">Después de organizar los datos en la nube, ¿puedo cambiar la política de organización en niveles?</block>
  <block id="8b13568bd4836d78a9936fc596e78696" category="paragraph">Sí. El comportamiento después del cambio depende de la nueva política asociada.</block>
  <block id="fbea603debc39f725cfddd0c7fa68cd2" category="section-title">¿Qué debo hacer si quiero asegurarme de que ciertos datos no se trasladen a la nube?</block>
  <block id="6522850b31e6a215863b5d66a9246d80" category="paragraph">No asocie una política de niveles con el volumen que contiene esos datos.</block>
  <block id="d24f7d2a27579d52c55ff0ec1034c183" category="section-title">¿Dónde se almacenan los metadatos de los archivos?</block>
  <block id="15d8a1f0933c73ea4bf6b82d894a60f8" category="paragraph">Los metadatos de un volumen siempre se almacenan localmente, en el nivel de rendimiento; nunca se almacenan en la nube.</block>
  <block id="85db56d490cdd7a31d40697ad1c9be3c" category="section-title">Redes y seguridad</block>
  <block id="7b243cebf518a158c24e8f3a9f880820" category="paragraph">Las siguientes preguntas se relacionan con redes y seguridad.</block>
  <block id="ca2633366002c259c5cb1fa92bcb6f34" category="section-title">¿Cuáles son los requisitos de red?</block>
  <block id="a857e8cbfb2339a889d916977b65ec57" category="list-text">El clúster ONTAP inicia una conexión HTTPS a través del puerto 443 con su proveedor de almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="92cc6f012ccda72f0aac6364e38469e9" category="paragraph">ONTAP lee y escribe datos hacia y desde el almacenamiento de objetos.  El almacenamiento de objetos nunca se inicia, simplemente responde.</block>
  <block id="e66bf922da0fd7062be32c8f9adf5f7c" category="list-text">Para StorageGRID, el clúster ONTAP inicia una conexión HTTPS a través de un puerto especificado por el usuario a StorageGRID (el puerto se puede configurar durante la configuración de niveles).</block>
  <block id="91cdb8712d2d7f4344a6db140f655f0a" category="list-text">Un agente necesita una conexión HTTPS saliente a través del puerto 443 hacia sus clústeres ONTAP , hacia el almacén de objetos y hacia el servicio Cloud Tiering.</block>
  <block id="2f3ccf86e44d85ac02e49b28a63a02ba" category="paragraph">Para más detalles, consulte:</block>
  <block id="f1285f12f811c782f68e847eb5915de3" category="list-text"><block ref="f1285f12f811c782f68e847eb5915de3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="51526efcaf0cdc54c61438382119812a" category="list-text"><block ref="51526efcaf0cdc54c61438382119812a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="616f224ea695eac57c5722b0a20e0e0f" category="list-text"><block ref="616f224ea695eac57c5722b0a20e0e0f" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b5dd11e41ad7a813bfe7dad0ea574253" category="list-text"><block ref="b5dd11e41ad7a813bfe7dad0ea574253" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="aaa3c198f069c55aebfe4cb17882c73c" category="list-text"><block ref="aaa3c198f069c55aebfe4cb17882c73c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d338c5fdb9585e3e04e3d27f58422278" category="section-title">¿Qué herramientas puedo utilizar para monitorizar y generar informes para gestionar datos fríos almacenados en la nube?</block>
  <block id="5ecb6b24c169667ff1a176768115659e" category="inline-link">Active IQ Unified Manager</block>
  <block id="d47ee6e059da6588b36217e095f1f94c" category="inline-link">asesor digital</block>
  <block id="ccb2f2e23aef880982511a52dfbe4eb8" category="paragraph">Además de la organización por niveles de la nube,<block ref="5ed6ecd932db92d4be0f0df08b269167" category="inline-link-rx"></block> y<block ref="436aac3b476571b4c1708190c932f534" category="inline-link-rx"></block> Se puede utilizar para realizar seguimiento y generar informes.</block>
  <block id="b8a7918ef33be8759255aec95c404a42" category="section-title">¿Cuáles son las implicaciones si falla el enlace de red al proveedor de la nube?</block>
  <block id="4ba6eaf1775e43d67b327809a4b849b2" category="paragraph">En caso de una falla de la red, el nivel de rendimiento local permanece en línea y los datos activos permanecen accesibles.  Sin embargo, los bloques que ya se han movido al nivel de nube serán inaccesibles y las aplicaciones recibirán un mensaje de error cuando intenten acceder a esos datos.  Una vez que se restablezca la conectividad, todos los datos serán accesibles sin problemas.</block>
  <block id="eedcfa982383398670f78619f12b3aa3" category="section-title">¿Existe alguna recomendación de ancho de banda de red?</block>
  <block id="e16fb13ab1a7eaef3f506e3dfb9c986f" category="paragraph">La latencia de lectura de la tecnología de niveles subyacente de FabricPool depende de la conectividad al nivel de nube.  Si bien la clasificación en niveles funciona en cualquier ancho de banda, se recomienda colocar LIF entre clústeres en puertos de 10 Gbps para brindar un rendimiento adecuado.  No hay recomendaciones ni limitaciones de ancho de banda para el agente.</block>
  <block id="6e2d217b3d530940ad37200f6b652e1c" category="paragraph">Además, puede limitar la cantidad de ancho de banda de red que se utiliza durante la transferencia de datos inactivos desde el volumen al almacenamiento de objetos.  La configuración _Tasa de transferencia máxima_ está disponible al configurar el clúster para niveles y luego desde la página *Clústeres*.</block>
  <block id="96ae64d60b6d30430f56e7afb74b0084" category="section-title">¿Existe alguna latencia cuando un usuario intenta acceder a datos escalonados?</block>
  <block id="8423b9893d6714e384ac5ab89484c361" category="paragraph">Sí. Los niveles de nube no pueden proporcionar la misma latencia que el nivel local, ya que la latencia depende de la conectividad.  Para estimar la latencia y el rendimiento de un almacén de objetos, Cloud Tiering proporciona una prueba de rendimiento de la nube (basada en el generador de perfiles de almacén de objetos ONTAP ) que se puede usar después de conectar el almacén de objetos y antes de configurar la clasificación en niveles.</block>
  <block id="2041cf86183d9e837c59c889cba71a41" category="section-title">¿Cómo se protegen mis datos?</block>
  <block id="baa516a704d4efd69cd1fe0adfde9f62" category="paragraph">El cifrado AES-256-GCM se mantiene tanto en el nivel de rendimiento como en el de nube.  El cifrado TLS 1.2 se utiliza para cifrar datos a través de la red a medida que se mueven entre niveles y para cifrar la comunicación entre el agente y el clúster ONTAP y el almacén de objetos.</block>
  <block id="56a13abd2c09f8f69c9bc676e127e5d9" category="section-title">¿Necesito un puerto Ethernet instalado y configurado en mi AFF?</block>
  <block id="db5702fcf8c9d887ce36ddb56a8e8e04" category="paragraph">Sí. Se debe configurar un LIF entre clústeres en un puerto Ethernet, en cada nodo dentro de un par de alta disponibilidad que aloja volúmenes con datos que planea almacenar en la nube.  Para obtener más información, consulte la sección Requisitos del proveedor de nube donde planea organizar los datos en niveles.</block>
  <block id="1d1150417245464a6bc4030ff12d98ba" category="section-title">¿Qué permisos se requieren?</block>
  <block id="6d7e8531e0360d0263e2ca053e0a6984" category="inline-link-macro">Para Amazon, se requieren permisos para administrar el bucket S3</block>
  <block id="718ab8536a948516f06462c22a0f8852" category="list-text"><block ref="cb1be15d6f93cbd0769a2f1805d3c3a2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6d45e36ba28e45a86d8d41aaa36d145d" category="list-text">Para Azure, no se necesitan permisos adicionales además de los que debe proporcionar a la NetApp Console.</block>
  <block id="ba49bda4c6c598703b1a9de3bd715d7f" category="inline-link-macro">Para Google Cloud, se necesitan permisos de administrador de almacenamiento para una cuenta de servicio que tenga claves de acceso al almacenamiento</block>
  <block id="b416160ef653d48172d39e018c5edc09" category="list-text"><block ref="6da5859ea88129ba1f8030c6efa043ea" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6e7f22bebfa4a36d17ec5f7763059b4c" category="inline-link-macro">Para StorageGRID, se necesitan permisos S3</block>
  <block id="bb0fe2f5bdb8e22816e9fa5b1026a7f4" category="list-text"><block ref="e1a02e457fa8607cad7bf299625a3fdd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="049da913e478d360bf3fba0732f3ffe7" category="inline-link-macro">Para el almacenamiento de objetos compatible con S3, se necesitan permisos S3</block>
  <block id="de865f0ebc8f66fc8e1331d7e2a7f1d4" category="list-text"><block ref="2efc8cc4b2027ed3eb0bfad94737c839" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a declaraciones de derechos de autor, marcas comerciales, patentes y más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de Marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Otros nombres de empresas y productos pueden ser marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Patentes</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actualizada de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de aviso proporcionan información sobre derechos de autor y licencias de terceros utilizados en el software de NetApp .</block>
  <block id="4fd101b562f1e5e8d87ff8710122a42f" category="inline-link">Aviso para la NetApp Console</block>
  <block id="665acc6d2ee48d5efd698763b6fbf735" category="list-text"><block ref="665acc6d2ee48d5efd698763b6fbf735" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a5e8ac089fe7eb702f683ce020dc2a2a" category="inline-link-macro">Aviso sobre niveles en la nube</block>
  <block id="3754b5e44654d3dc7bfaa36f213a8795" category="list-text"><block ref="3754b5e44654d3dc7bfaa36f213a8795" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="d5c3274a30d5609420779a9ea5c044e6" category="summary">NetApp Cloud Tiering admite varias clases de almacenamiento S3 y la mayoría de las regiones.</block>
  <block id="77df62df817dec2322249f6aa71b95f8" category="doc">Clases y regiones de almacenamiento S3 compatibles con NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="0fd7a277cba82608d57cb48c1d528eac" category="paragraph">Cuando configura la organización en niveles de datos en AWS desde sus sistemas ONTAP locales, Cloud Tiering utiliza automáticamente la clase de almacenamiento _Standard_ para sus datos inactivos.  Cloud Tiering puede aplicar una regla de ciclo de vida para que los datos pasen de la clase de almacenamiento _Estándar_ a otra clase de almacenamiento después de una cierta cantidad de días.  Puede elegir entre las siguientes clases de almacenamiento:</block>
  <block id="dd3c02511c6df4e46b9f0453620726d0" category="list-text">Acceso estándar poco frecuente (S3 Estándar-IA)</block>
  <block id="e8502d2a8613fd0065f74d21e27a5baf" category="list-text">Una zona - Acceso poco frecuente (S3 Una zona - IA)</block>
  <block id="7eaf4b5aa1c510e2404453e74c5fe7fc" category="list-text">Niveles inteligentes (S3 Intelligent-Tiering)</block>
  <block id="cb6793246bf8a1d9872b2f128304ed8c" category="list-text">Recuperación instantánea de glaciares</block>
  <block id="9cc96aa415acf4482c36fe27491f4449" category="paragraph">Si no elige otra clase de almacenamiento, los datos permanecerán en la clase de almacenamiento _Estándar_ y no se aplicarán reglas.</block>
  <block id="29c1f2d72e2b39ecafc4a98e9390eb20" category="paragraph">Cuando configura una regla de ciclo de vida de niveles de nube, no debe configurar ninguna regla de ciclo de vida al configurar el depósito en su cuenta de AWS.</block>
  <block id="c84f9bdf2de63c378b4a57466b3e08bc" category="inline-link">Obtenga más información sobre las clases de almacenamiento S3</block>
  <block id="da714780eb0a2a3ce15dd3c59d515474" category="paragraph"><block ref="fa9857a8e7d680b812395a24af3527ff" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="deb20733f94591b6ce1e5bdd0862da6a" category="paragraph">Cloud Tiering admite las siguientes regiones de AWS.</block>
  <block id="2ebc1f6a39f03ec89f2b4bfdaf802f4c" category="section-title">Asia Pacífico</block>
  <block id="8ebaad59980c95ade797c903761fa815" category="list-text">Bombay</block>
  <block id="fd38499c5c04df42d1d78807aa4b7d7d" category="list-text">Seúl</block>
  <block id="458e4cbc78201c1aec5fc53a31c59378" category="list-text">Singapur</block>
  <block id="1fc91e86962825bb745de53d1657b3e4" category="list-text">Sídney</block>
  <block id="62413a57c5e3dc51177995fa175d3286" category="list-text">Tokio</block>
  <block id="912d59cdf1d3f551fae21f6f0062258f" category="section-title">Europa</block>
  <block id="4312d5c8cdda027420c474e2221abc34" category="list-text">Fráncfort</block>
  <block id="06e415f918c577f07328a52e24f75d43" category="list-text">Irlanda</block>
  <block id="59ead8d1e124ccfb79f3ace06f43e703" category="list-text">Londres</block>
  <block id="e20d37a5d7fcc4c35be6fc18a8e71bfa" category="list-text">París</block>
  <block id="fcfff492e00727b63cf5dff9f59bc2a4" category="list-text">Estocolmo</block>
  <block id="5ffec2d87ab548202f8b549af380913a" category="section-title">América del norte</block>
  <block id="1d0f99876d748759fce5e852f79fca96" category="list-text">Canadá Central</block>
  <block id="ba4ed66428e57a78cd971af22abe6ee4" category="list-text">Este de EE. UU. (Norte de Virginia)</block>
  <block id="227b0fc1350a24236051cdda52db89ae" category="list-text">Este de EE. UU. (Ohio)</block>
  <block id="efd14175afe5b6e609a9de6f92903de1" category="list-text">Oeste de EE. UU. (Norte de California)</block>
  <block id="2826ad747baf050dc2cfb69d5171f78f" category="list-text">Oeste de EE. UU. (Oregón)</block>
  <block id="aab422acb3d2334a6deca0e1495745c2" category="section-title">Sudamerica</block>
  <block id="ea76c0ae9dd817eb448fd1b3db6253bb" category="list-text">São Paulo</block>
  <block id="c17b7f4e9d9521dee5551224c706de03" category="summary">NetApp Cloud Tiering admite dos niveles de acceso y la mayoría de las regiones.</block>
  <block id="a0060ec8c9aacd558c4b61fc8ac3bb24" category="doc">Niveles y regiones de acceso de Azure Blob compatibles con NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="901db3e4f76211247d134b08c56af387" category="paragraph">Cuando configura la organización en niveles de datos en Azure desde sus sistemas ONTAP locales, Cloud Tiering usa automáticamente el nivel de acceso _Hot_ para sus datos inactivos.  Cloud Tiering puede aplicar una regla de ciclo de vida para que los datos pasen del nivel de acceso _Hot_ al nivel de acceso _Cool_ después de una cierta cantidad de días.</block>
  <block id="6c02b1bd844652e850bc128a20e71bc7" category="paragraph">Si no elige el nivel de acceso _Cool_, los datos permanecerán en el nivel de acceso _Hot_ y no se aplicarán reglas.</block>
  <block id="dee2bc58a49a84e9b7244f93fdc4a53a" category="paragraph">Cuando configura una regla de ciclo de vida de niveles de nube, no debe configurar ninguna regla de ciclo de vida al configurar el contenedor en su cuenta de Azure.</block>
  <block id="07e61ccfcb604b4d08fc03603677751d" category="inline-link">Obtenga información sobre los niveles de acceso de Azure Blob</block>
  <block id="e298f51ca48eff0d92cee75ca43aaa3a" category="paragraph"><block ref="ac0a406faf148be2b386c73b962697e7" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7c621e54b7ba74698b2c37861f796ae8" category="paragraph">La organización de niveles en la nube se admite en todas las regiones de Azure, excepto en China, donde Microsoft Azure es operado por 21Vianet.</block>
  <block id="aae03389203f676dd3f63f3cdcd414ca" category="summary">NetApp Cloud Tiering admite varias clases de almacenamiento de Google Cloud y la mayoría de las regiones.</block>
  <block id="b76a51393303787264095420ae56fe9d" category="doc">Clases y regiones de almacenamiento de Google Cloud compatibles con NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="8f2228fce8c23a4fe2e7622bc8a9d4ea" category="section-title">Clases de almacenamiento de GCP compatibles</block>
  <block id="5a2b914c3eebfd98cdd5228e104a8b27" category="paragraph">Cuando configura la organización en niveles de datos en GCP desde sus sistemas ONTAP locales, Cloud Tiering utiliza automáticamente la clase de almacenamiento _Standard_ para sus datos inactivos.  Cloud Tiering puede aplicar una regla de ciclo de vida para que los datos pasen de la clase de almacenamiento _Estándar_ a otras clases de almacenamiento después de una cierta cantidad de días.  Puede elegir entre las siguientes clases de almacenamiento:</block>
  <block id="aba972473e7cea22067fcd1e1e01bcd1" category="list-text">Cerca de línea</block>
  <block id="1d5397c0580f85c400887096d12c133e" category="list-text">Línea fría</block>
  <block id="e727b00944f81e1d0a95c12886ac4641" category="list-text">Archivo</block>
  <block id="6f1f822cd7deb7705312526e82ce74ea" category="paragraph">Cuando configura una regla de ciclo de vida de niveles de nube, no debe configurar ninguna regla de ciclo de vida al configurar el depósito en su cuenta de Google.</block>
  <block id="dbc34efe51fc51cd8b68310ccb7707e0" category="inline-link">Obtenga más información sobre las clases de Google Cloud Storage</block>
  <block id="d306f97c688c08da6eda68becadc9b8e" category="paragraph"><block ref="06ddd1b7b339c917275205a14e3e0e6f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="aaaf729e004549bdc45fbe2309bbcbd3" category="paragraph">Cloud Tiering admite las siguientes regiones.</block>
  <block id="9ceed07936bb73f756027dc20e7869e5" category="section-title">Américas</block>
  <block id="0daaf4a9abe3920c453a7f1f82a9bb19" category="list-text">Iowa</block>
  <block id="d0aa2dffa0da83f1f34681308d04db5d" category="list-text">Los Ángeles</block>
  <block id="0004b45d97463070fbfd2c26207c427d" category="list-text">Montreal</block>
  <block id="a049ddb5637360055d963c316cfebcd3" category="list-text">Virginia del Norte</block>
  <block id="da4d1129a255f83fb03bf32fde034ecc" category="list-text">Oregón</block>
  <block id="084bf52670ed9c3cdf4146dca80e8808" category="list-text">São Paulo</block>
  <block id="c9561c4acf174e05975d0ae90274035a" category="list-text">Carolina del Sur</block>
  <block id="8b476ff778119b8d49588f3daadf69a1" category="list-text">Hong Kong</block>
  <block id="0d70a380fe641d8206c6d43c185b9c23" category="list-text">Osaka</block>
  <block id="551fe18ef47d4e6e9d943b9a68ada21d" category="list-text">Taiwán</block>
  <block id="6c1674d14bf5f95742f572cddb0641a7" category="list-text">Bélgica</block>
  <block id="6f781c6559a0c605da918096bdb69edf" category="list-text">Finlandia</block>
  <block id="a67d4cbdd1b59e0ffccc6bafc83eb033" category="list-text">Países Bajos</block>
  <block id="2b29c5739ec4158573c66d2124e2c7e9" category="list-text">Zúrich</block>
  <block id="a99fab69b8aa9775fe1767ce605ae8bd" category="summary">NetApp proporciona soporte para la NetApp Console de distintas maneras. Hay amplias opciones de autoayuda gratuitas disponibles las 24 horas, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimientos (KB) y un foro comunitario. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto mediante tickets web.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtener ayuda</block>
  <block id="bbbc9b55f08bfe80f146b5207bdb7728" category="paragraph">NetApp ofrece soporte para BlueXP y sus servicios en la nube de diversas maneras. Disponemos de amplias opciones de autoasistencia gratuitas las 24 horas, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimientos (KB) y un foro comunitario. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto mediante tickets web.</block>
  <block id="522cbb900314aeb84eb5a961c5f94672" category="section-title">Obtenga soporte para un servicio de archivos de un proveedor de nube</block>
  <block id="f6185bb12f5e53c800be8cda7fbca65b" category="paragraph">Para obtener asistencia técnica relacionada con un servicio de archivos de un proveedor de nube, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte "Obtener ayuda" en la documentación de BlueXP para ese producto.</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSx para ONTAP</block>
  <block id="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="list-text"><block ref="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="list-text"><block ref="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1215f8190533dfdf63d2224a6d88266f" category="inline-link-macro">Google Cloud NetApp Volumes</block>
  <block id="cb4bf32603c89d08cad17e7e7dd302f2" category="list-text"><block ref="cb4bf32603c89d08cad17e7e7dd302f2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="3880ae5df9fdc4d0fc4a6d00a2239530" category="paragraph">Para recibir soporte técnico específico para BlueXP y sus soluciones y servicios de almacenamiento, utilice las opciones de soporte que se describen a continuación.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilice opciones de autosuficiencia</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opciones están disponibles de forma gratuita, las 24 horas del día, los 7 días de la semana:</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentación</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentación de BlueXP que estás viendo actualmente.</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conocimientos</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Busque en la base de conocimientos de BlueXP para encontrar artículos útiles para solucionar problemas.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Únase a la comunidad BlueXP para seguir las discusiones en curso o crear otras nuevas.</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Cree un caso con el soporte de NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Además de las opciones de autosoporte anteriores, puede trabajar con un especialista de soporte de NetApp para resolver cualquier problema después de activar el soporte.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="list-title">Antes de empezar</block>
  <block id="920fe1428c19533eda6222fe7e58efbe" category="inline-link">Aprenda a administrar las credenciales asociadas con su inicio de sesión de BlueXP</block>
  <block id="e1d2e1a634647fd631081bc4f6f8e523" category="list-text">Para utilizar la función *Crear un caso*, primero debe asociar sus credenciales del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de BlueXP .<block ref="2a0d8b66ca9e99d023b48cf25f40fb12" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Si está abriendo un caso para un sistema ONTAP que tiene un número de serie, entonces su cuenta NSS debe estar asociada con el número de serie de ese sistema.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="7fe6981833e8fe7fd89e0a99a55573da" category="list-text">En BlueXP, seleccione *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">En la página *Recursos*, elija una de las opciones disponibles en Soporte técnico:</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Seleccione *Llámenos* si desea hablar con alguien por teléfono. Serás dirigido a una página en netapp.com que enumera los números de teléfono a los que puedes llamar.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Seleccione *Crear un caso* para abrir un ticket con un especialista de soporte de NetApp :</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Servicio*: Seleccione el servicio con el que está asociado el problema. Por ejemplo, BlueXP cuando es específico para un problema de soporte técnico con flujos de trabajo o funcionalidad dentro del servicio.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Entorno de trabajo*: si corresponde al almacenamiento, seleccione * Cloud Volumes ONTAP* o *On-Prem* y luego el entorno de trabajo asociado.</block>
  <block id="98d90e398fc56688ddc647e5f49075ec" category="paragraph">La lista de entornos de trabajo está dentro del alcance de la organización (o cuenta), el proyecto (o espacio de trabajo) y el conector de BlueXP que haya seleccionado en el banner superior del servicio.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridad del caso*: elija la prioridad del caso, que puede ser Baja, Media, Alta o Crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para obtener más detalles sobre estas prioridades, pase el mouse sobre el ícono de información junto al nombre del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descripción del problema*: proporcione una descripción detallada de su problema, incluidos los mensajes de error aplicables o los pasos de solución de problemas que realizó.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Direcciones de correo electrónico adicionales*: Ingrese direcciones de correo electrónico adicionales si desea informar a otra persona sobre este problema.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Adjunto (opcional)*: cargue hasta cinco archivos adjuntos, uno a la vez.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Los archivos adjuntos están limitados a 25 MB por archivo. Se admiten las siguientes extensiones de archivo: txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx y csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del formulario Crear un caso que le permite crear un caso con el soporte de NetApp .</block>
  <block id="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="paragraph"><block ref="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Después de terminar</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Aparecerá una ventana emergente con su número de caso de soporte. Un especialista de soporte de NetApp revisará su caso y se comunicará con usted pronto.</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Para obtener un historial de sus casos de soporte, puede seleccionar *Configuración &gt; Cronología* y buscar acciones llamadas "crear caso de soporte". Un botón en el extremo derecho le permite ampliar la acción para ver detalles.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es posible que encuentres el siguiente mensaje de error al intentar crear un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"No está autorizado a crear un caso contra el servicio seleccionado"</block>
  <block id="c7b7a5ae9f37fd7d24e4d641b9186fe9" category="paragraph">Este error podría significar que la cuenta NSS y la empresa registrada con la que está asociada no son la misma empresa registrada para el número de serie de la cuenta BlueXP (es decir, 960xxxx) o el número de serie del entorno de trabajo. Puede buscar ayuda utilizando una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Utilice el chat dentro del producto</block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envíe un caso no técnico a<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gestione sus casos de soporte (Vista previa)</block>
  <block id="8b74b053fbeeff5c3b6f4991cb1d028d" category="paragraph">Puede ver y administrar casos de soporte activos y resueltos directamente desde BlueXP. Podrás gestionar los casos asociados a tu cuenta NSS y a tu empresa.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">La gestión de casos está disponible como vista previa. Planeamos perfeccionar esta experiencia y agregar mejoras en próximas versiones. Envíenos sus comentarios mediante el chat del producto.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">El panel de gestión de casos en la parte superior de la página ofrece dos vistas:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vista de la izquierda muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses por la cuenta de usuario NSS que usted proporcionó.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vista de la derecha muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses a nivel de su empresa en función de su cuenta de usuario NSS.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Los resultados en la tabla reflejan los casos relacionados con la vista que usted seleccionó.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Puede agregar o eliminar columnas de interés y puede filtrar el contenido de columnas como Prioridad y Estado. Otras columnas sólo proporcionan capacidades de clasificación.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Vea los pasos a continuación para obtener más detalles.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">A nivel de caso, ofrecemos la posibilidad de actualizar notas de caso o cerrar un caso que aún no esté en estado Cerrado o Pendiente de cierre.</block>
  <block id="0a4050ac39772e9281a9aba225254bf8" category="list-text">Seleccione *Administración de casos* y, si se le solicita, agregue su cuenta NSS a BlueXP.</block>
  <block id="d8ce1865cf1fe3cffd60300b4b86ad63" category="paragraph">La página *Administración de casos* muestra casos abiertos relacionados con la cuenta NSS que está asociada con su cuenta de usuario de BlueXP . Esta es la misma cuenta NSS que aparece en la parte superior de la página de *administración de NSS*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Modifique opcionalmente la información que se muestra en la tabla:</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">En *Casos de la organización*, seleccione *Ver* para ver todos los casos asociados a su empresa.</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifique el rango de fechas eligiendo un rango de fechas exacto o eligiendo un período de tiempo diferente.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la opción sobre la tabla en la página de Administración de casos que le permite elegir un rango de fechas exacto o los últimos 7 días, 30 días o 3 meses.</block>
  <block id="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="paragraph"><block ref="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtrar el contenido de las columnas.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la opción de filtro en la columna Estado que le permite filtrar los casos que coinciden con un estado específico, como Activo o Cerrado.</block>
  <block id="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="paragraph"><block ref="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">El icono más que aparece en la tabla</block>
  <block id="cdf14d2156528231a5dbd12ad5c95d3f" category="list-text">Cambie las columnas que aparecen en la tabla seleccionando<block ref="b574dd55d604ddb721d869a0fc302007" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y luego elegir las columnas que desea mostrar.</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra las columnas que puede mostrar en la tabla.</block>
  <block id="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="paragraph"><block ref="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Un icono con tres puntos que aparece en la última columna de la tabla.</block>
  <block id="348552521b849746260fe8d296d34c15" category="list-text">Gestionar un caso existente seleccionando<block ref="566c029d89e7d5421080767a37bf443e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y seleccionando una de las opciones disponibles:</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Ver caso*: Ver detalles completos sobre un caso específico.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Actualizar notas del caso*: proporcione detalles adicionales sobre su problema o seleccione *Cargar archivos* para adjuntar hasta un máximo de cinco archivos.</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Cerrar caso*: proporcione detalles sobre el motivo por el cual está cerrando el caso y seleccione *Cerrar caso*.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra las acciones que puede realizar después de seleccionar el menú en la última columna de la tabla.</block>
  <block id="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="paragraph"><block ref="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="47295dc1d9c97151e1239a3f1c8e00f7" category="summary">Una prueba gratuita de 30 días de NetApp Cloud Tiering comienza cuando configura la organización en niveles desde su primer clúster.  Una vez finalizada la prueba gratuita, deberá pagar por Cloud Tiering a través de una suscripción de pago por uso o anual en el mercado de su proveedor de nube, una licencia BYOL de NetApp o una combinación de ambas.</block>
  <block id="d4cdf3ad28a947017bac9a28090b4755" category="doc">Configurar licencias para NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="80186f1230af2267e2c2e4d2ab8c030e" category="paragraph">Algunas notas antes de seguir leyendo:</block>
  <block id="62c129e97c5ee80c24e44b10e3b78808" category="list-text">Si ya se ha suscrito a Cloud Tiering (PAYGO) en el mercado de su proveedor de nube, entonces se suscribirá automáticamente a Cloud Tiering también para los sistemas ONTAP locales.  Verá una suscripción activa en la pestaña *Panel local* de niveles de nube.  No necesitarás suscribirte nuevamente.  Verá una suscripción activa en la NetApp Console.</block>
  <block id="d13664b79e47261c681469ef4114071a" category="list-text">La licencia BYOL Cloud Tiering (anteriormente conocida como licencia "Cloud Tiering") es una licencia _flotante_ que puede usar en múltiples clústeres ONTAP locales en su organización de NetApp Console .  Esto es diferente (y mucho más fácil) que en el pasado, cuando usted compraba una licencia _FabricPool_ para cada clúster.</block>
  <block id="d181cf69cc22712ade6a0c67ca47d824" category="list-text">No hay cargos al agrupar datos en niveles en StorageGRID, por lo que no se requiere ni una licencia BYOL ni un registro PAYGO.  Estos datos escalonados no cuentan para la capacidad adquirida en su licencia.</block>
  <block id="d42e6c6c0bd600babc489630de73058f" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre cómo funcionan las licencias para la distribución por niveles en la nube</block>
  <block id="6cba13359069adfeb75d96e433421999" category="paragraph"><block ref="4e584f79910f9a3a7129b23d958f91fd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4e06fcbdd87dccfbea49bd9c084521b4" category="paragraph">Si no tiene una licencia de Cloud Tiering, una prueba gratuita de 30 días de Cloud Tiering comienza cuando configura la organización en niveles en su primer clúster.  Una vez finalizada la prueba gratuita de 30 días, deberá pagar Cloud Tiering a través de una suscripción de pago por uso, una suscripción anual, una licencia BYOL o una combinación.</block>
  <block id="2c747bf611c932e034372048fa569c80" category="section-title">Utilice una suscripción de pago por uso en la nube</block>
  <block id="bf842c9a2352dda7ee452c6389dda8b8" category="paragraph">Las suscripciones de pago por uso del mercado de su proveedor de nube le permiten obtener licencias para el uso de los sistemas Cloud Volumes ONTAP y muchos servicios de datos en la nube, como Cloud Tiering.</block>
  <block id="04feed588dafed177e545fb17eb2abf7" category="inline-link-macro">Ver y administrar sus suscripciones.</block>
  <block id="64f5478313f04f7c5a2169052a948d5d" category="paragraph">Después de suscribirse a Cloud Tiering, podrá administrar sus suscripciones en la Consola.<block ref="a6785eaf43e5124756d493e8691d84c1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="a70c9916d691b1eb3e72bf59caa27ce2" category="section-title">Suscribirse desde AWS Marketplace</block>
  <block id="df5f272e4f3bf41f36db01caae48f251" category="paragraph">Suscríbase a Cloud Tiering desde AWS Marketplace para configurar una suscripción de pago por uso para la organización en niveles de datos desde clústeres de ONTAP a AWS S3.</block>
  <block id="dde92a9474b6efeb2d8329883e015807" category="list-text">En la NetApp Console, seleccione *Movilidad &gt; Niveles de nube &gt; Panel local*.</block>
  <block id="d41c784e08f185af1ce1746989cf91d8" category="list-text">En la sección _Suscripciones de Marketplace_, seleccione *Suscribirse* en Amazon Web Services y luego seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="cab27dc53edb571cac663ce2e16450dc" category="inline-link">Mercado de AWS</block>
  <block id="91dc59a4f1029bfd114c7080d99c6a7f" category="list-text">Suscríbete desde el<block ref="60fa25c896f0169de9e5a75989c9f27f" category="inline-link-rx"></block> y luego vuelva a iniciar sesión en la NetApp Console para completar el registro.</block>
  <block id="03909f0465e674709c33e446a2657166" category="paragraph">El siguiente vídeo muestra el proceso:</block>
  <block id="219885055ccb92e461f88b9ecd25570e" category="video-title">Suscríbete desde AWS Marketplace</block>
  <block id="8feab303f9a851219461fc3a5bccb103" category="section-title">Suscribirse desde Azure Marketplace</block>
  <block id="852bc4eb9abdefdd230a032e3bb1c3f3" category="paragraph">Suscríbase a Cloud Tiering desde Azure Marketplace para configurar una suscripción de pago por uso para la organización en niveles de datos desde clústeres de ONTAP hasta el almacenamiento de blobs de Azure.</block>
  <block id="77824143d5448055b1a9e42829dff0fc" category="list-text">En la sección _Suscripciones de Marketplace_, seleccione *Suscribirse* en Microsoft Azure y luego seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="21e74b3c28d006317f38a2bc8eb1da3b" category="inline-link">Azure Marketplace</block>
  <block id="7c106a7be3a83dd7a651793ee01ca157" category="list-text">Suscríbete desde el<block ref="41a6e7dc73b2f1e43bd8c26c6ce83782" category="inline-link-rx"></block> y luego vuelva a iniciar sesión en la NetApp Console para completar el registro.</block>
  <block id="0657ebef311800dc99a68ad40de2965a" category="video-title">Suscríbete desde Azure Marketplace</block>
  <block id="4df3a4b719debe027add38476f2fd8fd" category="section-title">Suscribirse desde Google Cloud Marketplace</block>
  <block id="28843f547e457e1963cacff34902c4c6" category="paragraph">Suscríbete a Cloud Tiering desde Google Cloud Marketplace para configurar una suscripción de pago por uso para la organización en niveles de datos desde clústeres de ONTAP al almacenamiento de Google Cloud.</block>
  <block id="3d45a9bf38b0873906b93acb9347b2af" category="list-text">En la sección _Suscripciones de Marketplace_, seleccione *Suscribirse* en Google Cloud y luego seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="98ad2c075d2fb10da4cf15c985c3f43f" category="inline-link">Mercado de Google Cloud</block>
  <block id="a75ad0bcc2a886daf2d9c3cbfa521bc9" category="list-text">Suscríbete desde el<block ref="82ddec44156571798c68c5bde2400da5" category="inline-link-rx"></block> y luego vuelva a iniciar sesión en la NetApp Console para completar el registro.</block>
  <block id="c9b7d3dfb0a91a99ab5deba597b6741a" category="video-title">Suscríbete desde Google Cloud Marketplace</block>
  <block id="66145e361f72b54aa011f59d543dfb08" category="section-title">Utilice un contrato anual</block>
  <block id="d096054edb7faff2ef0d9f1b47311274" category="paragraph">Pague la distribución por niveles de nube anualmente adquiriendo un contrato anual.  Los contratos anuales están disponibles en plazos de 1, 2 o 3 años.</block>
  <block id="2351127acb653fd60dafc73c8efcb79d" category="inline-link">Página de AWS Marketplace</block>
  <block id="54b98a81c2ba2da3e9c721b03a4585b5" category="inline-link">asociar la suscripción con sus credenciales de AWS</block>
  <block id="b32259fac98434133e04f9d5edeccc2f" category="paragraph">Al organizar datos inactivos en niveles en AWS, puede suscribirse a un contrato anual desde<block ref="85c21eb306ec4bcbda7252ca6117fc5c" category="inline-link-rx"></block> .  Si desea utilizar esta opción, configure su suscripción desde la página de Marketplace y luego<block ref="3e7d826ab39799649c48f6e2f8f11222" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="bd0202b4a5e368ede75c41822527f8dd" category="inline-link">Página de Azure Marketplace</block>
  <block id="f201c550f444b5128aeb063bf930d1e2" category="inline-link">asociar la suscripción con sus credenciales de Azure</block>
  <block id="56623ade00abb157c138588791032ca9" category="paragraph">Al organizar en niveles los datos inactivos en Azure, puede suscribirse a un contrato anual desde<block ref="d5a65c1c4876b0fa6968c9e08ffea7e8" category="inline-link-rx"></block> .  Si desea utilizar esta opción, configure su suscripción desde la página de Marketplace y luego<block ref="81924c3896adc46721210987cc1f149c" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="77d720d97cc99bdd67ce50e58655dc3f" category="paragraph">Actualmente, no se admiten contratos anuales al realizar niveles en Google Cloud.</block>
  <block id="8b09b5b1748988787957d62eb22076ff" category="section-title">Utilice una licencia BYOL de Cloud Tiering</block>
  <block id="dd5858b636f3787f9dbc860d3add3563" category="paragraph">Las licencias Bring-your-own de NetApp ofrecen plazos de 1, 2 o 3 años.  La licencia BYOL *Cloud Tiering* (anteriormente conocida como licencia "Cloud Tiering") es una licencia _flotante_ que puede usar en múltiples clústeres ONTAP locales en su organización de NetApp Console .  La capacidad total de niveles definida en su licencia de Cloud Tiering se comparte entre *todos* sus clústeres locales, lo que hace que la obtención inicial de la licencia y la renovación sean fáciles.  La capacidad mínima para una licencia BYOL por niveles comienza en 10 TiB.</block>
  <block id="32d21336f5ff01b8e920d65646fad172" category="paragraph">Si no tiene una licencia de Cloud Tiering, contáctenos para comprar una:</block>
  <block id="7d7553997a3a5a75a3b0c10d87de471a" category="list-text">Comuníquese con su representante de ventas de NetApp</block>
  <block id="1952ddeca0b71a5d88548a44205f2c9f" category="list-text">Comuníquese con el soporte de NetApp .</block>
  <block id="6aa300e24ddf3ee5a99bbb1cf5bb4a72" category="inline-link">Haga clic aquí para más detalles</block>
  <block id="0f199f0273e305ba4201471ea51e0fda" category="paragraph">De manera opcional, si tiene una licencia basada en nodos no asignados para Cloud Volumes ONTAP que no utilizará, puede convertirla en una licencia Cloud Tiering con la misma equivalencia en dólares y la misma fecha de vencimiento.<block ref="f4c32a82791cf9fc58c736c0aed05092" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="f0c53f91250600feccf10114405117b1" category="inline-link-macro">Aprenda a administrar licencias.</block>
  <block id="61c1df2a806ec005f5e026cf7e67bcac" category="paragraph">Administra las licencias BYOL de Cloud Tiering en la consola.  Puede agregar nuevas licencias y actualizar las licencias existentes.<block ref="91c9b0ce19e147acb9e693aa326ddc85" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b3419660fa710eee3796f588bd118539" category="section-title">Licencias BYOL de Cloud Tiering a partir de 2021</block>
  <block id="4ade12024fa0d5b968287596f2637a52" category="paragraph">La nueva licencia *Cloud Tiering* se introdujo en agosto de 2021 para las configuraciones de niveles compatibles con la NetApp Console mediante el servicio Cloud Tiering.  Actualmente, la NetApp Console admite la organización en niveles del siguiente almacenamiento en la nube: Amazon S3, Azure Blob Storage, Google Cloud Storage, NetApp StorageGRID y almacenamiento de objetos compatible con S3.</block>
  <block id="beecf2fd8c511928c5d65a11860f7c21" category="paragraph">La licencia * FabricPool* que puede haber usado en el pasado para organizar en niveles los datos locales de ONTAP en la nube se conserva solo para implementaciones de ONTAP en sitios que no tienen acceso a Internet (también conocidos como "sitios oscuros") y para organizar en niveles las configuraciones en IBM Cloud Object Storage.  Si utiliza este tipo de configuración, instalará una licencia de FabricPool en cada clúster mediante el Administrador del sistema o la CLI de ONTAP .</block>
  <block id="b5a6f9ddeef29501280ea54ee2e1a6a9" category="admonition">Tenga en cuenta que la organización en niveles de StorageGRID no requiere una licencia de FabricPool o Cloud Tiering.</block>
  <block id="63b75697f87dc9e5a0f1c93ebf6056b5" category="paragraph">Si actualmente utiliza la licencia de FabricPool , no se verá afectado hasta que su licencia de FabricPool alcance su fecha de vencimiento o capacidad máxima.  Comuníquese con NetApp cuando necesite actualizar su licencia o antes para asegurarse de que no haya interrupciones en su capacidad de almacenar datos en la nube.</block>
  <block id="d2aa8768a477bdec7c3c1ce2d54f14c0" category="list-text">Si está utilizando una configuración compatible con la consola, sus licencias de FabricPool se convertirán en licencias de Cloud Tiering y aparecerán en la consola.  Cuando expiren esas licencias iniciales, deberá actualizar las licencias de niveles de nube.</block>
  <block id="bc09c653f410975fa6dd7b35c33b6c6c" category="inline-link">Vea cómo licenciar niveles usando System Manager</block>
  <block id="399a2a1becfc475dfe9888938f76ff3c" category="list-text">Si está utilizando una configuración que no es compatible con la consola, continuará usando una licencia de FabricPool .<block ref="f4b8492105dcaca906c2ce90b9ccab9e" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="a00fd369198fb13481097340d501bf38" category="paragraph">Aquí hay algunas cosas que necesita saber sobre las dos licencias:</block>
  <block id="d7050f5be573fbec3d0b437870a3a20d" category="cell">Licencia de niveles en la nube</block>
  <block id="af6f7538512432a33b6eb5ae90974311" category="cell">Licencia de FabricPool</block>
  <block id="fea02835528f4e4b182606c16346ded7" category="cell">Es una licencia _flotante_ que puede utilizar en varios clústeres ONTAP locales.</block>
  <block id="7ef7e4f14899acc64a8c7b40a40b0c18" category="cell">Es una licencia por clúster que usted compra y licencia para _cada_ clúster.</block>
  <block id="0526523bc353ee275b0e2bf1521b5ac9" category="cell">Está registrado en la NetApp Console.</block>
  <block id="a63ad8d8cc3d36cf738227cc01faa143" category="cell">Se aplica a clústeres individuales mediante el Administrador del sistema o la CLI de ONTAP .</block>
  <block id="0f6d516038c14f2a2526568d93f78db8" category="cell">La configuración y gestión de niveles se realiza a través del servicio Cloud Tiering en la NetApp Console.</block>
  <block id="a7bd9725f68ab51f56b292638f876d9b" category="cell">La configuración y gestión de niveles se realiza a través del Administrador del sistema o la CLI de ONTAP .</block>
  <block id="3eb0bcea83ab734f87536886d1331c74" category="cell">Una vez configurada la clasificación por niveles, puede utilizar el servicio de clasificación por niveles sin licencia durante 30 días utilizando la prueba gratuita.</block>
  <block id="0f54a92e132940776f23febb26ca8ceb" category="cell">Una vez configurado, puedes almacenar en niveles los primeros 10 TB de datos de forma gratuita.</block>
  <block id="1a2775c2033d975fe4c3cac33877ff93" category="section-title">Administrar licencias de niveles en la nube</block>
  <block id="fa007ebe399bde224b26e4cfb30db9bf" category="paragraph">Si su período de licencia está próximo a vencerse o si su capacidad de licencia está alcanzando el límite, se le notificará en Cloud Tiering y en la Consola.</block>
  <block id="ccff941d8f4885bcbcfd3639103bebe7" category="inline-link">Obtenga información sobre la gestión de licencias</block>
  <block id="0970f6120d94a50520d76c0f63000f6d" category="paragraph">Puede actualizar licencias existentes, ver el estado de las licencias y agregar nuevas licencias a través de la Consola.<block ref="bb882bdc6ec13e200eceea14292fcaf3" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="d99641589694e93765fada1790db2a0e" category="section-title">Aplicar licencias de Cloud Tiering a clústeres en configuraciones especiales</block>
  <block id="6b96b48c014b5645274b443e9b351af2" category="paragraph">Los clústeres ONTAP en las siguientes configuraciones pueden usar licencias de Cloud Tiering, pero la licencia se debe aplicar de manera diferente a los clústeres de un solo nodo, los clústeres configurados con HA, los clústeres en configuraciones de Tiering Mirror y las configuraciones de MetroCluster que usan FabricPool Mirror:</block>
  <block id="04b39654e6e5a443553195d1e2779190" category="list-text">Clústeres que están conectados a IBM Cloud Object Storage</block>
  <block id="788e22af5bb5495bee686a619fa97145" category="list-text">Clústeres que se instalan en "sitios oscuros"</block>
  <block id="c8fe0ffee9071759c56b9a7d98bae676" category="section-title">Proceso para clústeres existentes que tienen una licencia de FabricPool</block>
  <block id="1451b23352470f925dac87a3da139fca" category="inline-link-macro">Descubra cualquiera de estos tipos de clústeres especiales en Cloud Tiering</block>
  <block id="9f898377748d3dac1631f92bda670920" category="paragraph">Cuando tu<block ref="13095ed007c6e7e2b998c08aa80519da" category="inline-link-macro-rx"></block> Cloud Tiering reconoce la licencia de FabricPool y agrega la licencia a la consola.  Estos grupos continuarán clasificando los datos como de costumbre.  Cuando caduque la licencia de FabricPool , necesitarás comprar una licencia de Cloud Tiering.</block>
  <block id="eb5050df74a7237bec4864cad6113b55" category="section-title">Proceso para clústeres recién creados</block>
  <block id="9cf61e4fc9ad253b398c1c3be905176d" category="paragraph">Cuando descubra clústeres típicos en Cloud Tiering, configurará la organización en niveles mediante la interfaz de Cloud Tiering.  En estos casos ocurren las siguientes acciones:</block>
  <block id="0c61daf569ae994053d87f8ed15c641d" category="list-text">La licencia de niveles de nube "principal" rastrea la capacidad que utilizan todos los clústeres para la clasificación en niveles para garantizar que haya suficiente capacidad en la licencia.  La capacidad total autorizada y la fecha de vencimiento se muestran en la Consola.</block>
  <block id="7598b57246c073bebfc5a46a79eecdd5" category="list-text">Se instala automáticamente una licencia de niveles "secundarios" en cada clúster para comunicarse con la licencia "principal".</block>
  <block id="6a20454f9405b48e4d24bf4c97b565d2" category="admonition">La capacidad de la licencia y la fecha de vencimiento que se muestran en el Administrador del sistema o en la CLI de ONTAP para la licencia "secundaria" no son la información real, así que no se preocupe si la información no es la misma.  Estos valores son gestionados internamente por el software Cloud Tiering.  La información real se rastrea en la consola.</block>
  <block id="5c47f5b94c062cb59e1084e7104a35ad" category="paragraph">Para las dos configuraciones mencionadas anteriormente, deberá configurar la organización en niveles mediante el Administrador del sistema o la CLI de ONTAP (no mediante la interfaz de organización en niveles de la nube).  Entonces, en estos casos, necesitará enviar la licencia "secundaria" a estos clústeres manualmente desde la interfaz de niveles de nube.</block>
  <block id="8646b811e05af9f8486c9225ac0c39f3" category="paragraph">Tenga en cuenta que, dado que los datos se organizan en niveles en dos ubicaciones de almacenamiento de objetos diferentes para las configuraciones de Tiering Mirror, deberá comprar una licencia con capacidad suficiente para organizar los datos en niveles en ambas ubicaciones.</block>
  <block id="f457a5079118a07f91a021318abf923e" category="list-text">Instale y configure sus clústeres ONTAP mediante el Administrador del sistema o la CLI de ONTAP .</block>
  <block id="a91bdb81c68f1a37a469fa1d5933a14b" category="paragraph">No configure la organización en niveles en este momento.</block>
  <block id="a49fb32c3dc821374473edfc6c43950a" category="inline-link-macro">Comprar una licencia de Cloud Tiering</block>
  <block id="179eef7881bae9b4596f8bc3344345e8" category="list-text"><block ref="a9640efddb50c41da6fd6b44369d817f" category="inline-link-macro-rx"></block>para la capacidad necesaria para el nuevo clúster o clústeres.</block>
  <block id="475dfcedf495d633f40c9b9bfd57b55a" category="inline-xref">añadir la licencia a la billetera digital</block>
  <block id="fead545b6a0a8d6e90228df1c8e35f19" category="list-text">En la consola<block ref="8856d761fe4c327e372ed95088b45b9a" category="inline-xref-macro-rx"></block> [añadir la licencia].</block>
  <block id="2ef78cf4a1d7bf5f762483337e16bb3b" category="inline-link-macro">descubre los nuevos clusters</block>
  <block id="c05b1e6057a1704f540d6ff1027589a4" category="list-text">En la organización por niveles de la nube,<block ref="210b64e2207c15c9773eb7d42739f7fc" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="8f0a75d2d5a82f31f2cf069c3b0ee684" category="inline-image-macro">Icono más</block>
  <block id="8e089abf3b3debe599fb2866aabd4320" category="list-text">Desde la página Clústeres, seleccione<block ref="50acd719b1954eb4890c002b3b5e71a6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para el clúster y seleccione *Implementar licencia*.</block>
  <block id="b84ead730259e42d0aaa3247f1351b36" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo implementar una licencia por niveles en un clúster de ONTAP .</block>
  <block id="54cfdff2d2e56824adbc46c622ea54b0" category="paragraph"><block ref="54cfdff2d2e56824adbc46c622ea54b0" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c4eff2f1ba49500ec073f2a1087a6a62" category="list-text">En el cuadro de diálogo _Implementar licencia_, seleccione *Implementar*.</block>
  <block id="9b0c8b391da3036b3219d496d996a102" category="paragraph">La licencia secundaria se implementa en el clúster ONTAP .</block>
  <block id="8b0a08ec64fa62214a614acb1efe653a" category="list-text">Regrese al Administrador del sistema o a la CLI de ONTAP y configure su configuración de niveles.</block>
  <block id="4bd3288276aa6f67f33d76d6902047a2" category="inline-link">Información de configuración del espejo FabricPool</block>
  <block id="b197b4bf8520425c8c0b02a971bb8d16" category="paragraph"><block ref="b197b4bf8520425c8c0b02a971bb8d16" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d01fd2b5b65b8c38cd7db8dbebfd0ac6" category="inline-link">Información de configuración de FabricPool MetroCluster</block>
  <block id="6dfc91892c8d766a3db42ec08d3c133e" category="paragraph"><block ref="6dfc91892c8d766a3db42ec08d3c133e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="653000cdcda1dc1026b9ce4d1c8f33bd" category="inline-link">Información sobre niveles de IBM Cloud Object Storage</block>
  <block id="7c14243eb88d8593d5e3377a174647d2" category="paragraph"><block ref="7c14243eb88d8593d5e3377a174647d2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ca9f4f35a593196b4cd509de82138f42" category="summary">Una vez que haya configurado sus clústeres ONTAP locales para organizar los datos en niveles de un almacenamiento de objetos en particular, puede realizar tareas de almacenamiento de objetos adicionales en NetApp Cloud Tiering.  Puede agregar un nuevo almacenamiento de objetos, reflejar sus datos estratificados en un almacenamiento de objetos secundario, intercambiar el almacenamiento de objetos primario y reflejado, eliminar un almacenamiento de objetos reflejado de un agregado y más.</block>
  <block id="9c99b502766cd4588e110c3ba482e7b5" category="doc">Administrar el almacenamiento de objetos utilizado para la organización en niveles de datos en NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="16f6208ef37c5366aebe53da32612604" category="paragraph">Una vez que haya configurado sus clústeres ONTAP locales para organizar los datos en niveles en un almacenamiento de objetos en particular, puede realizar tareas de almacenamiento de objetos adicionales mediante NetApp Cloud Tiering.  Puede agregar un nuevo almacenamiento de objetos, reflejar sus datos estratificados en un almacenamiento de objetos secundario, intercambiar el almacenamiento de objetos primario y reflejado, eliminar un almacenamiento de objetos reflejado de un agregado y más.</block>
  <block id="2d668be8b82fd53b040d86e3fccc8a9e" category="section-title">Ver almacenes de objetos configurados para un clúster</block>
  <block id="9529221c81a3545ad03bb4baa5b75fb9" category="paragraph">Puede ver todos los almacenes de objetos que se han configurado para cada clúster y a qué agregados están conectados.</block>
  <block id="c8ccf4f12e0159f375d878757fd37ad0" category="list-text">Desde la página *Clústeres*, seleccione el ícono de menú de un clúster y seleccione *Información del almacén de objetos*.</block>
  <block id="bd15f32248e0ea21c4361f1a3e4f0f52" category="list-text">Revise los detalles sobre los almacenes de objetos.</block>
  <block id="4f4c4da15333fa3fcf08d1af94c834e9" category="paragraph">Este ejemplo muestra un almacén de objetos Amazon S3 y Azure Blob adjunto a diferentes agregados en un clúster.</block>
  <block id="6e806ac83f13dbac246cf70ff9474376" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la información de almacenamiento de objetos, que detalla la capacidad total utilizada, el agregado adjunto al almacén de objetos, el nombre del almacén de objetos y más información.</block>
  <block id="2a00e7903ba9f7c4958c8248340f9b73" category="paragraph"><block ref="2a00e7903ba9f7c4958c8248340f9b73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0a823eec19b9f90345b965d974c10fce" category="section-title">Agregar un nuevo almacén de objetos</block>
  <block id="68a87ef746d028c16c909a3823dd4f8f" category="paragraph">Puede agregar un nuevo almacén de objetos para agregados en su clúster.  Después de crearlo, puedes adjuntarlo a un agregado.</block>
  <block id="b6e07b69414ded3c4db30586b4f51ecc" category="list-text">Desde la página Información del almacén de objetos, seleccione *Crear nuevo almacén de objetos*.</block>
  <block id="b4f670ee84bea299cb4fed28e6339bd2" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el botón Crear nuevo almacén de objetos para crear un nuevo almacén de objetos.</block>
  <block id="4c263a830f324d942701e404e89c6071" category="paragraph"><block ref="4c263a830f324d942701e404e89c6071" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="3251de10ad9418aa49673ced2563988f" category="paragraph">Se inicia el asistente de almacenamiento de objetos.  El siguiente ejemplo muestra cómo crear un almacén de objetos en Amazon S3.</block>
  <block id="9d19eb194515260df12224a2bdb6ab14" category="list-text">*Definir nombre de almacenamiento de objetos*: ingrese un nombre para este almacenamiento de objetos.  Debe ser único respecto de cualquier otro almacenamiento de objetos que pueda estar utilizando con agregados en este clúster.</block>
  <block id="ff2bdd9925a5b95bc4014a8110426e16" category="list-text">*Seleccionar proveedor*: seleccione el proveedor, por ejemplo *Amazon Web Services*, y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="202d9b2605b3838edf59cddce8bd8c02" category="list-text">Complete los pasos en las páginas *Crear almacenamiento de objetos*:</block>
  <block id="0aaefe91ef583e9ae9ca3adc91b62803" category="list-text">*S3 Bucket*: agregue un nuevo bucket S3 o seleccione un bucket S3 existente que comience con el prefijo _fabric-pool_.  Luego ingrese el ID de la cuenta de AWS que proporciona acceso al depósito, seleccione la región del depósito y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="e043d896d91ae410e84445724dfd10b2" category="paragraph">El prefijo _fabric-pool_ es necesario porque la política de IAM para el agente de la consola permite que la instancia realice acciones de S3 en depósitos nombrados con ese prefijo exacto.  Por ejemplo, puede nombrar el bucket S3 _fabric-pool-AFF1_, donde AFF1 es el nombre del clúster.</block>
  <block id="0bcc5dd9464c6aaede337f6886d08fa9" category="list-text">*Ciclo de vida de la clase de almacenamiento*: Cloud Tiering administra las transiciones del ciclo de vida de sus datos organizados en niveles.  Los datos comienzan en la clase _Standard_, pero puede crear una regla para aplicar una clase de almacenamiento diferente a los datos después de una cierta cantidad de días.</block>
  <block id="c4333948bdf9f1de5f8fddf0437bc920" category="paragraph">Seleccione la clase de almacenamiento S3 a la que desea transferir los datos en niveles y la cantidad de días antes de que los datos se asignen a esa clase, y seleccione *Continuar*.  Por ejemplo, la captura de pantalla a continuación muestra que los datos escalonados se asignan a la clase _Standard-IA_ desde la clase _Standard_ después de 45 días en el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="c171e8fa2a3cb53de525ce805c3883dc" category="inline-link-macro">Ver clases de almacenamiento compatibles</block>
  <block id="6fb9dd2d432abbfd2e290dea633d688c" category="paragraph">Si elige *Mantener los datos en esta clase de almacenamiento*, los datos permanecerán en la clase de almacenamiento _Estándar_ y no se aplicarán reglas. <block ref="aa3328f427a38479d06747ebf1a05fc3" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="99ee3b4b2d66299d325269e75fc1ecf2" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo seleccionar otra clase de almacenamiento que se asigna a sus datos después de una cierta cantidad de días.</block>
  <block id="825036f84bd328348dcc5f9cc4dcfac8" category="paragraph"><block ref="825036f84bd328348dcc5f9cc4dcfac8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7b099b08bcdba808b8417a43925b14ad" category="paragraph">Tenga en cuenta que la regla del ciclo de vida se aplica a todos los objetos en el depósito seleccionado.</block>
  <block id="84d21c73a1195a0643bec10220fa91e4" category="list-text">*Credenciales*: Ingrese el ID de la clave de acceso y la clave secreta de un usuario de IAM que tenga los permisos S3 necesarios y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="6fe51ec0f0914db15490855b9e64c1d5" category="paragraph">El usuario de IAM debe estar en la misma cuenta de AWS que el depósito que seleccionó o creó en la página *S3 Bucket*.  Consulta los permisos necesarios en la sección sobre activación de niveles.</block>
  <block id="b839e7e4f77d43517417bc6b103056b2" category="list-text">*Red de clúster*: seleccione el espacio IP que ONTAP debe usar para conectarse al almacenamiento de objetos y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="3da4793f70832a1f06de77ca02441aed" category="paragraph">Seleccionar el espacio IP correcto garantiza que Cloud Tiering pueda configurar una conexión desde ONTAP al almacenamiento de objetos de su proveedor de nube.</block>
  <block id="e79b2c28f4130226c9f1d6cb9f0ffd0c" category="paragraph">Se crea el almacén de objetos.</block>
  <block id="e8ae815adf3f63d474c9e166a024d614" category="paragraph">Ahora puedes adjuntar el almacén de objetos a un agregado en tu clúster.</block>
  <block id="9379f0654a5a8e04767f375cd84e55ab" category="section-title">Adjuntar un segundo almacén de objetos a un agregado para crear reflejo</block>
  <block id="c80805cd1b291fd4590a3c0b82caa095" category="inline-link">Obtenga más información sobre los espejos FabricPool</block>
  <block id="4a6b2da2ae625dffc7d1a103b7579d57" category="paragraph">Puede adjuntar un segundo almacén de objetos a un agregado para crear un espejo FabricPool para organizar datos en niveles sincrónicos en dos almacenes de objetos.  Debe tener un almacén de objetos ya adjunto al agregado.<block ref="8af213a751b87119e23e85f52fbc72d6" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="0da0639ab808878f568f3c4f06c02689" category="inline-link">Obtenga más información sobre los requisitos de MetroCluster en la documentación de ONTAP</block>
  <block id="8366e24fff8b180686156ffe4406f976" category="paragraph">Cuando se utiliza una configuración de MetroCluster , se recomienda utilizar almacenes de objetos en la nube pública que se encuentren en diferentes zonas de disponibilidad.<block ref="8cdfadb67efe7ac0be1266ed1d493d6d" category="inline-link-rx"></block> .  Dentro de un MetroCluster, no se recomienda utilizar agregados no reflejados, ya que hacerlo generará un mensaje de error.</block>
  <block id="a613429c8e7d332758a11b8e59ad1158" category="paragraph">Cuando utiliza StorageGRID como su almacén de objetos en una configuración de MetroCluster , ambos sistemas ONTAP pueden realizar la organización en niveles de FabricPool en un solo sistema StorageGRID .  Cada sistema ONTAP debe clasificar los datos en diferentes categorías.</block>
  <block id="6ac9e45edc88c5f223bac1ed1a00e28e" category="list-text">Desde la página *Clústeres*, seleccione *Configuración avanzada* para el clúster seleccionado.</block>
  <block id="7f68d3e217be20821af2e99c59a95cae" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el botón Configuración avanzada para un clúster.</block>
  <block id="e098fabd5ac5fda426e3f4e5268635d7" category="paragraph"><block ref="e098fabd5ac5fda426e3f4e5268635d7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="23382689bb5023b2975968f57d098105" category="list-text">Desde la página Configuración avanzada, arrastre el almacén de objetos que desea utilizar a la ubicación del almacén de objetos reflejado.</block>
  <block id="cfdb62329a930b2b3b98eb375e5d6d67" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo arrastrar un segundo almacén de objetos a un agregado para crear un espejo de niveles.</block>
  <block id="f8c6499529de613e9e81f51b940a3b19" category="paragraph"><block ref="f8c6499529de613e9e81f51b940a3b19" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c6cca56f912af929dcf1e8b39ba658ce" category="list-text">En el cuadro de diálogo Adjuntar almacén de objetos, seleccione *Adjuntar* y el segundo almacén de objetos se adjuntará al agregado.</block>
  <block id="fd991d544bdb1542a34130a558412056" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra un segundo almacén de objetos adjunto a un agregado.</block>
  <block id="2aea151d90073296398b532c9c993bd2" category="paragraph"><block ref="2aea151d90073296398b532c9c993bd2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="64430472f9b760efd0fff8a56c3dfe2d" category="paragraph">El estado del espejo aparecerá como "Sincronización en progreso" mientras los 2 almacenes de objetos se estén sincronizando.  El estado cambiará a "Sincronizado" cuando se complete la sincronización.</block>
  <block id="07ed437d90cdfd3243fc6c8fa8ddacff" category="section-title">Intercambiar el almacén de objetos principal y espejo</block>
  <block id="184c9c9e72046fd5626f2bafc662975d" category="paragraph">Puede intercambiar el almacén de objetos principal y espejo por un agregado.  El espejo del almacén de objetos se convierte en el principal, y el principal original se convierte en el espejo.</block>
  <block id="b379bb32e5c898cd7b1843c2cfcbdcdc" category="list-text">Desde la página Configuración avanzada, seleccione el ícono de menú para el agregado y seleccione *Intercambiar destinos*.</block>
  <block id="d457321a8411fb5d95c9c393eefbf2d4" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la opción Destino de intercambio para un agregado.</block>
  <block id="10c5a319854025c7e7ac42dff3b41fe6" category="paragraph"><block ref="10c5a319854025c7e7ac42dff3b41fe6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="361fe7b307c10539051d5b3dd457ac55" category="list-text">Apruebe la acción en el cuadro de diálogo y se intercambiarán los objetos principales y espejo.</block>
  <block id="db56cd95d8363707822c7aa564b128b5" category="section-title">Eliminar un almacén de objetos reflejados de un agregado</block>
  <block id="b80dfa8635588311c7e70ae0593a8de5" category="paragraph">Puede eliminar un espejo de FabricPool si ya no necesita replicar en un almacén de objetos adicional.</block>
  <block id="05b072aedd4c5d1117e4578acb16ef6d" category="list-text">Desde la página Configuración avanzada, seleccione el ícono de menú para el agregado y seleccione *Deshacer espejo del almacén de objetos*.</block>
  <block id="cbf2fbc65a5867c683bd7467af7632ee" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la opción Deseleccionar almacén de objetos para un agregado.</block>
  <block id="f5865f631fc268c7116eb4f0ac0c2a87" category="paragraph"><block ref="f5865f631fc268c7116eb4f0ac0c2a87" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="90a0f73c4b59ec2f9c0c4f90da8df3cc" category="paragraph">El almacén de objetos reflejado se elimina del agregado y los datos estratificados ya no se replican.</block>
  <block id="8ca0007104a6880fedaff25fc59dc8ad" category="admonition">Al eliminar el almacén de objetos reflejado de una configuración de MetroCluster , se le preguntará si desea eliminar también el almacén de objetos principal.  Puede elegir mantener el almacén de objetos principal adjunto al agregado o eliminarlo.</block>
  <block id="7426db09b0e166f4c7323152eb4fd1e8" category="section-title">Migre sus datos estratificados a un proveedor de nube diferente</block>
  <block id="b4ef03603e71d894da4ad391707eb4b0" category="paragraph">Cloud Tiering le permite migrar fácilmente sus datos estratificados a un proveedor de nube diferente.  Por ejemplo, si desea migrar de Amazon S3 a Azure Blob, puede seguir los pasos enumerados anteriormente en este orden:</block>
  <block id="83c2ec990b66e0390f2c3cda3f22d8a8" category="list-text">Agregar un almacén de objetos Blob de Azure.</block>
  <block id="271790724aaa38f93a773b0039eb982e" category="list-text">Adjunte este nuevo almacén de objetos como espejo del agregado existente.</block>
  <block id="482e7ac23805e20ce06fe8da5f067a40" category="list-text">Intercambiar los almacenes de objetos primarios y espejo.</block>
  <block id="35f98bf089ff4cd3deaed43fb8a4c900" category="list-text">Eliminar la duplicación del almacén de objetos de Amazon S3.</block>
  <block id="1671f923900cef8369142361e671ccb0" category="summary">Ahora que ha configurado la organización en niveles de datos desde sus clústeres ONTAP locales, puede organizar en niveles datos desde volúmenes adicionales, cambiar la política de organización en niveles de un volumen, descubrir clústeres adicionales y más.</block>
  <block id="483962820661bbae8721d7691c99ed58" category="doc">Administre la organización en niveles de datos para sus clústeres en NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="67e991a494bbfbcd356d97873f9d00cb" category="paragraph">Ahora que ha configurado la organización en niveles de datos desde sus clústeres ONTAP locales, puede organizar en niveles datos desde volúmenes adicionales, cambiar la política de organización en niveles de un volumen, descubrir clústeres adicionales y más mediante NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="00e64b31a7ad3617adbda7547414223a" category="section-title">Revisar la información de niveles de un clúster</block>
  <block id="3665de9c58ce43aa7887a7883e5632c0" category="paragraph">Verifique los datos en el nivel de nube, en los discos o la cantidad de datos activos y fríos en los discos del clúster.  O bien, es posible que desee ver la cantidad de datos calientes y fríos en los discos del clúster.  Cloud Tiering proporciona esta información para cada clúster.</block>
  <block id="7435a10d4c36d4ceb4bdfb6327a9f3bd" category="list-text">Desde el menú de navegación de la izquierda, seleccione *Movilidad &gt; Niveles de nube*.</block>
  <block id="5ad3e303fff11348579be9fa7186a3bf" category="inline-image-macro">Icono de acciones</block>
  <block id="48bb9dc5244d026043f5f82953732ad1" category="list-text">Desde la página *Clústeres*, seleccione el ícono de menú<block ref="2a0f14b836fbf833847542e256b2473a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para un clúster y seleccione *Información del clúster*.</block>
  <block id="c91e3893d7ffe42225390e0331e09eba" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la selección del botón Información del clúster en la página Clústeres.</block>
  <block id="78950cd251d98e212120c749ac48356e" category="paragraph"><block ref="78950cd251d98e212120c749ac48356e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f493df8ab5710f59a3ed9742a507da2b" category="list-text">Revise los detalles sobre el clúster.</block>
  <block id="4d947fe0b5c4693f487f4fd1a4295c99" category="paragraph">He aquí un ejemplo:</block>
  <block id="0654c365849da3fe4c3f6d6183eac167" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la capacidad total de datos utilizados, la capacidad utilizada del clúster y la información del clúster.</block>
  <block id="62535f3c9c3ff4986c76ec562401261c" category="paragraph"><block ref="62535f3c9c3ff4986c76ec562401261c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6f788cc58525a729abe259a80f0029" category="inline-link">Aprenda a organizar en niveles los datos inactivos de los sistemas Cloud Volumes ONTAP en almacenamiento de objetos de bajo costo.</block>
  <block id="414f7f75368b8ad26f730af1a3e1d3f8" category="paragraph">Tenga en cuenta que la visualización es diferente para los sistemas Cloud Volumes ONTAP .  Si bien los volúmenes Cloud Volumes ONTAP pueden tener datos organizados en niveles en la nube, no utilizan el servicio Cloud Tiering.<block ref="eaf889252d8f72ddfa96df4e5912a14b" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2e02ef063e4f9a11ed835693daa2e7d1" category="inline-link">Ver información de niveles para un clúster desde Active IQ Digital Advisor (también conocido como Digital Advisor)</block>
  <block id="253d807813a0c191f46304f2e2b2f4a8" category="paragraph">También puedes<block ref="ab766f8aad1f1b4bf567a28cf12cabcb" category="inline-link-rx"></block> Si está familiarizado con este producto de NetApp .  Seleccione *Recomendaciones en la nube* en el panel de navegación izquierdo.</block>
  <block id="d80d78ee61a9d0887caddafbd12776c6" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra información de FabricPool para un clúster que utiliza FabricPool Advisor de Digital Advisor.</block>
  <block id="dc0605b8b2de4441cff5b013be511267" category="paragraph"><block ref="dc0605b8b2de4441cff5b013be511267" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="34698ad735e6046f93fbdd61cb2d3804" category="section-title">Datos de niveles de volúmenes adicionales</block>
  <block id="d911ca369d48811297e1670d6c7a6096" category="paragraph">Configure la clasificación de datos para volúmenes adicionales en cualquier momento, por ejemplo, después de crear un nuevo volumen.</block>
  <block id="50d24663b1c5a1b90dc3ae3e5921dad8" category="admonition">No es necesario configurar el almacenamiento de objetos porque ya estaba configurado cuando configuró inicialmente la organización en niveles para el clúster.  ONTAP agrupa los datos inactivos de cualquier volumen adicional en el mismo almacén de objetos.</block>
  <block id="263aee7b410e1b1a92204b3a34f39103" category="list-text">Desde la página *Clústeres*, seleccione *Volúmenes de nivel* para el clúster.</block>
  <block id="edc1bce516f0e4e5cb6bf57de68ce286" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo seleccionar el botón Volúmenes de niveles para un clúster.</block>
  <block id="7d5d486077d112d9f802c64eea1ab893" category="paragraph"><block ref="7d5d486077d112d9f802c64eea1ab893" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="97c6279c799edb5b91946106e4bd7ead" category="list-text">En la página _Volúmenes por niveles_, seleccione los volúmenes para los que desea configurar la organización en niveles e inicie la página Política de niveles:</block>
  <block id="1ab6896336d98dd52268c0f78ebf7a33" category="list-text">Para seleccionar todos los volúmenes, marque la casilla en la fila del título (<block ref="48e674c3b35bfe3d3a9cb29d2c6ff5c1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ) y seleccione *Configurar volúmenes*.</block>
  <block id="5b0b2d69d7e14623481e51abbe30bfbc" category="list-text">Para seleccionar varios volúmenes, marque la casilla de cada volumen (<block ref="27922440534843fc73bbce66b8385327" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ) y seleccione *Configurar volúmenes*.</block>
  <block id="27d7b10352920ea311d933853a157434" category="inline-image-macro">editar icono de lápiz</block>
  <block id="d9ff432db130e7443a900af90ba9db11" category="list-text">Para seleccionar un solo volumen, seleccione la fila (o<block ref="8e860c5cca0144ac9d126d75205476b6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> icono) para el volumen.</block>
  <block id="bf1af3fe2b2716f907d63473ff063165" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo seleccionar un solo volumen, varios volúmenes o todos los volúmenes, y el botón modificar volúmenes seleccionados.</block>
  <block id="a737e977d6d99228eb4f4979ab856291" category="paragraph"><block ref="a737e977d6d99228eb4f4979ab856291" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5e5704b92bdc47910bb4e43dc9d4fa08" category="list-text">En el cuadro de diálogo _Política de niveles_, seleccione una política de niveles, ajuste opcionalmente los días de enfriamiento para los volúmenes seleccionados y seleccione *Aplicar*.</block>
  <block id="886c4f74c72959b1193d0560ea0547a5" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre las políticas de niveles de volumen y los días de enfriamiento</block>
  <block id="bd33231aa5ba4d070553ba971785dc9b" category="paragraph"><block ref="d62e2fac8d05b890425d2aab05fd2f42" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="42bc2622b3c027e663e52353b754034a" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la configuración de la política de niveles configurable.</block>
  <block id="769718038d29144637e71bcba6f6845a" category="paragraph"><block ref="769718038d29144637e71bcba6f6845a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Resultado</block>
  <block id="43969b2c8371d49e7ea2125d16be6490" category="paragraph">ONTAP comienza a organizar los datos de los volúmenes seleccionados en la nube.</block>
  <block id="4f5b5f1d13dfc896b9f5faa0807d8a6c" category="section-title">Cambiar la política de niveles de un volumen</block>
  <block id="5a40c33f4c0bb7db2e33038404ef04b9" category="paragraph">Cambiar la política de niveles de un volumen cambia la forma en que ONTAP organiza los datos fríos en el almacenamiento de objetos.  El cambio comienza desde el momento en que se cambia la política.  Solo cambia el comportamiento de niveles subsiguientes para el volumen: no mueve datos retroactivamente al nivel de nube.</block>
  <block id="c3b7b03fe40c377c213afb0b1447ad38" category="list-text">Desde el menú de navegación de la izquierda, seleccione *Movilidad &gt; CloudTiering*.</block>
  <block id="3ba09003d86cb59c60929e1659347858" category="list-text">Haga clic en la fila de un volumen, seleccione una política de niveles, ajuste opcionalmente los días de enfriamiento y seleccione *Aplicar*.</block>
  <block id="6e53fe41ba317efe11dbe98419c80907" category="inline-xref">Migrar datos desde el nivel de nube al nivel de rendimiento</block>
  <block id="8171f25b7be7619b2a4828fc33bd1c72" category="admonition">Si ve opciones para "Recuperar datos escalonados", consulte<block ref="7beaecd236be34356425fd996447a7de" category="inline-xref-macro-rx"></block> Para más detalles.</block>
  <block id="66b4789333ee2e93ea88f411ac341550" category="paragraph">ONTAP cambia la política de niveles y comienza a clasificar los datos en niveles según la nueva política.</block>
  <block id="dd6a103b98c4a7ff6820e7b242ba042e" category="section-title">Cambiar el ancho de banda de red disponible para cargar datos inactivos al almacenamiento de objetos</block>
  <block id="daac0870fad9aa6fa58e2ff6b82bd312" category="paragraph">Cuando activa la organización en niveles de nube para un clúster, de manera predeterminada, ONTAP puede usar una cantidad ilimitada de ancho de banda para transferir los datos inactivos desde los volúmenes del sistema al almacenamiento de objetos.  Si el tráfico en niveles afecta las cargas de trabajo de los usuarios, limite el ancho de banda de red utilizado durante la transferencia.  Puede elegir un valor entre 1 y 10.000 Mbps como velocidad de transferencia máxima.</block>
  <block id="d7945c5e359d6ac7ea9f91926a2538da" category="list-text">Desde el menú de navegación de la izquierda, seleccione *Movilidad &gt; Niveles*.</block>
  <block id="d9e7f15bd89ea0d93190eaa5687ccbe2" category="list-text">Desde la página *Clústeres*, seleccione el ícono de menú<block ref="2a0f14b836fbf833847542e256b2473a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> para un clúster y seleccione *Tasa de transferencia máxima*.</block>
  <block id="361d5342e190444ebf77ff1a8f08312a" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la selección del botón Velocidad de transferencia máxima en la página Clústeres.</block>
  <block id="62de1d56f0f0b41dca4b6118ff91bdda" category="paragraph"><block ref="62de1d56f0f0b41dca4b6118ff91bdda" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5534f4a2b6dff8b6e818b157ca3c5851" category="list-text">En la página _Tasa máxima de transferencia_, seleccione el botón de opción *Limitado* e ingrese el ancho de banda máximo que se puede usar, o seleccione *Ilimitado* para indicar que no hay límite.  Luego seleccione *Aplicar*.</block>
  <block id="e314ee024e8325910d81b4fc0055f7f9" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del cuadro de diálogo Velocidad máxima de transferencia para un clúster.</block>
  <block id="a2d27e5609ad559bf9f7b69d746c83b9" category="paragraph"><block ref="a2d27e5609ad559bf9f7b69d746c83b9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b6d7a1ad9440cb7fff09db239b1313d7" category="paragraph">Esta configuración no afecta el ancho de banda asignado a ningún otro clúster que esté organizando datos en niveles.</block>
  <block id="1c573cd95f6407add05436f6ac05d6ec" category="section-title">Descargue un informe de niveles para sus volúmenes</block>
  <block id="801ab24683a4a8c433c6eb40c48bcd9d" category="inline-image-macro">Descargar</block>
  <block id="b5a0988f130bf13bec40c370571d93b1" category="paragraph">Descargue un informe de la página Volúmenes por niveles para poder revisar el estado de niveles de todos los volúmenes en los clústeres que está administrando.  Simplemente seleccione el<block ref="d2e5c9ca6fcd7f605e1d5f7b4f6a6a99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> botón.  Cloud Tiering genera un archivo .CSV que puedes revisar y enviar a otros grupos según sea necesario.  El archivo .CSV incluye hasta 10.000 filas de datos.</block>
  <block id="fe8e7e0f08b18c3c012d94d74e8386ce" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo generar un archivo CSV que enumera el estado de niveles de todos sus volúmenes.</block>
  <block id="da2d758c47ecb3eaa92541c9f800dcb9" category="paragraph"><block ref="da2d758c47ecb3eaa92541c9f800dcb9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="abae1f85fbfa5d228b1f1efb4098d6cb" category="paragraph">Los datos escalonados a los que se accede desde la nube pueden "recalentarse" y volver al nivel de rendimiento.  Sin embargo, si desea promover datos de forma proactiva al nivel de rendimiento desde el nivel de nube, puede hacerlo en el cuadro de diálogo _Política de niveles_.  Esta capacidad está disponible cuando se utiliza ONTAP 9.8 y versiones posteriores.</block>
  <block id="3167dd7848643ce661da843dd81450a4" category="paragraph">Puede hacer esto si desea dejar de usar la organización en niveles en un volumen o si decide mantener todos los datos del usuario en el nivel de rendimiento, pero conservar las copias instantáneas en el nivel de nube.</block>
  <block id="50eefa9dad6a02fcbdff77339516971a" category="paragraph">Hay dos opciones:</block>
  <block id="054b4f3ea543c990f6b125f41af6ebf7" category="cell">Opción</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Descripción</block>
  <block id="7d7bebf810a6e57d60bd00965c3eae47" category="cell">Efecto en la política de niveles</block>
  <block id="b7aa0e5d538ffa749d7dc77ffb8eaa1f" category="cell">Recuperar todos los datos</block>
  <block id="55ea40c4c42dd7720d53048057a3e2f5" category="cell">Recupera todos los datos de volumen y copias instantáneas organizadas en la nube y las promueve al nivel de rendimiento.</block>
  <block id="7feaaba534c1ad23b2187bca9491715e" category="cell">La política de niveles se cambia a "Sin política".</block>
  <block id="d9274a6cb690d694e87440ffeae62ccd" category="cell">Recuperar el sistema de archivos activo</block>
  <block id="bec6ef790b888208733b1195a4c79a9d" category="cell">Recupera únicamente datos del sistema de archivos activos organizados en la nube y los promueve al nivel de rendimiento (las copias instantáneas permanecen en la nube).</block>
  <block id="b45317b449074be01eb535dc51134b25" category="cell">La política de niveles se cambia a "Instantáneas frías".</block>
  <block id="4462bf0f5ca8a6a2218e38c86b45446e" category="admonition">Su proveedor de nube puede cobrarle según la cantidad de datos transferidos fuera de la nube.</block>
  <block id="da4094d3ac85a67105643ca3378ab1f2" category="paragraph">Asegúrese de que el nivel de rendimiento tenga suficiente espacio para los datos trasladados desde la nube.</block>
  <block id="79385e330c7175cb5887cc8f4befaed8" category="inline-image-macro">icono de edición que aparece al final de cada fila de la tabla para ordenar los volúmenes por niveles</block>
  <block id="23b64c318a59d99cd364138c547e917c" category="list-text">Haga clic en el<block ref="53af160daf8754f7e9dcd6d07cc514b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Icono del volumen, elija la opción de recuperación que desea utilizar y seleccione *Aplicar*.</block>
  <block id="39ccd40812695aaa7bc077a0fc353a0e" category="paragraph"><block ref="39ccd40812695aaa7bc077a0fc353a0e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="56687950ee1692c1c4b88c4fd8cd206f" category="paragraph">Se modifica la política de niveles y los datos estratificados comienzan a migrarse nuevamente al nivel de rendimiento.  Dependiendo de la cantidad de datos en la nube, el proceso de transferencia podría tardar algún tiempo.</block>
  <block id="b19237098460d786516168b98687becc" category="section-title">Administrar la configuración de niveles en los agregados</block>
  <block id="f8cb71730470945aad629456f3a2bcea" category="paragraph">Cada agregado en sus sistemas ONTAP locales tiene dos configuraciones que puede ajustar: el umbral de plenitud de niveles y si los informes de datos inactivos están habilitados.  Cada agregado en sus sistemas ONTAP locales tiene dos configuraciones que puede ajustar: el umbral de plenitud de niveles y si los informes de datos inactivos están habilitados.</block>
  <block id="03f8152dab88b297bbe0f6b0a956852a" category="list-text">Umbral de plenitud de niveles</block>
  <block id="4545382871ff22fc5ca3c19ab5a848b1" category="list-text">Establecer el umbral en un número más bajo reduce la cantidad de datos que se deben almacenar en el nivel de rendimiento antes de que se realice la clasificación.  Esto podría ser útil para agregados grandes que contienen pocos datos activos.</block>
  <block id="482bcd3abba2e3f76f52b4b146357b11" category="paragraph">Establecer el umbral en un número más alto aumenta la cantidad de datos que se deben almacenar en el nivel de rendimiento antes de que se realice la clasificación en niveles.  Esto podría ser útil para soluciones diseñadas para estratificar solo cuando los agregados están cerca de su capacidad máxima.</block>
  <block id="d61d482d15787696f979cad384202560" category="list-text">Informes de datos inactivos</block>
  <block id="8ef0dc4e23e271ee189dabf44ca0d2b7" category="list-text">El informe de datos inactivos (IDR) utiliza un período de enfriamiento de 31 días para determinar qué datos se consideran inactivos.  La cantidad de datos fríos que se organizan en niveles depende de las políticas de organización en niveles establecidas en los volúmenes.  Esta cantidad podría ser diferente a la cantidad de datos fríos detectados por IDR utilizando un período de enfriamiento de 31 días.</block>
  <block id="3703bdd4bfb92d728374d5c5eb1240fc" category="admonition">Es mejor mantener IDR habilitado porque ayuda a identificar sus datos inactivos y oportunidades de ahorro.  La IDR debe permanecer habilitada si la clasificación de datos está habilitada en un agregado.</block>
  <block id="a4a4bcdc34fb416a8a251484dbdc9455" category="list-text">Desde la página Configuración avanzada, seleccione el ícono de menú para el agregado y seleccione *Modificar agregado*.</block>
  <block id="d6a719a9a003494c0346adab9809d5f2" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la opción Modificar agregado para un agregado.</block>
  <block id="a0cb518c6e52bb73ee65ce79d6912e32" category="paragraph"><block ref="a0cb518c6e52bb73ee65ce79d6912e32" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="37d627356844b359763aa1dbb8695283" category="list-text">En el cuadro de diálogo que se muestra, modifique el umbral de plenitud y elija si desea habilitar o deshabilitar el informe de datos inactivos.</block>
  <block id="c247e23e986e098bf4dc6ffade00cd6c" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra un control deslizante para modificar el umbral de plenitud de niveles y un botón para habilitar o deshabilitar los informes de datos inactivos.</block>
  <block id="b2531ab74e4b89a1d4fe9224355475de" category="paragraph"><block ref="b2531ab74e4b89a1d4fe9224355475de" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="400fae8e788b3721b9ac25fe01f04f50" category="list-text">Haga clic en *Aplicar*.</block>
  <block id="5c824fd08d16a7dda29d9b9192a3ad5d" category="section-title">Arreglar la salud operativa</block>
  <block id="1022844053ce46d1ee3039397bf9b86f" category="paragraph">Si se producen fallas, Cloud Tiering muestra un estado de salud operativa "Fallido" en el Panel de control del clúster.  La salud refleja el estado del sistema ONTAP y de la NetApp Console.</block>
  <block id="f13e147df4e74e1146734748e3dd0663" category="list-text">Identifique cualquier clúster que tenga un estado operativo de "Fallido".</block>
  <block id="b151844c81732b344718260aa69943af" category="list-text">Coloque el cursor sobre el ícono informativo "i" para ver el motivo del error.</block>
  <block id="97052eb243c56bbc0d990eff54f746c9" category="list-text">Corrija el problema:</block>
  <block id="073279dcfecd605313d456f15c7a1b78" category="list-text">Verifique que el clúster ONTAP esté operativo y que tenga una conexión entrante y saliente con su proveedor de almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="6341b32ab8418f351633da79e9011b35" category="list-text">Verifique que la consola tenga conexiones salientes al servicio Cloud Tiering, al almacén de objetos y a los clústeres ONTAP que descubre.</block>
  <block id="d4a95fccaed0969f5eb19aba1acfc82b" category="section-title">Descubra clústeres adicionales de Cloud Tiering</block>
  <block id="54d62210b5aa6ae6f52329c3fd2e3f56" category="paragraph">Puede agregar sus clústeres ONTAP locales no descubiertos a la consola desde la página Tiering _Cluster_ para poder habilitar la organización en niveles para el clúster.</block>
  <block id="36b6d559a801013af8e2d0cd8f190efe" category="paragraph">Tenga en cuenta que también aparecen botones en la página de Tiering _On-Prem dashboard_ para que pueda descubrir clústeres adicionales.</block>
  <block id="cf17ccb7046bc701fe4f9f9bdf5c4db4" category="list-text">Desde Niveles de nube, seleccione la pestaña *Clústeres*.</block>
  <block id="8f45cf3ba8d416a63d5a2df82e221499" category="list-text">Para ver los clústeres no descubiertos, seleccione *Mostrar clústeres no descubiertos*.</block>
  <block id="68344976fe86b89a3fba62990a12e25a" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el botón Mostrar clústeres no descubiertos en el Panel de niveles.</block>
  <block id="ba7ed4fd521be5b57e051242d4d614a3" category="paragraph"><block ref="ba7ed4fd521be5b57e051242d4d614a3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7d3a57bd46ec8dffa4ed149428f88090" category="paragraph">Si sus credenciales de NSS están guardadas en la consola, los clústeres de su cuenta se muestran en la lista.</block>
  <block id="6400be07e52acbbe56ab75d18b70141f" category="paragraph">Si sus credenciales de NSS no se guardan, primero se le solicitará que agregue sus credenciales antes de poder ver los clústeres no descubiertos.</block>
  <block id="7649b429df254c7f8d27dc1e828def74" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo descubrir un clúster existente para agregarlo a la consola y al panel de niveles.</block>
  <block id="23dd7ea0a225028b148792258f1b3389" category="paragraph"><block ref="23dd7ea0a225028b148792258f1b3389" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e51a07dc365f2d8e5cd46f9a99868ac5" category="list-text">Haga clic en *Descubrir clúster* para el clúster que desea administrar a través de la consola e implementar la clasificación de datos.</block>
  <block id="f46c0a988a616defebce904f6e51e902" category="list-text">En la página _Detalles del clúster_, ingrese la contraseña de la cuenta de usuario administrador y seleccione *Descubrir*.</block>
  <block id="062f0087b4466a679466c422dc664f93" category="paragraph">Tenga en cuenta que la dirección IP de administración del clúster se completa según la información de su cuenta NSS.</block>
  <block id="e957534d810ffd2d69e6a0b55cd7c4ba" category="list-text">En la página _Detalles y credenciales_, el nombre del clúster se agrega como Nombre del sistema, así que seleccione *Ir*.</block>
  <block id="ba901c8795e4afae0b39089a425cfe89" category="paragraph">La consola descubre el clúster y lo agrega a la página Sistemas utilizando el nombre del clúster como nombre del sistema.</block>
  <block id="65f5911f922c92104ab33c2cd05d4a45" category="paragraph">Puede habilitar el servicio de niveles u otros servicios para este clúster en el panel derecho.</block>
  <block id="ae77bac5963d508fe1460e11eeb102a3" category="section-title">Buscar un clúster en todos los agentes de la consola</block>
  <block id="3d934deda748291873d02eebfcdda7cf" category="paragraph">Si utiliza varios agentes para administrar todo el almacenamiento en su entorno, es posible que algunos clústeres en los que desee implementar niveles estén en otro agente.  Si no está seguro de qué agente administra un determinado clúster, puede buscar entre todos los agentes mediante Cloud Tiering.</block>
  <block id="8cab97a90d6e2dc122fab966390f6d12" category="list-text">En la barra de menú de niveles de nube, seleccione el menú de acciones y seleccione *Buscar clúster en todos los agentes*.</block>
  <block id="ec0d1fcd54cccb08ebb69313dd3f487c" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo buscar un clúster que puede estar en cualquiera de sus agentes.</block>
  <block id="3ae7a1264b64c050b30b9597676ccddc" category="paragraph"><block ref="3ae7a1264b64c050b30b9597676ccddc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7cb819acf16186bbc17ecce0aed756e0" category="list-text">En el cuadro de diálogo Buscar que se muestra, ingrese el nombre del clúster y seleccione *Buscar*.</block>
  <block id="64a4f18598bf5112154754fd430be097" category="paragraph">Cloud Tiering muestra el nombre del agente si puede encontrar el clúster.</block>
  <block id="2460732aa3b28b91fdcdb8f5504211af" category="inline-link">Cambiar al agente y configurar la organización en niveles para el clúster</block>
  <block id="b9dd05aabf094d2fa0b2c5b6225482fa" category="list-text"><block ref="bdd5617d8e660a64c5bf6f4033debc67" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ee94b6d959324dae8b87786f86cec5bf" category="summary">Puede ver el estado de las alertas de niveles en el Centro de notificaciones de la NetApp Console .</block>
  <block id="2479a84c5a4364f5e49aa3d245bad91b" category="doc">Supervisar el estado de las alertas de niveles de NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="4b59adee298709069c005176a0d8d8a8" category="paragraph">Puede ver el estado de las alertas de niveles de NetApp Cloud Tiering en el Centro de notificaciones de la NetApp Console .</block>
  <block id="40da6f1400e45d080a97992a6a539894" category="inline-image-macro">campana de notificación</block>
  <block id="1269203aa9c877dd85088723281f59a7" category="paragraph">El Centro de notificaciones realiza un seguimiento del progreso de los incidentes de niveles para que pueda verificar si se han resuelto o no.  Puede visualizar las notificaciones seleccionando el (<block ref="df7c8a71ca3da4359e40e121f18f87b9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> ) en la barra de menú de la consola.</block>
  <block id="4d75741b08e898e5dd23f1bc936a1486" category="paragraph">En este momento, hay un evento de niveles que aparecerá como notificación:</block>
  <block id="c1a6326bd6c521e19c8c09c0e0e23970" category="paragraph">Almacene datos adicionales desde el clúster &lt;nombre&gt; al almacenamiento de objetos para ahorrar espacio de almacenamiento</block>
  <block id="2f3b31bd4de2304cbd12797ba27cfce9" category="paragraph">Esta notificación es una "Recomendación" para mejorar la eficiencia del sistema y reducir los costos de almacenamiento.  Indica que un clúster está agrupando menos del 20 % de sus datos fríos, incluidos los clústeres que no están agrupando datos.  Proporciona un enlace a la<block ref="c97ff6fcab33b77efc054e699ba69f9b" category="inline-link-rx"></block> para ayudarle a calcular sus ahorros de costos.</block>
  <block id="0bef75d2b268198b7a45bee7253dc12b" category="paragraph">La NetApp Console no ​​envía un correo electrónico para esta notificación.</block>
  <block id="57b65c16b4e713b68f97572b861b02ad" category="inline-link">Obtenga más información sobre el Centro de notificaciones</block>
  <block id="8ce0d8322aa1582bbdc0d3c2966eed6a" category="paragraph"><block ref="604bd89716d502e7808a2adc35f1d34b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="df3d826b639dd614f0fae940d9ebee78" category="summary">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp , debe agregar una cuenta del sitio de soporte de NetApp a la NetApp Console y luego registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Regístrese para recibir asistencia</block>
  <block id="ece19bab46695021f109a5e50f08bebe" category="paragraph">Es necesario registrarse para recibir soporte técnico específico para BlueXP y sus soluciones y servicios de almacenamiento. También es necesario registrarse para obtener soporte técnico para habilitar flujos de trabajo clave para los sistemas Cloud Volumes ONTAP .</block>
  <block id="8a3d807608e632d188a288fc5f4aa7eb" category="paragraph">Registrarse para recibir soporte no habilita el soporte de NetApp para un servicio de archivos de un proveedor de nube. Para obtener asistencia técnica relacionada con un servicio de archivos de un proveedor de nube, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte "Obtener ayuda" en la documentación de BlueXP para ese producto.</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Descripción general del registro de soporte</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Existen dos formas de registro para activar el derecho a recibir ayuda:</block>
  <block id="29360bfcdbc91d3f1514c372b4585965" category="list-text">Registrar el número de serie de su cuenta BlueXP (su número de serie 960xxxxxxxxx de 20 dígitos ubicado en la página de Recursos de soporte en BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Esto sirve como su ID de suscripción de soporte único para cualquier servicio dentro de BlueXP. Cada suscripción de soporte a nivel de cuenta de BlueXP debe estar registrada.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrar los números de serie de Cloud Volumes ONTAP asociados con una suscripción en el mercado de su proveedor de nube (son números de serie 909201xxxxxxxx de 20 dígitos).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Estos números de serie se conocen comúnmente como _números de serie PAYGO_ y son generados por BlueXP en el momento de la implementación de Cloud Volumes ONTAP .</block>
  <block id="28164bf9e881ddc9e7ff74744bfce180" category="paragraph">El registro de ambos tipos de números de serie permite funciones como la apertura de tickets de soporte y la generación automática de casos. El registro se completa agregando cuentas del sitio de soporte de NetApp (NSS) a BlueXP como se describe a continuación.</block>
  <block id="444b74bc81e823cc1c4c704219ad8ed3" category="section-title">Registre BlueXP para obtener soporte de NetApp</block>
  <block id="b3bf31f8a918c712f26cdf493a908825" category="paragraph">Para registrarse para recibir soporte y activar el derecho a soporte, un usuario de su organización (o cuenta) de BlueXP debe asociar una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de BlueXP . La forma de registrarse para el soporte de NetApp depende de si ya tiene una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente con una cuenta NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si es cliente de NetApp con una cuenta NSS, simplemente necesita registrarse para recibir soporte a través de BlueXP.</block>
  <block id="0307a12e5749f8dd930472ee78f69d2c" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola BlueXP , seleccione el ícono Configuración y seleccione *Credenciales*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Seleccione *Credenciales de usuario*.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Seleccione *Agregar credenciales NSS* y siga las instrucciones de autenticación del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Para confirmar que el proceso de registro fue exitoso, seleccione el ícono de Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="2ba7f9eae7a02f9c3ac0fc07517d1c48" category="paragraph">La página *Recursos* debería mostrar que su organización BlueXP está registrada para recibir soporte.</block>
  <block id="759d32287efdf88cd8ac71dccc0ecf8d" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra un número de serie de cuenta, una casilla de verificación verde y el texto Registrado para recibir soporte.</block>
  <block id="4c441b388bebcddf8c08fb782095b864" category="paragraph"><block ref="4c441b388bebcddf8c08fb782095b864" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c05e530d1466e986d570cfe3f92656c3" category="paragraph">Tenga en cuenta que otros usuarios de BlueXP no verán este mismo estado de registro de soporte si no han asociado una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de BlueXP . Sin embargo, eso no significa que su organización BlueXP no esté registrada para recibir soporte. Siempre que un usuario de la organización haya seguido estos pasos, su organización quedará registrada.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Soy cliente actual pero no tengo cuenta NSS</block>
  <block id="bdd862f49d428a850400bcf2f53cdaf2" category="paragraph">Si es un cliente existente de NetApp con licencias y números de serie existentes pero _no_ una cuenta NSS, debe crear una cuenta NSS y asociarla con su inicio de sesión de BlueXP .</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulario de registro de usuario del sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Cree una cuenta en el sitio de soporte de NetApp completando el<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Asegúrese de seleccionar el nivel de usuario apropiado, que normalmente es *Cliente de NetApp /Usuario final*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta BlueXP (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto acelerará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="0499bba105f8a891a2c671f1ba99dd34" category="list-text">Asocie su nueva cuenta NSS con su inicio de sesión de BlueXP completando los pasos a continuación<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Completamente nuevo en NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si es nuevo en NetApp y no tiene una cuenta NSS, siga cada paso a continuación.</block>
  <block id="d889e6e7cc4c5509ab5b37f8fc894e46" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola BlueXP , seleccione el ícono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Ayuda donde Soporte es la primera opción que aparece</block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Localice el número de serie de su ID de cuenta en la página de Registro de soporte.</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sitio de registro de soporte de NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Navegar a<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> y seleccione *No soy un cliente registrado de NetApp *.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Llene los campos obligatorios (aquellos con asteriscos rojos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">En el campo *Línea de productos*, seleccione *Administrador de nube* y luego seleccione su proveedor de facturación correspondiente.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie el número de serie de su cuenta del paso 2 anterior, complete la verificación de seguridad y luego confirme que leyó la Política de privacidad de datos global de NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Se envía inmediatamente un correo electrónico al buzón proporcionado para finalizar esta transacción segura. Asegúrese de revisar sus carpetas de correo no deseado si el correo electrónico de validación no llega en unos minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme la acción desde el correo electrónico.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Al confirmar, se envía su solicitud a NetApp y se recomienda que cree una cuenta en el sitio de soporte de NetApp .</block>
  <block id="a2454703f88e5bf5b433ae850a87151b" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto acelerará el procesamiento.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp debería comunicarse con usted durante este proceso. Este es un ejercicio de incorporación único para nuevos usuarios.</block>
  <block id="5cdee814e2d9ba3490a8f16d00c65759" category="paragraph">Una vez que tenga su cuenta del sitio de soporte de NetApp , asocie la cuenta con su inicio de sesión de BlueXP completando los pasos a continuación.<block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Asociar credenciales NSS para la compatibilidad con Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="0ca08a23718c0a91743dd6c0146ca353" category="paragraph">Es necesario asociar las credenciales del sitio de soporte de NetApp con su organización BlueXP para habilitar los siguientes flujos de trabajo clave para Cloud Volumes ONTAP:</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Registro de sistemas Cloud Volumes ONTAP de pago por uso para obtener soporte</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">Es necesario proporcionar su cuenta NSS para activar el soporte para su sistema y obtener acceso a los recursos de soporte técnico de NetApp .</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Implementación de Cloud Volumes ONTAP cuando trae su propia licencia (BYOL)</block>
  <block id="2ebfeabed40c2270d9fa8325080a4b3e" category="paragraph">Es necesario proporcionar su cuenta NSS para que BlueXP pueda cargar su clave de licencia y habilitar la suscripción por el período que compró. Esto incluye actualizaciones automáticas para renovaciones de plazos.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Actualización del software Cloud Volumes ONTAP a la última versión</block>
  <block id="c81c8e01f5d906ae1ab0c5c606f06b05" category="paragraph">La asociación de credenciales NSS con su organización BlueXP es diferente a la asociación de una cuenta NSS con un inicio de sesión de usuario de BlueXP .</block>
  <block id="8166996cb4a59c147200d89a061bb49c" category="paragraph">Estas credenciales NSS están asociadas con su ID de organización BlueXP específica. Los usuarios que pertenecen a la organización BlueXP pueden acceder a estas credenciales desde *Soporte &gt; Administración de NSS*.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si tiene una cuenta de nivel de cliente, puede agregar una o más cuentas NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si tiene una cuenta de socio o revendedor, puede agregar una o más cuentas NSS, pero no se pueden agregar junto con cuentas de nivel de cliente.</block>
  <block id="c0e0b7ff0de9558404e9b77ece42948a" category="list-text">Seleccione *Administración de NSS &gt; Agregar cuenta NSS*.</block>
  <block id="85b9386ed443776127e099931d73448a" category="list-text">Cuando se le solicite, seleccione *Continuar* para ser redirigido a una página de inicio de sesión de Microsoft.</block>
  <block id="d59e0b46782e48a01966e5c7ccc38d17" category="paragraph">NetApp utiliza Microsoft Entra ID como proveedor de identidad para servicios de autenticación específicos de soporte y licencias.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">En la página de inicio de sesión, proporcione su dirección de correo electrónico y contraseña registradas en el sitio de soporte de NetApp para realizar el proceso de autenticación.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Estas acciones permiten que BlueXP utilice su cuenta NSS para cosas como descargas de licencias, verificación de actualizaciones de software y futuros registros de soporte.</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">La cuenta NSS debe ser una cuenta de nivel de cliente (no una cuenta de invitado o temporal). Puede tener varias cuentas NSS a nivel de cliente.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Solo puede haber una cuenta NSS si esa cuenta es una cuenta de nivel de socio. Si intenta agregar cuentas NSS de nivel de cliente y existe una cuenta de nivel de socio, recibirá el siguiente mensaje de error:</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">"El tipo de cliente NSS no está permitido para esta cuenta porque ya hay usuarios NSS de otro tipo".</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">Lo mismo ocurre si tiene cuentas NSS de nivel de cliente preexistentes e intenta agregar una cuenta de nivel de socio.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Tras iniciar sesión correctamente, NetApp almacenará el nombre de usuario NSS.</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Un icono de tres puntos horizontales</block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Esta es una identificación generada por el sistema que se asigna a su correo electrónico. En la página *Administración de NSS*, puede mostrar su correo electrónico desde el<block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menú.</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Si alguna vez necesita actualizar sus tokens de credenciales de inicio de sesión, también hay una opción *Actualizar credenciales* en el<block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menú.</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Al utilizar esta opción se le solicitará que inicie sesión nuevamente. Tenga en cuenta que el token de estas cuentas caduca después de 90 días. Se publicará una notificación para avisarle de esto.</block>
  <block id="1e815fba6366f359ca04df3ada68a629" category="summary">Libere espacio en sus clústeres ONTAP locales agrupando los datos inactivos en Amazon S3.</block>
  <block id="4f14f95613078b00f83b67ec7531e02d" category="doc">Nivelación de datos desde clústeres ONTAP locales a Amazon S3 en NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="bc30e2fb94ef0956cb19a05827229e1d" category="paragraph">Libere espacio en sus clústeres ONTAP locales organizando los datos inactivos en niveles en Amazon S3 en NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="section-title">Inicio rápido</block>
  <block id="5c37edf1ec718afd1ab9a5a51043e0ce" category="paragraph">Comience rápidamente siguiendo estos pasos.  En las siguientes secciones de este tema se proporcionan detalles de cada paso.</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">1</block>
  <block id="6f863df0df6a06cb4fad6fa2f223e77f" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Identifique el método de configuración que utilizará</block>
  <block id="e41af01898aa01f20e528d19fdda2ec8" category="paragraph">Elija si conectará su clúster ONTAP local directamente a AWS S3 a través de Internet público o si utilizará una VPN o AWS Direct Connect y enrutará el tráfico a través de una interfaz de punto final de VPC privada a AWS S3.</block>
  <block id="2095d7a797c25bb28e0630e6f0234176" category="inline-xref">Vea los métodos de conexión disponibles.</block>
  <block id="6faac2bde2c603b5020744e34c3b1561" category="paragraph"><block ref="d9d72c889e6f6edab2e44fef9632d7d0" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Dos</block>
  <block id="2c6a3868135c65f9cfa432554e55a593" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepare su agente de consola</block>
  <block id="f7fcc7c2f2139e5cb13bfebee90dde37" category="paragraph">Si ya tiene el agente de consola implementado en su VPC de AWS o en sus instalaciones, entonces está todo listo.  De lo contrario, deberá crear el agente para organizar los datos de ONTAP en el almacenamiento de AWS S3.  También necesitará personalizar la configuración de red del agente para que pueda conectarse a AWS S3.</block>
  <block id="4c7ba4eb148038d4b94f33fef475e6a1" category="inline-xref">Vea cómo crear un agente y cómo definir la configuración de red necesaria.</block>
  <block id="75cc4ddfc5deace371775eae0c1996c5" category="paragraph"><block ref="fa6bb7b5effe2b7ea5e23a734f4acc0b" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Tres</block>
  <block id="0ccb6a37cea873b6899d9aa76a81d884" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepare su clúster ONTAP local</block>
  <block id="1f617ea578d1dda25a8d1343fc33f208" category="paragraph">Descubra su clúster ONTAP en la NetApp Console, verifique que el clúster cumpla con los requisitos mínimos y personalice la configuración de red para que el clúster pueda conectarse a AWS S3.</block>
  <block id="6ac7a4162c2e3c973c8dcb8ad3493ff7" category="inline-xref">Descubra cómo preparar su clúster ONTAP local.</block>
  <block id="499fc037a59ef7c075fdde4e7b0311d1" category="paragraph"><block ref="0293805a32fb419ae9403f81b2c4ce54" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="981b8fcee42e1e726a67a2b9a98ea6e9" category="inline-image-macro">Cuatro</block>
  <block id="fc2e4866d1e1246d6bc61fbaacd9f37d" category="paragraph-title"><block ref="beadfa85a2fdca06b91edc1131c603e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepare Amazon S3 como su objetivo de niveles</block>
  <block id="2680c4df742018a92cc0d8ec4477a502" category="paragraph">Configure permisos para que el agente cree y administre el depósito S3.  También deberá configurar permisos para el clúster ONTAP local para que pueda leer y escribir datos en el depósito S3.</block>
  <block id="36204964fbeb180c467b989cb4d53ebb" category="inline-xref">Vea cómo configurar permisos para el agente y para su clúster local.</block>
  <block id="68c788b129d235580851b9272e6dcaeb" category="paragraph"><block ref="fd7f56cc50b89a5ff4e41197f6951db4" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="e5d9de39f7ca1ba2637e5640af3ae8aa" category="inline-image-macro">Cinco</block>
  <block id="7241b0a75a30d6a1a03f0b94b59fc7fc" category="paragraph-title"><block ref="99e8b2f00e172bfcff96afdce69907bc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Habilitar la organización de la nube en niveles en el sistema</block>
  <block id="3abbe074a037407281bca859e916bf56" category="paragraph">Seleccione un sistema local, seleccione *Habilitar* para el servicio de niveles de nube y siga las instrucciones para organizar los datos en niveles en Amazon S3.</block>
  <block id="f5f2481968c80db783f4f7ee6e8b7824" category="inline-xref">Descubra cómo habilitar la organización en niveles para sus volúmenes.</block>
  <block id="2f6e84ba814f6b805e6d25f185e1a227" category="paragraph"><block ref="56875c85ab772701ec006d6bbbd47c15" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="e6fbc0b9673f8c86726688d7607fc8f5" category="inline-image-macro">Seis</block>
  <block id="07773528bb13b358d28822cea60fb477" category="paragraph-title"><block ref="ef78558f80439832e0f51cc22cee8b8c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Configurar licencias</block>
  <block id="81290f6c22665f0b935cb3e892c415c5" category="paragraph">Una vez finalizada su prueba gratuita, pague Cloud Tiering a través de una suscripción de pago por uso, una licencia BYOL de ONTAP Cloud Tiering o una combinación de ambas:</block>
  <block id="6a8381884dec2badb1d898d3b3031239" category="inline-link">ir a la oferta del Marketplace</block>
  <block id="37dad0e50a8a89fff9635fbd9ec33100" category="list-text">Para suscribirse desde AWS Marketplace,<block ref="709f60e8582c33c3888ed82d609fff5b" category="inline-link-rx"></block> , seleccione *Suscribirse* y siga las instrucciones.</block>
  <block id="43649cd30c66460c100aa46ab7524d72" category="inline-link-macro">agregarlo a la NetApp Console</block>
  <block id="b933d704687c9b86e7b22c1a7038214d" category="list-text">Para pagar utilizando una licencia BYOL de Cloud Tiering, envíe un correo electrónico a:ng-cloud-tiering@netapp.com?subject=Licensing[contáctenos si necesita comprar una] y luego<block ref="7df206bb4e31bd3141d9cf357ceef3bf" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="75cd84ee546dcf1d1f4a18d8b35fef23" category="section-title">Diagramas de red para opciones de conexión</block>
  <block id="d01e794dc2a0fbbe0b45a2be721b3f37" category="paragraph">Hay dos métodos de conexión que puede utilizar al configurar la organización en niveles desde sistemas ONTAP locales a AWS S3.</block>
  <block id="e0e3556797f60e28e9764edb1e90829b" category="list-text">Conexión pública: conecte directamente el sistema ONTAP a AWS S3 mediante un punto final S3 público.</block>
  <block id="c00f71153c1c02168311396c4ac129f0" category="list-text">Conexión privada: utilice una VPN o AWS Direct Connect y enrute el tráfico a través de una interfaz de punto final de VPC que use una dirección IP privada.</block>
  <block id="5666b3215ed8b2927b3cfa1eed5f4740" category="paragraph">El siguiente diagrama muestra el método de *conexión pública* y las conexiones que debe preparar entre los componentes.  Puede utilizar el agente de consola que haya instalado en sus instalaciones o un agente que haya implementado en AWS VPC.</block>
  <block id="841708d765174f21a8c528e74c311ae4" category="inline-image-macro">Un diagrama que muestra cómo Cloud Tiering se comunica a través de una conexión pública con los volúmenes del clúster y el almacenamiento AWS S3 donde se encuentran los datos inactivos.</block>
  <block id="60f428ceeb78fe1894b235393dcb28dc" category="paragraph"><block ref="60f428ceeb78fe1894b235393dcb28dc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d8e47acaeec2df5f4624d1c118b57a73" category="paragraph">El siguiente diagrama muestra el método de *conexión privada* y las conexiones que debe preparar entre los componentes.  Puede utilizar el agente de consola que haya instalado en sus instalaciones o un agente que haya implementado en AWS VPC.</block>
  <block id="988a1c7b87ee97f4ed8d21b6da7d5d25" category="inline-image-macro">Un diagrama que muestra cómo Cloud Tiering se comunica a través de una conexión privada con los volúmenes del clúster y el almacenamiento AWS S3 donde se encuentran los datos inactivos.</block>
  <block id="7d683aa0f26840c84294373f234a2a0d" category="paragraph"><block ref="7d683aa0f26840c84294373f234a2a0d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="93700e53e161461a158dcf482ba0eab7" category="admonition">La comunicación entre un agente y S3 es solo para la configuración del almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="03dede9dbf02bb174b558becfaf59f88" category="section-title">Prepare su agente de consola</block>
  <block id="07dba555961ebcd54e8d790d92a6b6f8" category="paragraph">El agente habilita capacidades de niveles desde la NetApp Console.  Se requiere un agente para organizar en niveles sus datos inactivos de ONTAP .</block>
  <block id="e61d03142ad235209060ed00f1c1fc44" category="section-title">Crear o cambiar agentes</block>
  <block id="8b405ef09fcd7af648ac72c3fae76af9" category="paragraph">Si ya tiene un agente implementado en su VPC de AWS o en sus instalaciones, entonces está todo listo.  De lo contrario, deberá crear un agente en cualquiera de esas ubicaciones para almacenar los datos de ONTAP en el almacenamiento de AWS S3.  No puede utilizar un agente que esté implementado en otro proveedor de nube.</block>
  <block id="91e534d044a3d9c6a1c8575f89e73c9b" category="inline-link">Obtenga más información sobre los agentes de consola</block>
  <block id="1ebe97af6af68d3a0bd27f5439b269e5" category="list-text"><block ref="1ebe97af6af68d3a0bd27f5439b269e5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3f7d227339a3007f92820d1c13f5b2eb" category="inline-link">Implementación de un agente en AWS</block>
  <block id="f95460aab844b594d368009bffe09af3" category="list-text"><block ref="f95460aab844b594d368009bffe09af3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6964c70d6bb1e44031f2da88de274577" category="inline-link">Instalación de un agente en un host Linux</block>
  <block id="f868f1ccc3bb29b53427330563f3830b" category="list-text"><block ref="f868f1ccc3bb29b53427330563f3830b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="23d657fb1d1e157d5777fcd83c0c4b73" category="section-title">Requisitos de red del agente</block>
  <block id="b2d1d5eaf4cb373ce244566f9a3506e2" category="list-text">Asegúrese de que la red donde está instalado el agente permita las siguientes conexiones:</block>
  <block id="2e379f93711508ab69eec06837dd271c" category="inline-link">ver la lista de puntos finales</block>
  <block id="8dbf17d0b05d705e1c786bde751d22dc" category="list-text">Una conexión HTTPS a través del puerto 443 al servicio Cloud Tiering y a su almacenamiento de objetos S3<block ref="63b337bf4559a585c3373707ecfcc413" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="699a71169310a3553bddb7e36ecb8a5c" category="list-text">Una conexión HTTPS a través del puerto 443 a su LIF de administración de clúster ONTAP</block>
  <block id="7126bee160cee7672bbdbe698c464a84" category="inline-link">Asegúrese de que el agente tenga permisos para administrar el depósito S3</block>
  <block id="601317f035189d4fcc59e064014e8dbb" category="list-text"><block ref="601317f035189d4fcc59e064014e8dbb" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="db41e7a8de9567fec002e93320c428ad" category="inline-xref">Vea cómo configurar una interfaz de punto final de VPC.</block>
  <block id="54b7a6fbe30531d18e857fc85219fdfa" category="list-text">Si tiene una conexión directa o VPN desde su clúster ONTAP a la VPC, y desea que la comunicación entre el agente y S3 permanezca en su red interna de AWS (una conexión *privada*), deberá habilitar una interfaz de punto final de VPC a S3.<block ref="038eee040120b4244a9c2b9d19ca5787" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="aa8387a4bff8defdb2d4c5777a1bf540" category="section-title">Prepare su clúster ONTAP</block>
  <block id="b71bc52875803efa47292572a9b3e73c" category="paragraph">Sus clústeres ONTAP deben cumplir los siguientes requisitos al organizar los datos en niveles en Amazon S3.</block>
  <block id="1b6bc3125f482fcbcf029c833aea1290" category="section-title">Requisitos de ONTAP</block>
  <block id="ba361000e8e6e9e8b476ad1c83de5845" category="list-text">Plataformas ONTAP compatibles</block>
  <block id="3fefa786a4157b359ebcd811a2c2f27e" category="list-text">Al usar ONTAP 9.8 y versiones posteriores: puede organizar en niveles los datos de los sistemas AFF o FAS con agregados totalmente SSD o agregados totalmente HDD.</block>
  <block id="31cd4fb04d68fd81f0c307dc71a0ed87" category="list-text">Al utilizar ONTAP 9.7 y versiones anteriores: puede organizar en niveles los datos de los sistemas AFF o de los sistemas FAS con agregados totalmente SSD.</block>
  <block id="eae7ed824c301543a7e09d88d74d7b19" category="list-text">Versiones de ONTAP compatibles</block>
  <block id="62d57609b951b67fd78ae3ec184b62ce" category="list-text">ONTAP 9.2 o posterior</block>
  <block id="f0ea7e0f9c0096b762345cb79f78278f" category="list-text">Se requiere ONTAP 9.7 o posterior si planea utilizar una conexión AWS PrivateLink al almacenamiento de objetos</block>
  <block id="0f77736039f178c51403a15cb68853ee" category="admonition">Cloud Tiering admite volúmenes FlexGroup a partir de ONTAP 9.5.  La configuración funciona igual que cualquier otro volumen.</block>
  <block id="5e4594155e3b93fdaf535482e0177054" category="section-title">Requisitos de red del clúster</block>
  <block id="7a4cd48d2556ab6a4d68a5f982dd96ec" category="list-text">El clúster requiere una conexión HTTPS entrante desde el agente de la consola al LIF de administración del clúster.</block>
  <block id="39aa69fd47ee931a86fcd7c544290e4c" category="paragraph">No se requiere una conexión entre el clúster y Cloud Tiering.</block>
  <block id="9892fc321242d321a82e0d5b395f1707" category="list-text">Se requiere un LIF entre clústeres en cada nodo de ONTAP que aloje los volúmenes que desea organizar en niveles.  Estos LIF entre clústeres deben poder acceder al almacén de objetos.</block>
  <block id="2937cb5b93a7f81b2aff229a281dbc4b" category="paragraph">El clúster inicia una conexión HTTPS saliente a través del puerto 443 desde los LIF entre clústeres al almacenamiento de Amazon S3 para operaciones de niveles.  ONTAP lee y escribe datos hacia y desde el almacenamiento de objetos: el almacenamiento de objetos nunca se inicia, solo responde.</block>
  <block id="15791d531460b4c275e03017399fcd1a" category="inline-link">Obtenga más información sobre IPspaces</block>
  <block id="c96f0b5929f61d63c7ae3512d00fb22b" category="list-text">Los LIF entre clústeres deben estar asociados con el _IPspace_ que ONTAP debe usar para conectarse al almacenamiento de objetos.<block ref="0edb32ced43734581c082142ee8a87a9" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="eb3a28968aad966a4790d534386a8302" category="paragraph">Cuando configura la distribución en niveles de la nube, se le solicitará el espacio IP que desea utilizar.  Debes elegir el espacio IP con el que están asociados estos LIF.  Ese podría ser el espacio IP "predeterminado" o un espacio IP personalizado que usted creó.</block>
  <block id="f2d23bc0f0e4ec1066fdf58d41ab19ab" category="paragraph">Si utiliza un espacio IP diferente al "Predeterminado", es posible que necesite crear una ruta estática para obtener acceso al almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="187b50ee8f2351a69b8fa6b8b42687d5" category="paragraph">Todos los LIF entre clústeres dentro del espacio IP deben tener acceso al almacén de objetos.  Si no puede configurar esto para el espacio IP actual, entonces necesitará crear un espacio IP dedicado donde todos los LIF entre clústeres tengan acceso al almacén de objetos.</block>
  <block id="3389249695ca8c10d31bf35b73b0c94e" category="inline-xref">Vea cómo configurar una interfaz de punto final de VPC y cargar el certificado S3.</block>
  <block id="e3cb89ec96389280988a5bc1aab122d8" category="list-text">Si está utilizando un punto final de interfaz de VPC privada en AWS para la conexión S3, entonces para poder utilizar HTTPS/443, deberá cargar el certificado del punto final S3 en el clúster de ONTAP .<block ref="1dbd4fd842a70fbdf055f03b19c52e23" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="7f04f32c4656d50b5019019cf54c568c" category="inline-xref">Asegúrese de que su clúster ONTAP tenga permisos para acceder al bucket S3.</block>
  <block id="6a860c670eba971ed1e208c2792da896" category="list-text"><block ref="0a3b1eb507b43212a236c7019d9d78bf" category="inline-xref-macro-rx"></block></block>
  <block id="246ab0e6fb0b84c84d04a5deb8c7e298" category="section-title">Descubra su clúster ONTAP en la NetApp Console</block>
  <block id="41337f7f31d3beb29830261dc1f21f42" category="paragraph">Debe descubrir su clúster ONTAP local en la NetApp Console antes de poder comenzar a organizar en niveles los datos fríos en el almacenamiento de objetos.  Necesitará saber la dirección IP de administración del clúster y la contraseña de la cuenta de usuario administrador para agregar el clúster.</block>
  <block id="b020365bc471630c977d9fcc2c5ea1d1" category="inline-link">Aprenda a descubrir un clúster</block>
  <block id="c306b081efdd6935cb1a3b72cedef051" category="paragraph"><block ref="ae9eece53d3424b3b3c2b5d7aaae5ba2" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="aa82b0633ff8ba724f265336515caa95" category="section-title">Prepare su entorno de AWS</block>
  <block id="e122fd1c2deeaa01294708194de67aad" category="paragraph">Cuando configura la clasificación de datos para un nuevo clúster, se le pregunta si desea que el servicio cree un bucket S3 o si desea seleccionar un bucket S3 existente en la cuenta de AWS donde está configurado el agente.  La cuenta de AWS debe tener permisos y una clave de acceso que pueda ingresar en Cloud Tiering.  El clúster ONTAP utiliza la clave de acceso para organizar los datos dentro y fuera de S3.</block>
  <block id="41e85822b15d5899d14062cd9df9aded" category="inline-link-macro">región que admite la organización en niveles de la nube</block>
  <block id="996b876994522c97f35d18dc55ca066f" category="inline-link">Descubra cómo crear depósitos S3 desde la NetApp Console</block>
  <block id="1b16f0ed5cd44a39684a0d38e361195a" category="paragraph">De manera predeterminada, la organización en niveles de la nube crea el depósito para usted.  Si desea utilizar su propio depósito, puede crear uno antes de iniciar el asistente de activación de niveles y luego seleccionar ese depósito en el asistente.<block ref="bbc4c6db34635b059d537f3c276eee1d" category="inline-link-rx"></block> .  El depósito debe usarse exclusivamente para almacenar datos inactivos de sus volúmenes; no puede usarse para ningún otro propósito.  El depósito S3 debe estar en un<block ref="c4438d9fddf1c0280ed87cc144cb2e75" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="49cf6260faa495a4ddb8f7bed7ca1eeb" category="admonition">Si planea configurar Cloud Tiering para usar una clase de almacenamiento de menor costo a la que se trasladarán sus datos en niveles después de una cierta cantidad de días, no debe seleccionar ninguna regla de ciclo de vida al configurar el depósito en su cuenta de AWS.  Cloud Tiering gestiona las transiciones del ciclo de vida.</block>
  <block id="95be42e50b8072b622c23cf84099c7b8" category="section-title">Configurar permisos S3</block>
  <block id="0d0602824136f714807f54069c6d5a89" category="paragraph">Necesitarás configurar dos conjuntos de permisos:</block>
  <block id="99611df264397a2ee7c5a53043c9f385" category="list-text">Permisos para que el agente pueda crear y administrar el bucket S3.</block>
  <block id="e1e27de3274b6be648bacdf85d89a282" category="list-text">Permisos para el clúster ONTAP local para que pueda leer y escribir datos en el depósito S3.</block>
  <block id="b24c3d1ae423b0a29e0966b76979b06a" category="list-text">*Permisos del agente de consola*:</block>
  <block id="b99f1169cc9c4dc4d04df2e1240f99b1" category="inline-link">estos permisos S3</block>
  <block id="a6e42fec71384a3a5d77eba684fba2c9" category="inline-link">Documentación de AWS: Edición de políticas de IAM</block>
  <block id="ce66f30140c6024d6cc339fc6099144b" category="list-text">Confirmar que<block ref="540eaaeac9761e2ce00566e2544cdb50" category="inline-link-rx"></block> son parte del rol de IAM que proporciona permisos al agente.  Deberían haberse incluido de forma predeterminada cuando implementó el agente por primera vez.  De lo contrario, deberá agregar los permisos faltantes.  Ver el<block ref="6d4dc5f0c95117ac550b72968db62911" category="inline-link-rx"></block> para obtener instrucciones.</block>
  <block id="ae8babb0d4975069eb8fb8de12f2b647" category="list-text">El depósito predeterminado que crea Cloud Tiering tiene el prefijo "fabric-pool".  Si desea utilizar un prefijo diferente para su depósito, deberá personalizar los permisos con el nombre que desee utilizar.  En los permisos de S3 verás una línea<block ref="c712bdd29459fc8b86dccbf521d236c1" prefix=" " category="inline-code"></block> .  Necesitarás cambiar "fabric-pool" por el prefijo que quieras utilizar.  Por ejemplo, si desea utilizar "tiering-1" como prefijo para sus buckets, cambiará esta línea a<block ref="f36e7f2ef320186e3d37d367e5be31fc" prefix=" " category="inline-code"></block> .</block>
  <block id="e3396858282705c75d3177ed2a48f596" category="paragraph">Si desea utilizar un prefijo diferente para los depósitos que usará para clústeres adicionales en esta misma organización de la NetApp Console , puede agregar otra línea con el prefijo para otros depósitos. Por ejemplo:</block>
  <block id="38efd96fb4da1774586c4379285d5732" category="paragraph"><block ref="f36e7f2ef320186e3d37d367e5be31fc" prefix="" category="inline-code"></block><block ref="98422a36dda2cb7df4362652f96b84d8" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="bfe84f0ff43744ba679acbdbf46ab156" category="paragraph">Si está creando su propio depósito y no utiliza un prefijo estándar, debe cambiar esta línea a<block ref="d97fa8f672dbe6f85ad395e3369cf55a" prefix=" " category="inline-code"></block> para que cualquier cubo sea reconocido.  Sin embargo, esto puede exponer todos sus depósitos en lugar de aquellos que ha diseñado para contener datos inactivos de sus volúmenes.</block>
  <block id="93965115cac9e91f74b649a6fba443e5" category="list-text">*Permisos de clúster*:</block>
  <block id="ecb782bb378ca90009f111608b0329a0" category="list-text">Cuando active el servicio, el asistente de niveles le solicitará que ingrese una clave de acceso y una clave secreta. Estas credenciales se pasan al clúster de ONTAP para que ONTAP pueda organizar los datos en niveles en el depósito S3.  Para ello, necesitarás crear un usuario IAM con los siguientes permisos:</block>
  <block id="b539613501183cf10b8570ed60939fea" category="inline-link">Documentación de AWS: Creación de un rol para delegar permisos a un usuario de IAM</block>
  <block id="5d6d3c39001c5518d516e9053e5363e3" category="paragraph">Ver el<block ref="eb8d2636cc0b0f2875b50c1561ec0060" category="inline-link-rx"></block> Para más detalles.</block>
  <block id="876b9c7ce7ebb4d81c240550c2c0e1e9" category="list-text">Crear o localizar la clave de acceso.</block>
  <block id="8063fb8557d8e8394f41767a090ed5f2" category="paragraph">Cloud Tiering pasa la clave de acceso al clúster ONTAP .  Las credenciales no se almacenan en el servicio Cloud Tiering.</block>
  <block id="383aab378d15aa426a28f88b0b8d7d71" category="inline-link">Documentación de AWS: Administración de claves de acceso para usuarios de IAM</block>
  <block id="18a5ea96fd1a711fe5cc2e22701fb42c" category="paragraph"><block ref="18a5ea96fd1a711fe5cc2e22701fb42c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="486567bdd60f21beefa59174661f6d52" category="section-title">Configure su sistema para una conexión privada mediante una interfaz de punto final de VPC</block>
  <block id="d9ab6200319a7f7964b32febe53d34e4" category="inline-xref">primer diagrama de arriba</block>
  <block id="05976ca7e6ff98d5b9313318ea1894e8" category="paragraph">Si planea usar una conexión a internet pública estándar, el agente configurará todos los permisos y no tendrá que hacer nada más. Este tipo de conexión se muestra en la<block ref="7970de2b270f0e5a1b7c779a4e2ac1c0" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="db9fa5d440cca85d11286b971e03baa8" category="inline-xref">segundo diagrama de arriba</block>
  <block id="59b8095527e11d2ca0289beb73b08902" category="paragraph">Si desea tener una conexión más segura a través de Internet desde su centro de datos local a la VPC, existe una opción para seleccionar una conexión AWS PrivateLink en el asistente de activación de niveles.  Es necesario si planea usar una VPN o AWS Direct Connect para conectar su sistema local a través de una interfaz de punto final de VPC que usa una dirección IP privada.  Este tipo de conexión se muestra en la<block ref="2050915bab4f6759cf373f4985750764" category="inline-xref-macro-rx"></block> .  Si desea tener una conexión más segura a través de Internet desde su centro de datos local a la VPC, existe una opción para seleccionar una conexión AWS PrivateLink en el asistente de activación de niveles.  Es necesario si planea usar una VPN o AWS Direct Connect para conectar su sistema local a través de una interfaz de punto final de VPC que usa una dirección IP privada.  Este tipo de conexión se muestra en la<block ref="2050915bab4f6759cf373f4985750764" category="inline-xref-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="a08b285fd78cf03936887841fbc87805" category="inline-link">Consulte los detalles sobre el uso de AWS PrivateLink para Amazon S3</block>
  <block id="1586a125e595fd74cf18f9753276e3d5" category="list-text">Cree una configuración de punto final de interfaz mediante la consola de Amazon VPC o la línea de comandos.<block ref="4b288ecb11624923e7ee69f96a59c546" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="0a11902085d675f2a7b132c2877ce4d6" category="inline-xref">Agregue los permisos de agente S3 necesarios</block>
  <block id="f0dab32094eb03895f32371df25b57b5" category="list-text">Modificar la configuración del grupo de seguridad asociado con el agente.  Debe cambiar la política a "Personalizada" (de "Acceso completo") y debe<block ref="27f11de21723bf82dc3557e9b6070248" category="inline-xref-macro-rx"></block> como se mostró anteriormente.</block>
  <block id="daf2fe1f2cb05073aeef508472e6cb2a" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del grupo de seguridad de AWS asociado con el agente.</block>
  <block id="c7afd4582aaf32be4ead63785802417d" category="paragraph"><block ref="c7afd4582aaf32be4ead63785802417d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="01069141c04702b64a86089c7157b442" category="paragraph">Si está utilizando el puerto 80 (HTTP) para comunicarse con el punto final privado, ya está todo listo.  Ahora puedes habilitar la organización por niveles en la nube en el clúster.</block>
  <block id="41e9463232a3a509ddf5815706788caa" category="paragraph">Si está utilizando el puerto 443 (HTTPS) para comunicarse con el punto final privado, debe copiar el certificado del punto final S3 de VPC y agregarlo a su clúster ONTAP , como se muestra en los siguientes 4 pasos.</block>
  <block id="39bab378d876d4ae9f917360ff7b633a" category="list-text">Obtenga el nombre DNS del punto final desde la consola de AWS.</block>
  <block id="51cca00855dd27ddbb729c64d6988680" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del nombre DNS del punto final de VPC desde la consola de AWS.</block>
  <block id="63c7ff1056127bdaee465b05c7c83d3c" category="paragraph"><block ref="63c7ff1056127bdaee465b05c7c83d3c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="70f497731e92be54598ab109a1d80623" category="inline-link">Iniciar sesión en la máquina virtual que aloja el agente</block>
  <block id="745128d5da9bc0d61f0c199fd880a3b7" category="list-text">Obtenga el certificado del punto final S3 de VPC.  Esto lo haces mediante<block ref="f6525eb987b764305809ff7341f14208" category="inline-link-rx"></block> y ejecutando el siguiente comando.  Al ingresar el nombre DNS del punto final, agregue “bucket” al comienzo, reemplazando el “*”:</block>
  <block id="b11703e578eba56af91d25ee75ec1594" category="list-text">Desde la salida de este comando, copie los datos del certificado S3 (todos los datos entre las etiquetas BEGIN / END CERTIFICATE, incluidas estas):</block>
  <block id="042284b067b431d7d21168a5ada6e448" category="list-text">Inicie sesión en la CLI del clúster ONTAP y aplique el certificado que copió usando el siguiente comando (sustituya el nombre de su propia máquina virtual de almacenamiento):</block>
  <block id="b5cc03c234fd0b33ad38196195be66b1" category="section-title">Almacene datos inactivos desde su primer clúster en Amazon S3</block>
  <block id="fd0b15799911e1006e252a82c698b372" category="paragraph">Después de preparar su entorno de AWS, comience a organizar en niveles los datos inactivos desde su primer clúster.</block>
  <block id="d59db7846bd10b6d60d21543df9faa9e" category="list-title">Lo que necesitarás</block>
  <block id="97ed3f6ecda60fbcb1341eb21ac84fd4" category="inline-link">Un sistema local administrado en la consola</block>
  <block id="51e21594e813b2fda86710d3745e46c1" category="list-text"><block ref="5cc6aff41700c41bffd5fe5e3a52ed9b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1595204d9df7479eb1cce9861446c4a3" category="list-text">Una clave de acceso de AWS para un usuario de IAM que tiene los permisos S3 necesarios.</block>
  <block id="7ed8f4e3bdb5544b7de38f57c20c67c4" category="list-text">Seleccione el sistema ONTAP local.</block>
  <block id="6bcbc89996257ba6aaa02e0d166d3b48" category="list-text">Haga clic en *Habilitar* para niveles de nube en el panel derecho.</block>
  <block id="c06d6f86dd6260b83f1cc80ab0370992" category="paragraph">Si el destino de niveles de Amazon S3 existe como un sistema en la página Sistemas, puede arrastrar el clúster al sistema para iniciar el asistente de configuración.</block>
  <block id="df04f3ba0743e72a894a671772ce84a3" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la opción Habilitar que aparece en el lado derecho de la pantalla después de seleccionar un sistema ONTAP local.</block>
  <block id="01bf5c258f2fa57d05933ba775f111e0" category="paragraph"><block ref="01bf5c258f2fa57d05933ba775f111e0" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9791671d48b4c83441abff6d5ce0be14" category="list-text">*Seleccionar proveedor*: seleccione *Amazon Web Services* y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="69e36636dd54081f0a28f113ee3307a1" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra los datos que se deben proporcionar para configurar la clasificación en niveles en un bucket S3.</block>
  <block id="dfe479360e7546636cca896bd1b3eaab" category="paragraph"><block ref="dfe479360e7546636cca896bd1b3eaab" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7911cbd17bf94032db18ecf08e4fe5c8" category="list-text">Complete las secciones en la página *Configuración de niveles*:</block>
  <block id="2e63912e8cdafa06abb35ea429f41ed0" category="list-text">*S3 Bucket*: agregue un nuevo bucket S3 o seleccione un bucket S3 existente, seleccione la región del bucket y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="f1850486457695c9fc0b2d4df8116403" category="paragraph">Al utilizar un agente local, debe ingresar el ID de cuenta de AWS que proporciona acceso al depósito S3 existente o al nuevo depósito S3 que se creará.</block>
  <block id="3527b947af5ea5dbd74e0bd79f37eb2e" category="inline-xref">configuración de permisos S3</block>
  <block id="f964644dae9bb514d768b2dc0fadc9a7" category="paragraph">El prefijo _fabric-pool_ se usa de manera predeterminada porque la política de IAM para el agente permite que la instancia realice acciones S3 en depósitos nombrados con ese prefijo exacto.  Por ejemplo, puede nombrar el bucket S3 _fabric-pool-AFF1_, donde AFF1 es el nombre del clúster.  También puedes definir el prefijo para los contenedores utilizados para la clasificación en niveles.  Ver<block ref="dc7de67bd16395d32b8ccde883c94ae1" category="inline-xref-macro-rx"></block> para asegurarse de tener permisos de AWS que reconozcan cualquier prefijo personalizado que planee usar.</block>
  <block id="f07d65275ed4d215e889c0bf89a1039f" category="list-text">*Clase de almacenamiento*: Cloud Tiering administra las transiciones del ciclo de vida de sus datos organizados en niveles.  Los datos comienzan en la clase _Standard_, pero puede crear una regla para aplicar una clase de almacenamiento diferente a los datos después de una cierta cantidad de días.</block>
  <block id="3be503b52a53c50161649d2d51182eba" category="paragraph">El usuario de IAM debe estar en la misma cuenta de AWS que el depósito que seleccionó o creó en la página *S3 Bucket*.</block>
  <block id="e60c434c083bb808fb65877bad612cbb" category="list-text">*Redes*: Ingrese los detalles de la red y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="7e25e27ce64507b1906c7dca54791a97" category="paragraph">Seleccione el espacio IP en el clúster ONTAP donde residen los volúmenes que desea organizar en niveles.  Los LIF entre clústeres para este espacio IP deben tener acceso a Internet saliente para poder conectarse al almacenamiento de objetos de su proveedor de nube.</block>
  <block id="e7edd59a2da92012c1be81b1de31d27f" category="inline-xref">Consulte la información de configuración más arriba.</block>
  <block id="fe35e262c448d76aba8db40105f10ae6" category="paragraph">Opcionalmente, elija si utilizará un AWS PrivateLink que haya configurado previamente. <block ref="e6b15c4e63006b05802c430924113019" category="inline-xref-macro-rx"></block> Se muestra un cuadro de diálogo para guiarlo a través de la configuración del punto final.</block>
  <block id="e58d77a47df8128f2c1f84ddc80d61dd" category="paragraph">También puede configurar el ancho de banda de red disponible para cargar datos inactivos al almacenamiento de objetos definiendo la "Tasa de transferencia máxima".  Seleccione el botón de opción *Limitado* e ingrese el ancho de banda máximo que se puede usar, o seleccione *Ilimitado* para indicar que no hay límite.</block>
  <block id="16c1b13c5edce68f96a3166081c6dd73" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo seleccionar un solo volumen, varios volúmenes o todos los volúmenes, y el botón modificar volúmenes seleccionados.</block>
  <block id="9c6a018743ed77a40f5c77bc9d87dc11" category="paragraph"><block ref="9c6a018743ed77a40f5c77bc9d87dc11" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="74e8b50272841d3fb995d4bcbaf7288c" category="paragraph"><block ref="74e8b50272841d3fb995d4bcbaf7288c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b61b40c8c5a9f77191888642b95b268e" category="paragraph">Ha configurado exitosamente la clasificación de datos desde los volúmenes del clúster hasta el almacenamiento de objetos S3.</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="paragraph-title">¿Que sigue?</block>
  <block id="4a0adc2a429f35657495deb50af2728b" category="inline-link-macro">Asegúrese de suscribirse al servicio Cloud Tiering</block>
  <block id="278af5d7ebbaaac1f172ee35005f740a" category="paragraph"><block ref="19558d8e8da048bcf45840d818f0801a" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b1617e3bbddaa657a4ec6bf1adaa009f" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre cómo administrar su configuración de niveles</block>
  <block id="2acc64ddb56d741fd3a55722992443a4" category="paragraph">Puede revisar información sobre los datos activos e inactivos en el clúster. <block ref="f94cc3968691fc7fbe7d897f27b0d426" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="ce705516a4901250bfdcebd148523fa5" category="inline-link-macro">Obtenga más información sobre la gestión de almacenes de objetos</block>
  <block id="4d4499464e1749775c821bea4d3050f7" category="paragraph">También puede crear almacenamiento de objetos adicional en los casos en los que desee organizar datos de ciertos agregados en un clúster en diferentes almacenes de objetos.  O si planea utilizar FabricPool Mirroring donde sus datos escalonados se replican en un almacén de objetos adicional. <block ref="f977424bbc57cc401e0fdede18cc12da" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="a47fdac454f46d910277614f14fe70d0" category="summary">Libere espacio en sus clústeres ONTAP locales organizando en niveles los datos inactivos en el almacenamiento de blobs de Azure.</block>
  <block id="8d75d1c0b15286e1613cb1d4a336f089" category="doc">Clasificación de datos desde clústeres ONTAP locales al almacenamiento de blobs de Azure en NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="42a25d777e4b0945e7aa624039e11ff7" category="paragraph">Libere espacio en sus clústeres ONTAP locales organizando en niveles los datos inactivos en el almacenamiento de blobs de Azure.  Libere espacio en sus clústeres ONTAP locales organizando en niveles los datos inactivos en el almacenamiento de blobs de Azure.</block>
  <block id="91e06e9a9ef97681b798e2e5e007ba97" category="paragraph">Comience rápidamente siguiendo estos pasos o desplácese hacia abajo hasta las secciones restantes para obtener detalles completos.</block>
  <block id="afef51d18777eb361a20c2043d35b3c7" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepárese para organizar los datos en niveles en el almacenamiento de blobs de Azure</block>
  <block id="4c6a9048ac276eb9391ebe2abd8e0c0d" category="paragraph">Necesitarás lo siguiente:</block>
  <block id="e7c7452927a3a34d237f09fa0929d277" category="list-text">Un clúster ONTAP local de origen que ejecuta ONTAP 9.4 o posterior que haya agregado a la NetApp Console y una conexión HTTPS al almacenamiento de blobs de Azure.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="9c7323fbb169fe85ef33c50c1cb009f4" category="list-text">Un agente de consola instalado en una red virtual de Azure o en sus instalaciones.</block>
  <block id="332b8a1cf8cd98b6ccc2ce5d42799db5" category="list-text">Redes para un agente que habilita una conexión HTTPS saliente al clúster ONTAP en su centro de datos, al almacenamiento de Azure y al servicio de niveles de nube.</block>
  <block id="1fc5678c52721c9b3e4645fbccb888e2" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Configurar niveles</block>
  <block id="7b5f007700bab4ca6fa57a8ee9eda38a" category="paragraph">En la NetApp Console, seleccione un sistema ONTAP local, seleccione *Habilitar* para el servicio de niveles y siga las indicaciones para organizar los datos en niveles en el almacenamiento de blobs de Azure.</block>
  <block id="405c5046b6e6c8d7c0227d9136432afb" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Configurar licencias</block>
  <block id="163c8b5b0b8c112938adc0911c41ae8a" category="list-text">Para suscribirse desde Azure Marketplace,<block ref="1680b23e19e99b9f7777c5d8aca36ee0" category="inline-link-rx"></block> , seleccione *Suscribirse* y siga las instrucciones.</block>
  <block id="5a2ebfb8baa378cfcfcba58bbb1380c2" category="section-title">Requisitos</block>
  <block id="7751e2f58b56568c8a5106199a1e7857" category="paragraph">Verifique el soporte para su clúster ONTAP , configure su red y prepare su almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="455299fd2e4b438ff8661df0bfd1cace" category="paragraph">La siguiente imagen muestra cada componente y las conexiones que debes preparar entre ellos:</block>
  <block id="7695607c7c6aa453159e481fe6a4c054" category="inline-image-macro">Una imagen de arquitectura que muestra el servicio Cloud Tiering con una conexión al agente de consola en su proveedor de nube, el agente con una conexión a su clúster ONTAP y una conexión entre el clúster ONTAP y el almacenamiento de objetos en su proveedor de nube.  Los datos activos residen en el clúster ONTAP , mientras que los datos inactivos residen en el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="cc0dd170055a83ce0b6db0c02b0ac2d4" category="paragraph"><block ref="cc0dd170055a83ce0b6db0c02b0ac2d4" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cbc15a138a64e5efab58b423c37bce01" category="admonition">La comunicación entre el agente de la consola y el almacenamiento de blobs es solo para la configuración del almacenamiento de objetos.  El agente puede residir en sus instalaciones, en lugar de en la nube.</block>
  <block id="cd2373279a6027e3c80755999300af70" category="section-title">Prepare sus clústeres de ONTAP</block>
  <block id="1e62bbf0fcb0c66c8289f061c1788e98" category="paragraph">Los clústeres de ONTAP deben cumplir los siguientes requisitos al organizar los datos en niveles en el almacenamiento de blobs de Azure.</block>
  <block id="52a13bb563bdd9efe50a0c0b73573c77" category="list-text">Versión de ONTAP compatible</block>
  <block id="183b2a428b6d80ef4823ebe68b96c34d" category="list-text">ONTAP 9.4 o posterior</block>
  <block id="03d597b22bd9d9fb770e928472c5c22a" category="list-text">El clúster ONTAP inicia una conexión HTTPS a través del puerto 443 al almacenamiento de blobs de Azure.</block>
  <block id="bbdf6f541b4707ac092673fa798cd221" category="paragraph">Si bien ExpressRoute ofrece un mejor rendimiento y cargos por transferencia de datos más bajos, no es necesario entre el clúster ONTAP y el almacenamiento de blobs de Azure.  Pero hacerlo es la mejor práctica recomendada.</block>
  <block id="0d7900308c66eb3a83ded625cd707a0b" category="list-text">Se requiere una conexión entrante del agente, que puede residir en una red virtual de Azure o en sus instalaciones.</block>
  <block id="b38a0774c812ca088fc02e75d5a257b6" category="paragraph">No se requiere una conexión entre el clúster y el servicio Cloud Tiering.</block>
  <block id="6f8cf694d04b60dbac7f5bd1f70ffe2d" category="list-text">Se requiere un LIF entre clústeres en cada nodo de ONTAP que aloje los volúmenes que desea organizar en niveles.  El LIF debe estar asociado con el _IPspace_ que ONTAP debe usar para conectarse al almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="bfa10f7c5e846fdab9228aa316c04549" category="inline-link">LIF</block>
  <block id="d686186657dc867241ca2a0f2a61422f" category="inline-link">Espacios IP</block>
  <block id="448864d4614b43c3d9541b8308faf6df" category="paragraph">Cuando configura la clasificación de datos, Cloud Tiering le solicita el espacio IP que desea utilizar.  Debes elegir el espacio IP con el que está asociado cada LIF.  Ese podría ser el espacio IP "predeterminado" o un espacio IP personalizado que usted creó.  Obtenga más información sobre<block ref="b7275acfa36ebba0d4abaa0eae46bec7" category="inline-link-rx"></block> y<block ref="bcaf833b6d9ebe7610dbaf3380869814" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3cb09efd98df836314cbd254dcf63296" category="admonition">Cloud Tiering admite volúmenes FlexGroup , a partir de ONTAP 9.5.  La configuración funciona igual que cualquier otro volumen.</block>
  <block id="9e33d8c7d3eac6564c5d09c6526d05f6" category="section-title">Descubra un clúster ONTAP</block>
  <block id="f0e5e08c8549f9b3ecec6412c185c3bc" category="paragraph">Debe agregar un sistema ONTAP local a la NetApp Console antes de poder comenzar a organizar en niveles los datos fríos.</block>
  <block id="323304a9b5f8ab78410987976efec94a" category="paragraph">Se requiere un agente para organizar los datos en la nube.  Al organizar datos en niveles en Azure Blob Storage, puede usar un agente que esté en una red virtual de Azure o en sus instalaciones.  Necesitará crear un nuevo agente y asegurarse de que el agente seleccionado actualmente resida en Azure o en las instalaciones locales.</block>
  <block id="7270a80b0a19132fc05c0f02e7650319" category="inline-link">Conozca a los agentes</block>
  <block id="6e61bd49c3901d3a945ec7a081445722" category="list-text"><block ref="6e61bd49c3901d3a945ec7a081445722" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="810cf57d287d0622203af06fdf2e836a" category="inline-link">Implementar un agente en Azure</block>
  <block id="94a6d1a120d772c1e4b32e0028fc5c75" category="list-text"><block ref="94a6d1a120d772c1e4b32e0028fc5c75" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5a5777bc5788ddb207135e10715f1f84" category="section-title">Verifique que tenga los permisos de agente necesarios</block>
  <block id="5354529f47c862f65799910961248e94" category="inline-link">permisos de rol personalizados requeridos</block>
  <block id="83a989bd64e0e5885e1dec6274ea42ed" category="inline-link">Permisos específicos requeridos para la organización en niveles de la nube</block>
  <block id="1295c43404f02c717c0fe1d04ff51707" category="paragraph">Si creó el agente de consola usando la versión 3.9.25 o superior, entonces ya está todo listo.  El rol personalizado que proporciona los permisos que un agente necesita para administrar recursos y procesos dentro de su red de Azure se configurará de forma predeterminada.  Ver el<block ref="ae3b48d48c05b567196be1134d253020" category="inline-link-rx"></block> y el<block ref="61be4d5ffb9c196991ecf31c3c614969" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="d2435fe75a9908b3e430752043c4758d" category="paragraph">Si creó el agente con una versión anterior, deberá editar la lista de permisos de la cuenta de Azure para agregar los permisos faltantes.</block>
  <block id="96fe77e6e2cd8589ca112918c9a04ec6" category="section-title">Preparar la red para el agente de consola</block>
  <block id="0f09dcb2eaf2b722db0d6062daf994d4" category="paragraph">Asegúrese de que el agente de consola tenga las conexiones de red necesarias.  El agente se puede instalar localmente o en Azure.</block>
  <block id="f8185f56a6c54965c9786fce41b6c09f" category="list-text">Una conexión HTTPS a través del puerto 443 al servicio Cloud Tiering y a su almacenamiento de objetos Azure Blob<block ref="73abec29c95edc01ed78226396cb9d9e" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="400985d5d8ad47af48b13e9fe604a6fe" category="list-text">Si es necesario, habilite un punto final de servicio de VNet para el almacenamiento de Azure.</block>
  <block id="37e46395b6a95361c8da0033f83d9d21" category="paragraph">Se recomienda un punto final de servicio de VNet al almacenamiento de Azure si tiene una conexión ExpressRoute o VPN desde su clúster de ONTAP a la VNet y desea que la comunicación entre el agente y el almacenamiento de blobs permanezca en su red privada virtual.</block>
  <block id="057ec8473cd9c126493949c971edbcea" category="section-title">Preparar el almacenamiento de blobs de Azure</block>
  <block id="e353341b9f86b1c5a8255f3f47459da4" category="paragraph">Al configurar la organización en niveles, debe identificar el grupo de recursos que desea usar, así como la cuenta de almacenamiento y el contenedor de Azure que pertenecen al grupo de recursos.  Una cuenta de almacenamiento permite que Cloud Tiering autentique y acceda al contenedor Blob utilizado para la clasificación de datos.</block>
  <block id="1725e866a08ad63001df8409ffcbd88f" category="paragraph">Cloud Tiering permite la organización en niveles de cualquier cuenta de almacenamiento en cualquier región a la que se pueda acceder a través del agente.</block>
  <block id="0cab1d18e33888aa4f85218003d9de5a" category="paragraph">Cloud Tiering solo admite los tipos de cuentas de almacenamiento General Purpose v2 y Premium Block Blob.</block>
  <block id="81565b650aeaf659f4ce8caa938fd127" category="admonition">Si planea configurar Cloud Tiering para usar un nivel de acceso de menor costo al que se trasladarán sus datos estratificados después de una cierta cantidad de días, no debe seleccionar ninguna regla de ciclo de vida al configurar el contenedor en su cuenta de Azure.  Cloud Tiering gestiona las transiciones del ciclo de vida.</block>
  <block id="f80ee5ec59889dd58a5f384486bfb50c" category="section-title">Agrupe los datos inactivos desde su primer clúster en Azure Blob Storage</block>
  <block id="eeee7c2206f30d34992557feb0d7900f" category="paragraph">Después de preparar su entorno de Azure, comience a organizar en niveles los datos inactivos desde su primer clúster.</block>
  <block id="14ccf146e9e921efca4df33f5a557246" category="inline-link">Un sistema ONTAP local para la NetApp Console</block>
  <block id="7084a7a4541706196b9029fc9ff4d21c" category="paragraph"><block ref="72d0774feee5d50984b483923c57f21a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="57c0e1741966187a33a00eea2622a5ec" category="list-text">Haga clic en *Habilitar* para el servicio de niveles desde el panel derecho.</block>
  <block id="09c6d1b3f501bcaae6a08d1eb9b4f7ef" category="paragraph">Si el destino de niveles de Azure Blob existe como un sistema en la página Sistemas, puede arrastrar el clúster al sistema de Azure Blob para iniciar el asistente de configuración.</block>
  <block id="32599b6b8fccc3a9b30146949a115220" category="list-text">*Seleccionar proveedor*: seleccione *Microsoft Azure* y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="db0067c26963bde24c4e0b1f945650dd" category="list-text">*Grupo de recursos*: seleccione un grupo de recursos donde se administra un contenedor existente o donde desea crear un nuevo contenedor para datos escalonados y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="003e80cbf326649ec8eef9dc7599f805" category="paragraph">Al utilizar un agente local, debe ingresar la suscripción de Azure que proporciona acceso al grupo de recursos.</block>
  <block id="77bc2b407a9209d6e606d185699df4de" category="list-text">*Contenedor de Azure*: seleccione el botón de opción para agregar un nuevo contenedor de Blobs a una cuenta de almacenamiento o para usar un contenedor existente.  Luego, seleccione la cuenta de almacenamiento y elija el contenedor existente o ingrese el nombre del nuevo contenedor.  Luego seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="19a7b69e14b99b6d561b88afc3f34695" category="paragraph">Las cuentas de almacenamiento y los contenedores que aparecen en este paso pertenecen al grupo de recursos que seleccionó en el paso anterior.</block>
  <block id="749e14dbca4f0883f665d1450c1fc3aa" category="list-text">*Ciclo de vida del nivel de acceso*: Cloud Tiering administra las transiciones del ciclo de vida de sus datos organizados en niveles.  Los datos comienzan en la clase _Hot_, pero puedes crear una regla para aplicar la clase _Cool_ a los datos después de una cierta cantidad de días.</block>
  <block id="f526f3b2e9cb12ee7e7460a34d7a7e40" category="paragraph">Seleccione el nivel de acceso al que desea transferir los datos escalonados y la cantidad de días antes de que los datos se asignen a ese nivel y seleccione *Continuar*.  Por ejemplo, la captura de pantalla a continuación muestra que los datos escalonados se asignan a la clase _Cool_ desde la clase _Hot_ después de 45 días en el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="a6de011c08144280abbea085810f3465" category="inline-link-macro">Ver los niveles de acceso admitidos</block>
  <block id="4f79964148c7f12ce0e111c7b8d932a5" category="paragraph">Si elige *Mantener los datos en este nivel de acceso*, los datos permanecerán en el nivel de acceso _Acceso activo_ y no se aplicarán reglas. <block ref="462d8509e8137fe02ca002d803caf321" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="edb46c71cd537834a31acba5c8bb3324" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo seleccionar otro nivel de acceso que se asigna a sus datos después de una cierta cantidad de días.</block>
  <block id="971e98c37b530be649080f29af3f0b98" category="paragraph"><block ref="971e98c37b530be649080f29af3f0b98" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7f6ab23305817b45bc45d181186c25e8" category="paragraph">Tenga en cuenta que la regla del ciclo de vida se aplica a todos los contenedores de blobs en la cuenta de almacenamiento seleccionada.</block>
  <block id="b6622b22e773efbd870e49f198696807" category="paragraph"><block ref="b6622b22e773efbd870e49f198696807" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ade7907875a5b3e50997036947f13251" category="paragraph">Ha configurado correctamente la organización en niveles de datos desde los volúmenes del clúster hasta el almacenamiento de objetos Blob de Azure.</block>
  <block id="253b4bbbc8972fd3fe785695ae7d0d01" category="summary">Libere espacio en sus clústeres ONTAP locales organizando los datos inactivos en niveles en Google Cloud Storage en NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="f120755f6e9a458063b600527d568b48" category="doc">Clasificación de datos desde clústeres ONTAP locales a Google Cloud Storage en NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="1fadc14fd633ecc5c82b56456c607061" category="paragraph">Libere espacio en sus clústeres ONTAP locales organizando los datos inactivos en niveles en Google Cloud Storage en NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="8788b0cdf4f12f86e295a59a91c1f90a" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepárese para almacenar datos en niveles en Google Cloud Storage</block>
  <block id="4ce244b95b29b1ff1cc22564f4b2b26d" category="list-text">Un clúster ONTAP local de origen que ejecuta ONTAP 9.6 o posterior que haya agregado a la NetApp Console y una conexión a través de un puerto especificado por el usuario a Google Cloud Storage.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="2deaed2300671ee7d90104d75a9f9c41" category="list-text">Una cuenta de servicio que tiene el rol de administrador de almacenamiento predefinido y claves de acceso al almacenamiento.</block>
  <block id="d82f3abddb4dd7e58df4b99a40cf01e0" category="list-text">Un agente de consola instalado en una VPC de Google Cloud Platform.</block>
  <block id="dc3cbf610961526f58ffc69839038097" category="list-text">Red para el agente que habilita una conexión HTTPS saliente al clúster ONTAP en su centro de datos, a Google Cloud Storage y al servicio Cloud Tiering.</block>
  <block id="f4bdca0026baf658606a61171cfb31f0" category="paragraph">En la NetApp Console, seleccione un sistema local, seleccione *Habilitar* para el servicio de niveles y siga las instrucciones para organizar los datos en niveles en Google Cloud Storage.</block>
  <block id="e9ddb439e54ad88b1ba0b81b2fcff237" category="list-text">Para suscribirse desde Google Cloud Marketplace,<block ref="bbcd2617ac6e914166006f6115f24a91" category="inline-link-rx"></block> , seleccione *Suscribirse* y siga las instrucciones.</block>
  <block id="823d4b689063c5962009e1e14597c45f" category="list-text">Para pagar utilizando una licencia BYOL de Cloud Tiering, envíe un correo electrónico a:ng-cloud-tiering@netapp.com?subject=Licensing[contáctenos si necesita comprar una] y luego<block ref="51d7050ed91c2180ace3d812a007b26c" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="09007ee2fb86ca979f727493c23f617c" category="inline-image-macro">Una imagen de arquitectura que muestra el servicio Cloud Tiering con una conexión al agente en su proveedor de nube, el agente con una conexión a su clúster ONTAP y una conexión entre el clúster ONTAP y el almacenamiento de objetos en su proveedor de nube.  Los datos activos residen en el clúster ONTAP , mientras que los datos inactivos residen en el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="41dcfe9b4362e154c24808ab043dbd27" category="paragraph"><block ref="41dcfe9b4362e154c24808ab043dbd27" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="80221e8b43f4b7df1844494f4dbb21a4" category="admonition">La comunicación entre el agente y Google Cloud Storage es solo para la configuración del almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="5bf027269b9826388480af0551407ffe" category="paragraph">Sus clústeres de ONTAP deben cumplir los siguientes requisitos al organizar los datos en niveles en Google Cloud Storage.</block>
  <block id="906f99c100bacc38ffb33c237ae0fad2" category="list-text">ONTAP 9.6 o posterior</block>
  <block id="1b1dccb3b74d8c6afa95c0b3c38c01c5" category="list-text">El clúster ONTAP inicia una conexión HTTPS a través del puerto 443 a Google Cloud Storage.</block>
  <block id="95e0e85b7c12557c1a92c6fffcf029d7" category="paragraph">Si bien una interconexión de Google Cloud proporciona un mejor rendimiento y cargos de transferencia de datos más bajos, no es necesaria entre el clúster de ONTAP y Google Cloud Storage.  Pero hacerlo es la mejor práctica recomendada.</block>
  <block id="f88b64118f807e6064b4a61f412310d4" category="list-text">Se requiere una conexión entrante del agente, que reside en una VPC de Google Cloud Platform.</block>
  <block id="c3fb869301bdf0050425864a1c816fd8" category="admonition">Cloud Tiering admite volúmenes FlexGroup .  La configuración funciona igual que cualquier otro volumen.</block>
  <block id="3246abb7c81bd7bc5849f512b4b7afc5" category="paragraph">Debe agregar su sistema ONTAP local a la NetApp Console antes de poder comenzar a organizar en niveles los datos fríos.</block>
  <block id="63882111809efb9062a8249b37e7b176" category="section-title">Crear o cambiar agentes de consola</block>
  <block id="3da2ff8212d503649dfc4191738225d6" category="paragraph">Se requiere un agente de consola para organizar los datos en la nube.  Al almacenar datos en niveles en Google Cloud Storage, debe haber un agente disponible en una VPC de Google Cloud Platform.  Necesitarás crear un nuevo agente o asegurarte de que el agente seleccionado actualmente resida en Google Cloud.</block>
  <block id="d16fd706b026957f7ef67da1ad259d72" category="inline-link">Implementar un agente en Google Cloud</block>
  <block id="155571255db0d0316ee07a42aa72302a" category="list-text"><block ref="155571255db0d0316ee07a42aa72302a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8544a73c8f1ed9d1174487e7b7fa086b" category="paragraph">Asegúrese de que el agente de consola tenga las conexiones de red necesarias.</block>
  <block id="9383d98c929c4ab5b8ef8b3c5c811ca6" category="list-text">Asegúrese de que la VPC donde está instalado el agente habilite las siguientes conexiones:</block>
  <block id="1ca76309cbcb5add561694360c536690" category="list-text">Una conexión HTTPS a través del puerto 443 al servicio Cloud Tiering y a su Google Cloud Storage<block ref="e228b87eff1d3a92b4544cd5652fc5ad" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="62692d2e756f6518c6d49a788e0c73bc" category="list-text">Opcional: habilite el acceso privado de Google en la subred donde planea implementar el agente.</block>
  <block id="b092138563f7b68473c3bf2a6a23a434" category="inline-link">Acceso privado a Google</block>
  <block id="6b095af151bfaada48042e33bd033aa6" category="paragraph"><block ref="d1ea0c6b3f95b3376607c57ca3a4265e" category="inline-link-rx"></block>Se recomienda si tiene una conexión directa desde su clúster ONTAP a la VPC y desea que la comunicación entre el agente y Google Cloud Storage permanezca en su red privada virtual.  Tenga en cuenta que el acceso privado de Google funciona con instancias de VM que solo tienen direcciones IP internas (privadas) (no direcciones IP externas).</block>
  <block id="afb0c1f5008f65a19eba74287b8271c9" category="section-title">Preparar Google Cloud Storage</block>
  <block id="411d01b4e0c39dc41ade73486478c737" category="paragraph">Al configurar niveles, debe proporcionar claves de acceso de almacenamiento para una cuenta de servicio que tenga permisos de administrador de almacenamiento.  Una cuenta de servicio permite que Cloud Tiering autentique y acceda a los depósitos de Cloud Storage utilizados para la clasificación de datos.  Las claves son necesarias para que Google Cloud Storage sepa quién realiza la solicitud.</block>
  <block id="6f6965ac60d42b42fc8a5f70d0f9d45e" category="paragraph">Los depósitos de almacenamiento en la nube deben estar en un<block ref="dca30881be073e06febad5ea0bdde729" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="1fe47329f106f2c549993c628b88331c" category="admonition">Si planea configurar Cloud Tiering para usar clases de almacenamiento de menor costo a las que se trasladarán sus datos organizados en niveles después de una cierta cantidad de días, no debe seleccionar ninguna regla de ciclo de vida al configurar el depósito en su cuenta de GCP.  Cloud Tiering gestiona las transiciones del ciclo de vida.</block>
  <block id="08b66c293c38e17964ad1686888ef26c" category="inline-link">Cree una cuenta de servicio que tenga el rol de administrador de almacenamiento predefinido</block>
  <block id="442a5b2cd4109c0203483d91fc544ccf" category="list-text"><block ref="cbd838ab5a582921645cc152129d502d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="037f057bec36e168c4cbef4fb3d7baef" category="inline-link">Configuración de almacenamiento de GCP</block>
  <block id="53b7d7a30f51832e17a6116b67b1ed1b" category="list-text">Ir a<block ref="68a5b209ce3843ce6d342e4d1299b53b" category="inline-link-rx"></block> y crear claves de acceso para la cuenta de servicio:</block>
  <block id="2b138d6f8b0a84deb2f8f0f1a7c59627" category="list-text">Seleccione un proyecto y seleccione *Interoperabilidad*.  Si aún no lo ha hecho, seleccione *Habilitar acceso de interoperabilidad*.</block>
  <block id="ac4dbad2c0bc8e6750d085d0411d2526" category="list-text">En *Claves de acceso para cuentas de servicio*, seleccione *Crear una clave para una cuenta de servicio*, seleccione la cuenta de servicio que acaba de crear y seleccione *Crear clave*.</block>
  <block id="630337f9212a0c34ec9f5d53517b1325" category="paragraph">Necesitará ingresar las claves más tarde cuando configure la organización en niveles de la nube.</block>
  <block id="743507305bdb62ce0543b39983b58946" category="section-title">Almacene datos inactivos desde su primer clúster en Google Cloud Storage</block>
  <block id="2577ad1c0f2232095ff146a7a2495193" category="paragraph">Después de preparar su entorno de Google Cloud, comience a organizar en niveles los datos inactivos de su primer clúster.</block>
  <block id="6de4ef5820140ddfdd5e942d7c597a12" category="inline-link">Un sistema local agregado a la NetApp Console</block>
  <block id="849481a0c2186cf99c5537c85e57128b" category="list-text"><block ref="fbbcc2d37798d5195f43163152e1352c" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="79acb6eba535e7721e5fb3655d5ceb55" category="list-text">Claves de acceso de almacenamiento para una cuenta de servicio que tiene el rol de administrador de almacenamiento.</block>
  <block id="ce9ab8b31c6e3746ff4141649d615af6" category="paragraph">Si el destino de niveles de Google Cloud Storage está disponible en la página *Sistemas*, puede arrastrar el clúster al sistema de Google Cloud Storage para iniciar el asistente de configuración.</block>
  <block id="627878898fc60088553d67387825a00b" category="list-text">*Seleccionar proveedor*: seleccione *Google Cloud* y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="fc8c5ebf28401d27b54c3e6e00e7652b" category="list-text">*Cubo*: agrega un nuevo cubo de Google Cloud Storage o selecciona un cubo existente.</block>
  <block id="3b014f472810c084c591bc17d312df32" category="list-text">*Ciclo de vida de la clase de almacenamiento*: Cloud Tiering administra las transiciones del ciclo de vida de sus datos organizados en niveles.  Los datos comienzan en la clase _Standard_, pero puedes crear reglas para aplicar diferentes clases de almacenamiento después de una cierta cantidad de días.</block>
  <block id="5b1fe7e630ec1d98ccc72f153317077c" category="paragraph">Seleccione la clase de almacenamiento de Google Cloud a la que desea transferir los datos escalonados y la cantidad de días antes de que los datos se asignen a esa clase, y seleccione *Continuar*.  Por ejemplo, la captura de pantalla a continuación muestra que los datos escalonados se asignan a la clase _Nearline_ desde la clase _Standard_ después de 30 días en el almacenamiento de objetos, y luego a la clase _Coldline_ después de 60 días en el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="7332d2c8833268f79cdb767402899334" category="paragraph">Si elige *Mantener los datos en esta clase de almacenamiento*, los datos permanecerán en esa clase de almacenamiento. <block ref="e76bf2468a23f23815e0d228a823b0f2" category="inline-link-macro-rx"></block> .</block>
  <block id="9ca91908fe96ca20c6a4b4e97d2f509d" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra cómo seleccionar clases de almacenamiento adicionales que se asignan a sus datos después de una cierta cantidad de días.</block>
  <block id="2fed6515a6445979e275cfaa6232f5b6" category="paragraph"><block ref="2fed6515a6445979e275cfaa6232f5b6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a29ca8aa6cf5a1c81887b82cc0bd9606" category="list-text">*Credenciales*: Ingrese la clave de acceso al almacenamiento y la clave secreta para una cuenta de servicio que tenga el rol de administrador de almacenamiento.</block>
  <block id="494e659680f3920311106585f89fc251" category="list-text">*Red de clúster*: seleccione el espacio IP que ONTAP debe usar para conectarse al almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="6d954756dedc1d7d245aee367353a05f" category="list-text">Haga clic en *Continuar* para seleccionar los volúmenes que desea organizar en niveles.</block>
  <block id="635253659dacfccaf41ba250260189aa" category="paragraph">Ha configurado correctamente la clasificación de datos desde los volúmenes del clúster hasta el almacenamiento de objetos de Google Cloud.</block>
  <block id="373efc67a3356a3a76e08792361de915" category="summary">Cloud Tiering proporciona una vista agregada de la clasificación de datos de cada uno de sus clústeres locales.  Esta descripción general proporciona una imagen clara de su entorno y le permite tomar las medidas adecuadas.</block>
  <block id="721473be07ff49bb20f2eac69f1e3fec" category="doc">Obtenga una descripción general de la organización en niveles de datos de sus clústeres en NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="f0a7388785d0c0cf3022d134739377d4" category="paragraph">NetApp Cloud Tiering proporciona una vista agregada de la clasificación de datos de cada uno de sus clústeres locales.  Esta descripción general proporciona una imagen clara de su entorno y le permite tomar las medidas adecuadas.</block>
  <block id="ff663af6cd989dff07bc20ecfc70c07b" category="paragraph">Seleccione *Niveles en la nube &gt; Panel local* para ver los siguientes detalles sobre su entorno.</block>
  <block id="73363ef02ce267ee93816a7a9661efbb" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de la página del Panel de control local.</block>
  <block id="d8dd920a9088057867f1c70674cd6044" category="paragraph"><block ref="d8dd920a9088057867f1c70674cd6044" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7a7553c4b7ed244f088a49d323385c57" category="list-text">Cúmulos descubiertos</block>
  <block id="1cedb109ca5df88ce82bd6def86395af" category="list-text">La cantidad de clústeres locales que Cloud Tiering ha descubierto.  El gráfico proporciona una descripción general del estado de niveles de estos clústeres.</block>
  <block id="961fae3a3bd92168bb4311abe3732555" category="list-text">Nivel alto: clústeres que tienen niveles de más del 20 % de sus datos fríos</block>
  <block id="2f099d69366214f0a621dbd6f670d432" category="list-text">Nivel bajo: clústeres que tienen en niveles menos del 20 % de sus datos fríos</block>
  <block id="94a0f35b6512d82decab6d0169b0d82a" category="list-text">Sin niveles: clústeres que no organizan ningún dato en niveles</block>
  <block id="74d8fc4a0af61d770b56d0d4511ca8d8" category="list-text">No elegible: clústeres que no admiten la organización en niveles de datos</block>
  <block id="82de8cfbf4bbb2c6acea13e93599b85d" category="list-text">Descripción general de los datos</block>
  <block id="afb42886f05db458f42bc80a66e74254" category="list-text">La cantidad de datos que utilizan todos los clústeres descubiertos. El gráfico muestra cuántos datos se están organizando en niveles para estos clústeres.</block>
  <block id="591210acc9067056ff44d0a3207f9f77" category="list-text">Datos escalonados: datos fríos totales que se agrupan en niveles en la nube</block>
  <block id="6cff198ca76939ad9cc090e625ff3510" category="list-text">Datos fríos: datos fríos totales que no se clasifican</block>
  <block id="35fc384bebd7724a70565ab7ef5ba5f2" category="list-text">Datos activos: total de datos activos que se están utilizando</block>
  <block id="c98782bb630b00f1e0db7b7c6d173e63" category="list-text">No elegible: datos totales que no se organizan en niveles porque el clúster o el volumen no admiten la organización en niveles de datos</block>
  <block id="8ee0131ead01994f7bd95933f4e9a923" category="list-text">Descripción general de los niveles</block>
  <block id="8e7506d0839acfb6f7efb77f1903df0d" category="list-text">La cantidad de datos que se están clasificando actualmente y la cantidad de datos fríos que potencialmente podrían clasificarse.</block>
  <block id="9e476387322a5c250893cf9c5c4ce78c" category="list-text">Políticas</block>
  <block id="4be1b347cffb3177e749a7dea6f54978" category="list-text">La cantidad de veces que se ha aplicado cada política de niveles a un volumen.</block>
  <block id="f9600e20b044515122327f9895faca66" category="list-text">Suscripciones al Marketplace</block>
  <block id="28c123c8cd56ba4e4b9a732aa779fbc1" category="list-text">La cantidad de clústeres asociados con cada tipo de suscripción de Marketplace y una indicación sobre el estado de su suscripción.</block>
  <block id="e5053c088f33ca7ce78f6719d308418c" category="summary">Libere espacio en sus clústeres ONTAP locales agrupando los datos inactivos en cualquier servicio de almacenamiento de objetos que utilice el protocolo de servicio de almacenamiento simple (S3).</block>
  <block id="5572c9fb077d3c3e7e15f9907f907e01" category="doc">Clasificación de datos desde clústeres ONTAP locales al almacenamiento de objetos S3 en NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="b53c117076641321208c34d691a3baf3" category="paragraph">Libere espacio en sus clústeres ONTAP locales organizando los datos inactivos en niveles en NetApp Cloud Tiering en cualquier servicio de almacenamiento de objetos que utilice el protocolo Simple Storage Service (S3).</block>
  <block id="ad54fbabce5f384433a02d947362a539" category="paragraph">En este momento, el almacenamiento de objetos MinIO ha sido calificado.</block>
  <block id="280cb258925e656482b6dc7f7cb2d1de" category="paragraph">Los clientes que quieran utilizar almacenes de objetos que no sean oficialmente compatibles como nivel de nube pueden hacerlo siguiendo estas instrucciones.  Los clientes deben probar y confirmar que el almacén de objetos cumple con sus requisitos.</block>
  <block id="838b026c40657f60dbef105628a74c67" category="paragraph">NetApp no ​​brinda soporte ni es responsable de ningún problema que surja de cualquier Servicio de almacenamiento de objetos de terceros, específicamente cuando no tiene acuerdos de soporte con el tercero con el que se originó el producto.  Se reconoce y se acepta que NetApp no ​​será responsable de ningún daño asociado ni estará obligado a brindar soporte para ese producto de terceros.</block>
  <block id="a48ebc1daa09857cc47678ad5ad8759f" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepárese para organizar los datos en niveles de almacenamiento de objetos compatible con S3</block>
  <block id="39b291522243993a876cea30489644f9" category="list-text">Un clúster ONTAP local de origen que ejecuta ONTAP 9.8 o posterior que haya agregado a la NetApp Console y una conexión a través de un puerto especificado por el usuario al almacenamiento de objetos de destino compatible con S3.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="3451be8fc6792d6f67247f8a5ef41a6f" category="list-text">El FQDN, la clave de acceso y la clave secreta del servidor de almacenamiento de objetos para que el clúster ONTAP pueda acceder al depósito.</block>
  <block id="712e058c9db6c5ce214c2fe916c7cc3d" category="list-text">Un agente de consola instalado en sus instalaciones.</block>
  <block id="ae58b3861f7fd69e98457e7173a33107" category="list-text">Red para el agente que habilita una conexión HTTPS saliente al clúster ONTAP de origen, al almacenamiento de objetos compatible con S3 y al servicio Cloud Tiering.</block>
  <block id="5570c9961202f8e6a10d6f1ac9be0f27" category="paragraph">En la consola, seleccione un sistema local, seleccione *Habilitar* para el servicio de niveles y siga las instrucciones para organizar los datos en niveles en un almacenamiento de objetos compatible con S3.</block>
  <block id="92d140374f45239360ca6af9ee94f90e" category="paragraph">Pague por Cloud Tiering a través de una suscripción de pago por uso de su proveedor de nube, una licencia propia de Cloud Tiering o una combinación de ambas:</block>
  <block id="12a896df7cf6cd5b5e5dcf4a46c0cebc" category="inline-link">Mercado de GCP</block>
  <block id="820065103cbb913b339017de26289a03" category="list-text">Para suscribirse a la oferta PAYGO desde el<block ref="d668c832ccb70eb717d6736e1082df78" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="41a6e7dc73b2f1e43bd8c26c6ce83782" category="inline-link-rx"></block> , o<block ref="92655de6fae7d07ed3897ce19d51b88d" category="inline-link-rx"></block> , seleccione *Suscribirse* y siga las instrucciones.</block>
  <block id="702b6a3e722341b2cb465c0bec19fd46" category="list-text">Para pagar utilizando una licencia BYOL de Cloud Tiering, envíe un correo electrónico a:ng-cloud-tiering@netapp.com?subject=Licensing[contáctenos si necesita comprar una] y luego<block ref="51d7050ed91c2180ace3d812a007b26c" category="inline-link-macro-rx"></block> . .</block>
  <block id="c4e05db1c1164417cbef3cffaeaa4ac0" category="inline-image-macro">Una imagen de arquitectura que muestra el servicio Cloud Tiering con una conexión al agente en sus instalaciones, el agente con una conexión a su clúster ONTAP y una conexión entre el clúster ONTAP y el almacenamiento de objetos.  Los datos activos residen en el clúster ONTAP , mientras que los datos inactivos residen en el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="78f24988f67a18e5d9e3239622bf608e" category="paragraph"><block ref="78f24988f67a18e5d9e3239622bf608e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b70364169b3b76e5e97ab349ddd8f39e" category="admonition">La comunicación entre el agente y el servidor de almacenamiento de objetos compatible con S3 es solo para la configuración del almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="4f2ba178f02065cd43bc7615b226c05d" category="paragraph">Los clústeres ONTAP de origen deben cumplir los siguientes requisitos al organizar los datos en niveles de almacenamiento de objetos compatible con S3.</block>
  <block id="b21bd398129651bd6709e6ebf2a82f5b" category="list-text">Puede organizar en niveles los datos de los sistemas AFF o de los sistemas FAS con agregados totalmente SSD o agregados totalmente HDD.</block>
  <block id="c3ce6809be6bdc67ae978395484d0585" category="list-text">ONTAP 9.8 o posterior</block>
  <block id="387e3c4da375deb1519f43358cd3f9de" category="list-text">El clúster ONTAP inicia una conexión HTTPS a través de un puerto especificado por el usuario a un almacenamiento de objetos compatible con S3 (el puerto se puede configurar durante la configuración de niveles).</block>
  <block id="9378df978e3f22322e7d49bdc1ff98b9" category="paragraph">El sistema ONTAP de origen lee y escribe datos hacia y desde el almacenamiento de objetos.  El almacenamiento de objetos nunca se inicia, simplemente responde.</block>
  <block id="2250d6672fecb66dfbbb3cb3fc2cbf1e" category="list-text">Se requiere una conexión entrante del agente, que debe residir en sus instalaciones.</block>
  <block id="52ac279aadd8dafbcd415c589d1d21cc" category="admonition">Cloud Tiering admite volúmenes FlexVol y FlexGroup .</block>
  <block id="b57a4e3d558572273c026b446c9aab82" category="paragraph">Debe agregar su sistema ONTAP local a la consola antes de poder comenzar a organizar en niveles los datos fríos.</block>
  <block id="9120ce179cda465126762efc78c0923f" category="section-title">Preparar almacenamiento de objetos compatible con S3</block>
  <block id="d3fa6e6481608f0c0ecdb65404370234" category="paragraph">El almacenamiento de objetos compatible con S3 debe cumplir los siguientes requisitos.</block>
  <block id="ca00250851f3a70617fb3099c4414b66" category="list-text">Credenciales S3</block>
  <block id="1cf86146f536cd28b2772a235c4b89f2" category="list-text">Cuando configura la organización en niveles de almacenamiento de objetos compatible con S3, se le solicitará que cree un bucket de S3 o que seleccione un bucket de S3 existente.  Debe proporcionar a Cloud Tiering una clave de acceso S3 y una clave secreta.  Cloud Tiering utiliza las claves para acceder a su bucket.</block>
  <block id="d106fcaf30ac3fffe7a077d64962b14d" category="paragraph">Estas claves de acceso deben estar asociadas a un usuario que tenga los siguientes permisos:</block>
  <block id="ad946c628a00c0231a5a4ad786121daa" category="paragraph">Se requiere un agente de consola para organizar los datos en la nube.  Al organizar los datos en un almacenamiento de objetos compatible con S3, debe haber un agente disponible en sus instalaciones.  Necesitará instalar un nuevo agente o asegurarse de que el agente seleccionado actualmente resida localmente.</block>
  <block id="9850da1ff8f0d78cde03069824ee349a" category="inline-link">Instalar y configurar un agente local</block>
  <block id="0f2ef869fb32ff56241fc9b8424cdada" category="list-text"><block ref="0f2ef869fb32ff56241fc9b8424cdada" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f50a63c9c9657ff667d639ec98b84742" category="inline-link">Cambiar entre agentes</block>
  <block id="f14468b63f7129818b41a7832d478231" category="list-text"><block ref="f14468b63f7129818b41a7832d478231" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f8f9194342a36b379a320d083f2f0460" category="paragraph">Asegúrese de que el agente tenga las conexiones de red necesarias.</block>
  <block id="2f7e336c182aee9ddeaf1a891f23f2eb" category="list-text">Una conexión HTTPS a través del puerto 443 al servicio Cloud Tiering<block ref="391228c0fd8ae5f276f519fba0168635" category="inline-link-rx"></block> )</block>
  <block id="c23e3e3ec330910b74031fabbb7bedbd" category="list-text">Una conexión HTTPS a través del puerto 443 a un almacenamiento de objetos compatible con S3</block>
  <block id="aa972ed8d4cd18a54d3bfc872e508a63" category="section-title">Clasificación de datos inactivos desde su primer clúster hasta un almacenamiento de objetos compatible con S3</block>
  <block id="a71f0f53c9824602e78a79bc5fa52d43" category="paragraph">Después de preparar su entorno, comience a organizar en niveles los datos inactivos de su primer clúster.</block>
  <block id="51520fb9956ba38a4d8bd6168085bd9e" category="inline-link">Un sistema local agregado a la NetApp Console</block>
  <block id="1538b7d091bd85624eae88de0955567c" category="list-text"><block ref="093eb46f3b2e4dfbcfbeab24485a1268" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="13b81562751bbcb9ff3beecfc691d73d" category="list-text">El FQDN del servidor de almacenamiento de objetos compatible con S3 y el puerto que se utilizará para las comunicaciones HTTPS.</block>
  <block id="d4087a3156960fb7d03ac9037d76ef8e" category="list-text">Una clave de acceso y una clave secreta que tiene los permisos S3 necesarios.</block>
  <block id="3aa84b2b8b6dbfa9a8fdda6dc200f1c1" category="list-text">Haga clic en *Habilitar* para el servicio de niveles de nube desde el panel derecho.</block>
  <block id="d2fbdb687d2b1e06d66f7a9e55153cc6" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la opción de niveles que aparece en el lado derecho de la pantalla después de seleccionar un sistema ONTAP local.</block>
  <block id="1cc941470d56e5dd3dd9018200641f95" category="paragraph"><block ref="1cc941470d56e5dd3dd9018200641f95" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0c9242089e5812372012594b3e56e4fc" category="list-text">*Seleccionar proveedor*: seleccione *S3 Compatible* y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="c681fc1169309fdbbc2003946bcf5c4c" category="list-text">*Servidor*: Ingrese el FQDN del servidor de almacenamiento de objetos compatible con S3, el puerto que ONTAP debe usar para la comunicación HTTPS con el servidor y la clave de acceso y la clave secreta de una cuenta que tenga los permisos S3 requeridos.</block>
  <block id="72823859580875b236fa69bdbbf08b8d" category="list-text">*Cubo*: agregue un nuevo cubo o seleccione uno existente y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="09a7f4182b05a567ffd2e4af726357a2" category="list-text">*Red de clúster*: seleccione el espacio IP que ONTAP debe usar para conectarse al almacenamiento de objetos y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="b20f6cb756fa58f51a1027399dad0258" category="paragraph">Seleccionar el espacio IP correcto garantiza que Cloud Tiering pueda configurar una conexión desde ONTAP a su almacenamiento de objetos compatible con S3.</block>
  <block id="1b996096a6622f6ea75336b1c918bf87" category="list-text">En la página _Éxito_, seleccione *Continuar* para configurar sus volúmenes ahora.</block>
  <block id="319392ea088ad698e289adec00e57ee4" category="list-text">En la página _Volúmenes por niveles_, seleccione los volúmenes para los que desea configurar la clasificación por niveles y seleccione *Continuar*:</block>
  <block id="ec68cc10178c075755705b3e2a4a3fe3" category="summary">Libere espacio en sus clústeres ONTAP locales organizando en niveles los datos inactivos en StorageGRID en NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="0f1dfa554cd7faba6d4bed2afa47364b" category="doc">Organización de datos en niveles desde clústeres ONTAP locales a StorageGRID en NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="874a5fea50f0ef6118e6407f7a38543b" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>Prepárese para organizar los datos en niveles en StorageGRID</block>
  <block id="ae95ce1dd1ea1b2d5e4d3b95a2098a09" category="list-text">Un clúster ONTAP local de origen que ejecuta ONTAP 9.4 o posterior que haya agregado a la NetApp Console y una conexión a través de un puerto especificado por el usuario a StorageGRID.<block ref="37a771554b6d226a7c4eb146e900f0b4" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="5fce56af1e1158cc023bf250fa9ab688" category="list-text">StorageGRID 10.3 o posterior con claves de acceso de AWS que tengan permisos S3.</block>
  <block id="9c510a1bf7f5f4d64cde8e16b6f189bc" category="list-text">Redes para el agente que habilita una conexión HTTPS saliente al clúster ONTAP , a StorageGRID y al servicio Cloud Tiering.</block>
  <block id="435dc3245b466d43c38838ee9ac1f09a" category="paragraph">En la NetApp Console, seleccione un sistema local, seleccione *Habilitar* para la organización en niveles de nube y siga las instrucciones para organizar los datos en niveles en StorageGRID.</block>
  <block id="d643f52444fc4adb52f81421f52143b2" category="paragraph"><block ref="d643f52444fc4adb52f81421f52143b2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="26d40f0a0a03cdc0fececd0bdadb8556" category="admonition">La comunicación entre el agente y StorageGRID es solo para la configuración del almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="d819d0403e81c7160cb438c3a5d9a3c4" category="paragraph">Sus clústeres ONTAP deben cumplir los siguientes requisitos al organizar los datos en niveles en StorageGRID.</block>
  <block id="0b9c6eef4e3d3a222eb04e910d252339" category="list-text">Licencias</block>
  <block id="a035773d20eff4841e97cdeeb8a40e33" category="list-text">No se requiere una licencia de Cloud Tiering en su organización de NetApp Console , ni tampoco se requiere una licencia de FabricPool en el clúster ONTAP , al organizar los datos en niveles en StorageGRID.</block>
  <block id="d356e706a5a76e1d07d019ae07df9f40" category="list-text">El clúster ONTAP inicia una conexión HTTPS a través de un puerto especificado por el usuario al nodo de puerta de enlace StorageGRID (el puerto se puede configurar durante la configuración de niveles).</block>
  <block id="632faf177cb0822b27c0ea2436c8b6ef" category="section-title">Preparar StorageGRID</block>
  <block id="36fe0b0906c418ae57a5a0bdc228ec2b" category="paragraph">StorageGRID debe cumplir los siguientes requisitos.</block>
  <block id="793640ee72b7150dff71a288a821c67c" category="list-text">Versiones de StorageGRID compatibles</block>
  <block id="8a456872aea50fd247449bd552854586" category="list-text">Se admite StorageGRID 10.3 y versiones posteriores.</block>
  <block id="2895d1cd76b62d70ee07fbf23468d988" category="list-text">Cuando configura la organización en niveles en StorageGRID, debe proporcionar a Cloud Tiering una clave de acceso S3 y una clave secreta.  Cloud Tiering utiliza las claves para acceder a sus buckets.</block>
  <block id="a1b7de43a5472d2ba57c5f863040eec2" category="list-text">Control de versiones de objetos</block>
  <block id="aa4788e27cdbd61e4d722970587d99c5" category="list-text">No debe habilitar el control de versiones de objetos StorageGRID en el depósito de almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="4c1bae6ff12944d724f72dbf17988581" category="paragraph">El agente de consola es necesario para organizar los datos en niveles en la nube.  Al organizar los datos en niveles en StorageGRID, debe haber un agente disponible en sus instalaciones.</block>
  <block id="f0775dbcbb3e896192a71d6a3da0d958" category="paragraph">Debe tener el rol de administrador de la organización para crear un agente.</block>
  <block id="5bfe7676a3f4e4197bf9f895c6b2fcb4" category="list-text">Una conexión HTTPS a través del puerto 443 a su sistema StorageGRID</block>
  <block id="f1260652abd324e05ba249e82728d99f" category="section-title">Agrupe los datos inactivos desde su primer clúster en StorageGRID</block>
  <block id="8763f6e8f73d9edf1525960ebd813b27" category="list-text">El FQDN del nodo de puerta de enlace de StorageGRID y el puerto que se utilizará para las comunicaciones HTTPS.</block>
  <block id="1b8a3756b590cb811f9726f247097028" category="list-text">Una clave de acceso de AWS que tiene los permisos S3 necesarios.</block>
  <block id="a050c774e6c62fccbb12a34ce5b06225" category="paragraph">Si el destino de niveles de StorageGRID existe como un sistema en la NetApp Console, puede arrastrar el clúster al sistema StorageGRID para iniciar el asistente de configuración.</block>
  <block id="588fe6b47fb02e8d26996501bf81f9c5" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la opción de configuración por niveles que aparece en el lado derecho de la pantalla después de seleccionar un sistema ONTAP local.</block>
  <block id="101aff465cc09a379a0d668a4235ca19" category="paragraph"><block ref="101aff465cc09a379a0d668a4235ca19" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b51dac5dc7d8805b188b19cadcfd531c" category="list-text">*Seleccionar proveedor*: seleccione * StorageGRID* y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="c880a19df6feb2c1dcf1bda2267bb2be" category="list-text">*Servidor*: Ingrese el FQDN del nodo de puerta de enlace de StorageGRID , el puerto que ONTAP debe usar para la comunicación HTTPS con StorageGRID y la clave de acceso y la clave secreta de una cuenta que tenga los permisos S3 requeridos.</block>
  <block id="9bbb1b8c852a007e739999fb2e3a6587" category="list-text">*Bucket*: agregue un nuevo bucket o seleccione un bucket existente que comience con el prefijo _fabric-pool_ y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="0997d180d40638983183a6e29ec8dfd6" category="paragraph">El prefijo _fabric-pool_ es necesario porque la política de IAM para el agente permite que la instancia realice acciones de S3 en depósitos nombrados con ese prefijo exacto.  Por ejemplo, puede nombrar el bucket S3 _fabric-pool-AFF1_, donde AFF1 es el nombre del clúster.</block>
  <block id="6770c476e7cf4e5329f4a574f524ae3a" category="paragraph">Seleccionar el espacio IP correcto garantiza que Cloud Tiering pueda configurar una conexión desde ONTAP al almacenamiento de objetos StorageGRID .</block>
  <block id="fc7b72c2fc7130f6fc8a71de97daf337" category="summary">Ejecute una prueba de rendimiento en la nube para medir la latencia de la red y el rendimiento del rendimiento desde un clúster ONTAP a un almacén de objetos antes y después de configurar la clasificación de datos.</block>
  <block id="3b014c6ab8513d7cbc36d590808b0e55" category="doc">Medir la latencia de la red y el rendimiento del rendimiento en NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="973d8cfe0d1470781ab2e78ae9ae5c68" category="paragraph">Ejecute una prueba de rendimiento en la nube para medir la latencia de la red y el rendimiento del rendimiento desde un clúster ONTAP a un almacén de objetos antes y después de configurar la clasificación de datos en NetApp Cloud Tiering.  La prueba también identifica cualquier falla que haya ocurrido.</block>
  <block id="05550ef95410219ee8109be8d00e9f62" category="paragraph">A continuación se muestran ejemplos de resultados de rendimiento:</block>
  <block id="f171b53c2ca59613ced7d9a5a942a255" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de los resultados del rendimiento del clúster para una prueba de rendimiento en la nube.</block>
  <block id="f8011f6560ae9c67fe47dfaf64d311be" category="paragraph"><block ref="f8011f6560ae9c67fe47dfaf64d311be" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8d7c169a466dfccc11fd70e4d5d9307c" category="paragraph">Es mejor ejecutar esta comprobación cuando el clúster tenga menos del 50 % de utilización de CPU.</block>
  <block id="80fd0114f074882cbd99907336bcbff9" category="list-title">Pasos para un clúster que no se ha configurado para la organización en niveles</block>
  <block id="f14fab61bf6b79d48f8e90f17c676ea2" category="list-text">Desde la página *Clústeres*, seleccione el ícono de menú de un clúster y seleccione *Prueba de rendimiento de la nube*.</block>
  <block id="5e2710a1e259c33cc88129e3f3817a5d" category="list-text">Revise los detalles y seleccione *Continuar*.</block>
  <block id="bfdee4fb60271a04ea7de7300cf2719f" category="list-text">Siga las instrucciones para proporcionar la información requerida.</block>
  <block id="82377b23824c7bd3e4d61004b79007e2" category="paragraph">La información que debes proporcionar es la misma que si estuvieras configurando la organización en niveles en el clúster.</block>
  <block id="d691d6fb13ec61a65ac366e5e7cd24df" category="list-text">Opcionalmente, continúe con el asistente de volúmenes de niveles para completar la configuración.</block>
  <block id="35ebe7b6adea0c0481efc2f808eae42d" category="list-title">Pasos para un clúster que se ha configurado para niveles</block>
  <block id="b375fdcdcb2e941cee7f6c77a877a799" category="list-text">Seleccione un nodo de la lista desplegable.</block>
  <block id="fd83eef8a964b542e19760927828a387" category="list-text">Vea los resultados o vuelva a verificar el rendimiento.</block>
  <block id="4a1ff72132abf5036ebd7cfc27732030" category="summary">Descubra las novedades en NetApp Cloud Tiering.</block>
  <block id="fc9efe18fffdae315cad70593938fa75" category="doc">Novedades en NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="a41dd7aa7d921f9f0881a705d3679e6c" category="section-title">6 de octubre de 2025</block>
  <block id="ba3d080bd22adb4c0f40fdd9d87f54f9" category="section-title">9 de agosto de 2023</block>
  <block id="51276db22ab007bf8378ddc5150c089e" category="section-title">4 de julio de 2023</block>
  <block id="70c95406986fbb3626df1a393daf99ce" category="section-title">03 de abril de 2023</block>
  <block id="eea1e3b9ecdd5e32692761a0a78b9463" category="section-title">5 de marzo de 2023</block>
  <block id="5f659aa043041b7c7bd07335ac62ca55" category="section-title">Generar un informe de niveles para volúmenes</block>
  <block id="f86857f0a51fde5819da3a17258b5448" category="inline-link">Vea cómo descargar el informe de niveles</block>
  <block id="23d3c2bb99b2643a2d8b7b4fe6919783" category="paragraph">Puede descargar un informe desde la página Volúmenes por niveles para poder revisar el estado de niveles de todos los volúmenes en los clústeres que está administrando.  BlueXP Tiering genera un archivo .CSV que puede revisar y enviar a otras personas de su empresa según sea necesario.<block ref="aaab920374e84f87020f8ba8578ab877" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="ac26262f2e2ace4d6b3a70c6255f23d1" category="section-title">6 de diciembre de 2022</block>
  <block id="433c1ccd6c6d5af5fc78b729975e5f20" category="section-title">Cambios en el punto final de acceso a Internet saliente del conector</block>
  <block id="c433416a8f427b90caab6f6eed1f6323" category="paragraph">Debido a un cambio en la organización en niveles de la nube, es necesario cambiar los siguientes puntos finales del conector para que la organización en niveles de la nube funcione correctamente:</block>
  <block id="eb75f7332becd8b3fbb2a59ea0bd0536" category="cell">Punto final antiguo</block>
  <block id="afcce2fe2d959c0f4554e7815a50e8e4" category="cell">Nuevo punto final</block>
  <block id="115781a0043a85f8707c5c99fd02dc75" category="cell">\ https://cloudmanager.cloud.netapp.com</block>
  <block id="e1095ff19466581c5274f67123c95036" category="cell">\ https://api.bluexp.netapp.com</block>
  <block id="9e434ddc2ad4b9de005368b77254223d" category="cell">\https://*.cloudmanager.cloud.netapp.com</block>
  <block id="37ba276f010f4ea07f1196b487811443" category="cell">\https://*.api.bluexp.netapp.com</block>
  <block id="fa2934d386823619966e2cc6e222496c" category="paragraph">Vea la lista completa de puntos finales para su<block ref="42eb7f749d4ba3adb326aa0a5756ba02" category="inline-link-rx"></block> ,<block ref="96a9d4916fc49c8f082f1cb217b818c4" category="inline-link-rx"></block> , o<block ref="4f16be4d60318c8ffb97ef574631956d" category="inline-link-rx"></block> entorno de nube.</block>
  <block id="88268cce7d1b83c765c3f7010df80df5" category="section-title">6 de noviembre de 2022</block>
  <block id="02a02728987c939621edc3e2dc71d234" category="section-title">Arrastre y suelte para habilitar la clasificación en niveles para destinos adicionales</block>
  <block id="c7ff6bab2dbbff295979c34958980e72" category="paragraph">Si el destino de niveles de Azure Blob, Google Cloud Storage o StorageGRID existe como entorno de trabajo en el lienzo, puede arrastrar su entorno de trabajo de ONTAP local al destino para iniciar el asistente de configuración de niveles.</block>
  <block id="ab288ae4b4c50ebb9a997e0f0debbd15" category="section-title">19 de septiembre de 2022</block>
  <block id="dc7d0bd65a1626d3b5577529e98dab87" category="section-title">Configurar AWS PrivateLink al conectarse a Amazon S3</block>
  <block id="905ecf204d0cf0b2ed497e63ae9324d0" category="inline-link">Configure su sistema para una conexión privada mediante una interfaz de punto final de VPC</block>
  <block id="0da74d536582f557c39085b5441ca38a" category="paragraph">En versiones anteriores, resultaba muy laborioso proporcionar esta forma segura de conectar su clúster a un bucket S3 a través de un punto final de VPC.  Ahora puedes seguir los pasos previos necesarios para<block ref="f21e3ca279bfe71063fdc96c67a3b5b9" category="inline-link-rx"></block> y luego puede seleccionar PrivateLink durante el asistente de configuración de niveles en la página Redes.</block>
  <block id="883959b6b7ad90936b33d524655bc282" category="inline-link">Revise los requisitos y los pasos para transferir datos inactivos a Amazon S3</block>
  <block id="b2917ea80501e4e266fb196a8938fa14" category="paragraph"><block ref="60aeda1e87e3285e814ff97260256aa7" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5b509c72bc50acb8c10c2952b7982420" category="section-title">Arrastre y suelte para habilitar la organización en niveles en Amazon S3</block>
  <block id="0e271c8fadf9496816e223bef1dddce1" category="paragraph">Si el destino de niveles de Amazon S3 existe como entorno de trabajo en el Canvas, puede arrastrar su entorno de trabajo ONTAP local al destino para iniciar el asistente de configuración de niveles.</block>
  <block id="e183a98351b41fa6323d79a2f03c328c" category="section-title">Elija el comportamiento de niveles al eliminar el almacén de objetos reflejados</block>
  <block id="0ef4d84785d416d19e0e75532e8a64b9" category="section-title">03 de agosto de 2022</block>
  <block id="847d8c6cf21c261bf367fb1c3c41bf62" category="section-title">Configurar almacenes de objetos adicionales para otros agregados</block>
  <block id="aa18b7b04ae6143c1d2f56b72718403e" category="inline-link">Obtenga más información sobre la nueva funcionalidad de almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="97102364d27cfa2b371b04954f8509a5" category="paragraph">La interfaz de usuario de niveles en la nube ha agregado un nuevo conjunto de páginas para la configuración del almacenamiento de objetos.  Puede agregar nuevos almacenes de objetos, conectar varios almacenes de objetos a un agregado para la duplicación de FabricPool , intercambiar los almacenes de objetos principales y reflejados, eliminar conexiones de almacenes de objetos a agregados y más.<block ref="beab3aba355fc6cb093ce3f5ab5dae37" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ed16268923e9fecfd07bdd809ee9d213" category="section-title">Soporte de licencias para configuraciones de MetroCluster</block>
  <block id="afacb33ad65bcd63eb15aeba04b4aed0" category="inline-link">Vea cómo licenciar y configurar estos tipos de clústeres.</block>
  <block id="8988a1e5f033eb9ad9a8652cec24f2d1" category="paragraph">Las licencias de niveles de nube ahora se pueden compartir con sus clústeres que están en configuraciones de MetroCluster .  Ya no es necesario utilizar las licencias obsoletas de FabricPool para estos escenarios.  Esto hace que sea más fácil usar las licencias de niveles de nube "flotantes" en más clústeres.<block ref="034dee4c81b485ee26e8054e04588c81" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="699ba75790d6f2dbe4804ed69823b4b9" category="sidebar">NetApp Cloud Tiering extiende su centro de datos a la nube al organizar automáticamente en niveles los datos inactivos desde los clústeres ONTAP locales hasta el almacenamiento de objetos.</block>
  <block id="dbf638b2df9fdd6b028f3a442df69395" category="sidebar">Documentación de NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Empezar</block>
  <block id="91770f038cd944a1d3b9b347edeb2b10" category="sidebar">Qué hay de nuevo</block>
  <block id="e907b41f5f3d7332bee5a43fbbf78a08" category="sidebar">Configurar licencias</block>
  <block id="f88599376f5e75e17ca7b493801e3fe0" category="sidebar">Transfiera los datos de ONTAP locales a la nube</block>
  <block id="a1c9ca25baf7a6c21580170a748cf696" category="sidebar">Nivel a Amazon S3</block>
  <block id="9c24075097cef2efbfa6d34acbbb775d" category="sidebar">Capa a Blob de Azure</block>
  <block id="a62425c23786654b084b1fbadf9c41f1" category="sidebar">Nivel a Google Cloud</block>
  <block id="58d9b66bf970364ffd51454e98a4e4d5" category="sidebar">Nivel a StorageGRID</block>
  <block id="932b49a2d53968bfae607cb915ef9ec2" category="sidebar">Nivel a S3 genérico</block>
  <block id="6efa402b5baeb2ad1984997697bc2d7b" category="sidebar">Administrar la configuración de niveles</block>
  <block id="e1c9950bf8922ee7b7ee2dc803696a6a" category="sidebar">Cambiar el ancho de banda para cargar datos inactivos al almacenamiento de objetos</block>
  <block id="004509d192f15716a8c5185cda0cc0da" category="sidebar">Trasladar datos desde la nube al nivel de rendimiento</block>
  <block id="4f05e87f380a81f7a23601ecba757570" category="sidebar">Administrar el almacenamiento de objetos</block>
  <block id="44e298753e2ff93996d0e8ffa928a922" category="sidebar">Agregar un nuevo almacén de objetos para un clúster</block>
  <block id="f479e40bc5b0a3dc9ce1b1c43ebdec89" category="sidebar">Agregue un segundo almacén de objetos a un agregado para crear reflejo</block>
  <block id="500c3424a2151541a2d7783c7e308bb5" category="sidebar">Eliminar un almacén de objetos reflejados</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs y comunidad</block>
  <block id="cc58d3a9b2264c4fd8cb1d3f61b90bdc" category="sidebar">NetApp Data Services</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="7c541e683be9ee1cf3abb0a45bcb9dae" category="sidebar">Documentación NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="7d2282c510a7fb8e2271e7bebbf67d76" category="sidebar">Transfiera los datos locales a la nube</block>
  <block id="2aff895f113e21b7f69a4268de47985e" category="sidebar">Capas para almacenamiento de blobs de Azure</block>
  <block id="018e222399b98ecea08cb2e0fd3388c1" category="sidebar">Nivel de almacenamiento en Google Cloud</block>
  <block id="071579cf94b7569e1514387e1fb0402e" category="sidebar">Almacenamiento de objetos de nivel S3</block>
  <block id="1fe917b01f9a3f87fa2d7d3b7643fac1" category="sidebar">Preguntas frecuentes</block>
  <block id="aac39d4f0580e36eb3baf1c6658ef83d" category="sidebar">Utilice la NetApp Cloud Tiering</block>
  <block id="98cdb1a65169f969d89bdf00a2c15067" category="sidebar">Administrar la clasificación de datos</block>
  <block id="3bfb0dd1c6c8d3284f1d941ddd9613bf" category="sidebar">Probar el rendimiento de la nube</block>
  <block id="0d9a0c8bdee04e409601bf54fc5eda61" category="sidebar">Ver descripción general de niveles para todos los clústeres</block>
  <block id="97e701481870b706302af0fc0e92e748" category="sidebar">Supervisar el estado de las alertas de niveles</block>
  <block id="63d5049791d9d79d86e9a108b0a999ca" category="sidebar">Referencia</block>
  <block id="51ae64fb3620d7b88a6fc20148f0e2d7" category="sidebar">Clases y regiones de almacenamiento compatibles con Amazon S3</block>
  <block id="483b947377ff3a8f0bfe2df65d4f5292" category="sidebar">Niveles y regiones de acceso de Azure compatibles</block>
  <block id="f1a3ad895aa06bd9c76af0c86381f4cf" category="sidebar">Clases y regiones de almacenamiento de Google Cloud compatibles</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
</blocks>